{"post":{"posts":{"95":{"post":{"ID":95,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 22:02:58","post_date_gmt":"2021-07-06 01:02:58","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>De las cosas importantes de este mundo sos mi huella,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Un trozo de mi historia con estrellas,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00a1Fruto!... De una pasi\u00f3n de AMOR incontenida,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La prolongaci\u00f3n de tus padres concedida,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Lo supe al descubrir en el silencio,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El palpitar inquietante de tu vida en su comienzo,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>All\u00ed en el seno fecundo de tu madre, donde brilla,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El misterio oculto de la vida hecho&nbsp; semilla.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pero la vida\u2026, discurre incontenible,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y esa experiencia inicial, singular e irrepetible,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Se fue corporizando en un precioso ser de piel rosada,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Con rostro angelical, y p\u00e1jaros de luz en la mirada,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La que me hiciera descubrir, con su inocente picard\u00eda,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Las mil peque\u00f1as maravillas del mundo cada d\u00eda.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y de aquel trozo feliz de tu existencia\u2026 hoy revivo,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>A esa ni\u00f1a vital, de sentidos atentos, \u00e1giles y vivos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y\u2026 \u00a1Me cuesta mucho entender!... \u00a1Pero has crecido!<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00bfY aquellos dulces a\u00f1os de tu infancia?... \u00a1Ya no est\u00e1n!<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00a1Atr\u00e1s quedaron!... \u00a1Ya se fueron!<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y hoy brotan del jard\u00edn de mis recuerdos, como tallos perfumados,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Con fragancia de Romero.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y en este proceso continuo, de movimiento y cambio, de creaci\u00f3n y crecimiento\u2026<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00a1Es bien patente y verdadero!...<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Hoy te encuentras en la etapa de ser adolescente,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y como todo torrente de energ\u00eda, que fluye con el tiempo\u2026 \u00a1Hija querida!<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Este te lleva hacia el encuentro, de otra nueva e independiente forma de vida<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y como la adolescencia equivale a otro nuevo nacimiento<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>De ahora en m\u00e1s\u2026 tan pronunciados ser\u00e1n tus cambios, que te comento\u2026<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Que as\u00ed como en un ni\u00f1o se destaca el plano de su conducta motora<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Una nueva capacidad de reacci\u00f3n emocional la sustituye ahora<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y si en esta encrucijada; llegar\u00edas a ver amenazada tu estabilidad emocional<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Debes tener siempre presente\u2026 tu familia estar\u00e1 siempre dispuesta a poner remedio al mal<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Tampoco salgas de prisa, a correr desenfrenada<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Atada servilmente, a valores concretos o quimeras absurdamente magnificadas<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por eso\u2026 trata de estar en paz y en comuni\u00f3n, con Dios y tu conciencia, todos los d\u00edas<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y frente al dolor ajeno\u2026 \u00a1No asumas nunca! Una actitud intelectualmente absurda, ni<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Emocionalmente fr\u00eda<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Mientras tanto\u2026 ya ver\u00e1s; cuesta mucho crecer;&nbsp; y en ese intento\u2026<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>No pierdas tu dignidad, ni tan siquiera por un momento<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y si el crecimiento de los hijos, es la mejor advertencia para un padre,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>de su propio declinar hacia la muerte\u2026<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El no haber malgastado la vida en la crianza, ha de ser mi mejor suerte.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:media-text {\"mediaId\":98,\"mediaLink\":\"http:\/\/udy.local\/cartas\/romina\/attachment\/llama\/\",\"mediaType\":\"image\"} -->\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img src=\"http:\/\/udy.local\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/llama-1024x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-98 size-full\"\/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\"><!-- wp:paragraph {\"placeholder\":\"Contenido...\",\"fontSize\":\"large\"} -->\n<p class=\"has-large-font-size\">Contenido de mi bloque<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><\/div><\/div>\n<!-- \/wp:media-text -->","post_title":"ROMINA","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"romina","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-06 19:11:40","post_modified_gmt":"2021-07-06 22:11:40","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=95","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625609777:1"},"terms":{"category":["Cartas"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"89":{"post":{"ID":89,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:54:01","post_date_gmt":"2021-07-06 00:54:01","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>Santiago del Estero, 11 de noviembre de 2019<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Yo creo firmemente de que en este mundo ef\u00edmero, lo com\u00fan es que est\u00e9 plagado de seres fugases o de existencias transitorias, es decir, de corta duraci\u00f3n en el tiempo, donde aquello que se torna perdurable se destaca por lo muy raro.<br>Por eso es extra\u00f1o que existan personas como t\u00fa, que demuestran que lo perdurable no es del todo inusual, y que ha pasado a ser un don, donde lo resistente al paso del tiempo termina por no ser una sorpresa.<br>Porque toda tu existencia se muestra inalterable al paso, generalmente implacable del tiempo, tal como sucede con las piedras y metales preciosos, pero, con la incre\u00edble diferencia de que t\u00fa sos una de esas extra\u00f1as joyas vivientes de carne y hueso, a las que el paso de los a\u00f1os, en vez de hacerles mella, la galvanizan con ese toque gen\u00e9tico poco com\u00fan y envidiable, que solamente suelen figurar en los anales de la biblia.<br>Ahora bien, por todo lo dicho, los que estamos aqu\u00ed presentes, no dejamos de salir del asombro y por qu\u00e9 no decirlo, de la sorpresa de verte tan jovial y lozana, y mostrando sin reparos la esperanza de seguir por la misma huella pero, llena de bendiciones por cada d\u00eda recibido.<br>Mientras tanto aqu\u00ed, tus sobrinos, junto con la presencia infaltable de tu hermana del coraz\u00f3n (Hilda Quiroga Ju\u00e1rez) y estos seres especiales que te cuidan y miman d\u00eda a d\u00eda para encontrarte as\u00ed de radiante.<br>No obstante, tenemos una gran misi\u00f3n que cumplir; que no es otra que, la de suplir cualquier involuntaria ausencia y, sobre todo, de tratar de que se cumpla ese inmenso deseo que sentimos, de poder llenar las expectativas que colmen tu coraz\u00f3n, con la dicha que esta fecha impone, haciendo los mayores esfuerzos para que estemos a la altura de las circunstancias.<br>De haber sido as\u00ed, quiere decir que, sin la presencia de dios esto no pudo nunca haber llegado a tan feliz t\u00e9rmino.<br>Por lo tanto s\u00f3lo nos resta decirte\u2026<br>\u00a1\u00a1feliz cumplea\u00f1os, t\u00eda Futu!!<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Es el deseo de tu sobrino y ahijado, Francisco (Huddy) Lescano,<br>incluyendo a todos los presentes.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"Querida madrina, Futu","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"querida-madrina-futu","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:54:01","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:54:01","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=89","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625532699:1"},"terms":{"category":["Cartas"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"87":{"post":{"ID":87,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:52:49","post_date_gmt":"2021-07-06 00:52:49","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pensar que en esta vida yo nac\u00ed (2) dos veces:<br>La primera, cuando mi madre me trajo a este mundo.<br>La segunda, cuando nos conocimos y que resulto ser un amor a primera vista, porque no bast\u00f3 nada m\u00e1s que eso, para que ambos nos di\u00e9ramos cuenta de que, \u00e9ramos el uno para el otro\u2026<br>Y tanto fue as\u00ed , que llego al punto, de que cuando nos acercamos, nos qued\u00e1ramos mir\u00e1ndonos a los ojos \u2026, y en un \u00e9xtasis tan profundo, que daba la impresi\u00f3n que nuestros iris, se hab\u00edan transformado en cuatro filamentosos estambres, similares a los que posee la flor de la \u201cpasi\u00f3n\u201d, pero que luego m\u00e1gicamente, quedaron transformados, en verdadera fibras \u00f3pticas, que nos permitieron descubrir con seductor hechizo, a ese cielo lleno de estrellas, que se ti\u00f1e con las m\u00e1s impactantes colores, de esa diosa romana del amanecer, llamada\u2026 \u201caurora\u201d.<br>Y en ese verdadero \u00e9xtasis contemplativo, hizo posible que nuestros labios (como dos poderosos imanes), se fundieran en un profundo beso, que termin\u00f3 por originar, tan fuertes vibraciones (como el aleteo de esa famosa mariposa que seg\u00fan Lorentz, puede producir un tornado a gran distancia), pero en nuestro caso una especie de tif\u00f3n, de dulces encantamientos.<br>Tambi\u00e9n recuerdo, aquellos maravillosos tiempos en los cuales, sol\u00edamos quedarnos rozando nuestras pieles largamente, y acompa\u00f1ados solamente, por el susurro misterioso de un silencio sideral, en ese silencio donde huelgan las palabras, y se eleva al nivel de lo sublime, el beso apasionado del m\u00e1s puro sentimiento\u2026, a la par que nuestros corazones, se confund\u00edan en un dulce arrobamiento; al extremo que daba la sensaci\u00f3n de que flot\u00e1bamos en un cielo di\u00e1fano, como el que ofrece, la c\u00fapula brillante que envuelve como un tul, a nuestro querido y entra\u00f1able planeta azul.<br>Y pensar que en ese trance id\u00edlico, del m\u00e1s puro sentimiento amoroso, nosotros inocentemente decidimos permanecer ocultos en la intimidad, como guardando un prudencial distanciamiento de posibles miradas indiscretas; como si hubi\u00e9semos estado, pose\u00eddos por las mentes inmaduras de dos adolecentes, que se sent\u00edan asaltados por el temor de ser descubiertos en un desliz.<br>Pero luego, con el inevitable discurrir del tiempo, aquel m\u00e1gico idilio se fue desvaneciendo, hasta que finalmente, y en el d\u00eda menos esperado\u2026, t\u00fa te esfumaste de mi lado, y a partir de all\u00ed, yo segu\u00ed sumido en la orfandad de tu abandono, y sin poder arrancar de mis o\u00eddos, ese veneno dulce de tu risa\u2026, as\u00ed como el recuerdo fresco, de todas tus diabluras, y tus chispeantes y geniales travesuras.<br>Y era tan grande el dolor que me acuciaba, que no pod\u00eda dejar de preguntarme muy seguido:\u2026 \u00bfporque te has ido?\u2026 \u00bfporque abandonaste de repente nuestro nido?\u2026 \u00bfo es que ya no te sent\u00edas capaz de merecer lo mucho que te ofrec\u00eda y daba?\u2026 \u00bfo a la mejor ya no quer\u00edas compartir conmigo ese futuro promisorio que para los dos yo planificaba?<br>De pronto, y cuando estaba lament\u00e1ndome una vez m\u00e1s el duro trance, yo present\u00ed que m\u00ed \u201cyo superior\u201d, me dio una chance, de ponerme en sinton\u00eda, con mi \u201c\u00e1ngel de la guarda\u201d, que a trav\u00e9s de la famosa \u201cmente universal\u201d, la confianza me infund\u00eda, y con una voz interna incomparable, y de sublime calma me dec\u00eda:<br>\u00a1\u00a1Ser\u00e9nate, por favor!!\u2026 \u201cporque todo lo de ustedes ya fue escrito de antemano, desde el mismo momento que el amor que los llev\u00f3 de la mano, son el equivalente al de dos almas gemelas, que ten\u00edan que pasar por todas estas pruebas; pero que de ahora en m\u00e1s, encaminar\u00e1 sus pasos hacia un puerto m\u00e1s seguro, donde volver\u00e1n muy pronto a disfrutar de ese amor tan dulce y puro\u2026, pero eso s\u00ed, y antes de despedirme te hago esta fundamental advertencia\u2026quiero que los dos sepan que: el verdadero h\u00e9roe de este final tan feliz, para Uds., no fue el tiempo, con sus implacables aristas, sino la intemporalidad, del amor que es c\u00f3smico e idealista, y abarca todo el conf\u00edn del universo aunque no est\u00e9 al alcance de nuestra vista, pero que est\u00e1 divinamente preparado: \u201c para durar m\u00e1s de una vida, \u00a1\u00a1as\u00ed de fuerte!!\u2026, aunque tenga que morir m\u00e1s de una muerte.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>13 De Junio de 2020<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"\u201cCUANDO DOS ALMAS GEMELAS SE FUNDEN, EN UN ID\u00cdLICO ROMANCE\u201d","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"cuando-dos-almas-gemelas-se-funden-en-un-idilico-romance","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:52:49","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:52:49","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=87","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625532651:1"},"terms":{"category":["Cartas"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"85":{"post":{"ID":85,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:51:43","post_date_gmt":"2021-07-06 00:51:43","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Yo siempre fui un so\u00f1ador&nbsp; de harenes,<br>de lechos perfumados y doncellas, con los mejores genes<br>pero hoy, que estoy m\u00e1s sosegado, pero no menos diligente,<br>busco siempre a esa mujer tan bella, de los labios muy&nbsp; ardientes,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Yo siempre fui un so\u00f1ador de harenes,<br>con suntuosa alcoba persa, donde no existen desdenes,<br>y donde se habre un portal, que deja filtrar la luna por una grieta,<br>y le refleja la cara\u2026, en un fondo de aguas quietas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Yo siempre fui un so\u00f1ador de harenes,<br>que son solo&nbsp; comparables a los b\u00edblicos edenes,<br>donde se filtra la luz sonrosada de la aurora,<br>mientras te arrullan con trinos, hermosas aves canoras.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Yo siempre fui un so\u00f1ador de harenes,<br>de aquellos que se asemejan a un mundo de parabienes,<br>donde doncellas muy bellas, se presentan sin soutienes,<br>y donde el duende del amor, al tiempo me lo detiene<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"\u201cUN SO\u00d1ADOR DE HARENES\u201d","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"un-sonador-de-harenes","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:51:43","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:51:43","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=85","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625532568:1"},"terms":{"category":["Cartas","Poesias"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"83":{"post":{"ID":83,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:50:16","post_date_gmt":"2021-07-06 00:50:16","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Santiago del Estero, 31 de Mayo de 2018<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Dicen que cuando nacen los ni\u00f1os,<br>los padres tambi\u00e9n lo hacen,<br>y para nosotros tus abuelos,<br>mas all\u00e1 de estar melosos, es como tocar el cielo,<br>y ver que t\u00fa est\u00e1s creciendo, feliz y libre de todo flagelo,<br>has colmando nuestros m\u00e1s intensos y profundos de los anhelos,<br>por eso es que al dios de los milagros le pedimos,<br>por todos los a\u00f1os, que ya vivimos,<br>que nos brinde sus prodigios y nos llene de energ\u00edas,<br>para gozar de tu existencia, d\u00eda a d\u00eda,<br>al renovar, nuestras habilidades motrices,<br>haciendo que las facultades emocionales e intelectuales se vitalicen.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Adem\u00e1s, queremos dejarte en claro, que a la hora de tu llegada,<br>se alejaron del todo, nuestras angustias pasadas,<br>as\u00ed como se esfumaba, del inmenso firmamento,<br>el punto aquel que brillaba, hasta la hora de tu nacimiento,<br>y esta fue la prueba, de que los ni\u00f1os, son las part\u00edculas de estrellas,<br>que hoy forman el puente aquel, que une al cielo con la tierra,<br>porque llagan a este mundo, como las joyas m\u00e1s bellas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y ahora que llego el momento de planificar tu crianza,<br>esperamos que te inculquen, la virtud de la templanza,<br>por eso nunca es bueno, el tener que consentirte,<br>porque sino sos reflexivo, hay que apelar al rigor, para corregirte,<br>y despu\u00e9s cuando ya crezcas y seas capaz de entender,<br>lo que tienes que saber es apartarte, de los que creen saberlo todo,<br>porque carecen de la virtud de ser humildes, para actuar de otro modo,<br>en cambio se amable y tierno de coraz\u00f3n, con los d\u00e9biles mientras vivas,<br>porque la buenas acciones, duplican las alegr\u00edas, del mismo que las cultiva,<br>adem\u00e1s esta la idea, de lo que es bueno o es malo, es un tema de conciencia,<br>el adecuar tu conductas para evitar los perjuicios, es s\u00edntoma de prudencia,<br>y cuando te toque juzgar, haz de saber obrar, respetando a la verdad,<br>dando a cada uno lo suyo, sabiendo que ha de primar, la justicia y la igualdad,<br>y haz de tener el coraje, de ponerte del lado del otro, cuando haya necesidad,<br>porque as\u00ed querido nieto, podr\u00e1s mirarte a ti mismo, con total honestidad,<br>y haz de seguir adelante , aunque en tu camino, solo se vea oscuridad,<br>pero a los avatares de la vida, se los enfrenta con coraje y voluntad,<br>aparte: dicen que la virtud, puede estar relacionada con un aspecto intelectual,<br>mientras las habilidades o la moral, est\u00e1n m\u00e1s relacionadas con el bien y el mal,<br>a veces , no alcanzamos nuestros m\u00e1s caros sue\u00f1os porque no nos atrevernos,<br>pero la vida es tan corta, y hay que arriesgarse a luchar por lo que queremos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y como broche final querido nieto, queremos dejarte nuestra m\u00e1s rica herencia,<br>que es este amor incondicional, que tiene en el alma humana su mejor esencia.<br>Para nuestro primer nieto \u201cFrancisco\u201d<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"Oda para un reci\u00e9n nacido","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"oda-para-un-recien-nacido","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:50:23","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:50:23","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=83","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625532642:1"},"terms":{"category":["Cartas"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"81":{"post":{"ID":81,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:49:07","post_date_gmt":"2021-07-06 00:49:07","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>Santiago del Estero, 23 de marzo de 2019<\/strong><br><br>Por ser esa porci\u00f3n m\u00e1s importante de mi vida;<br>por ser ese instante m\u00e1gico, que trasciende el coraz\u00f3n, para refugiarse en la inmortalidad c\u00f3smica de mi alma.<br>Por lograr que tus caricias, aromadas de c\u00e1lidos efluvios, est\u00e9n adormecidas, en cada espacio de mi piel.<br>Por lograr que la miel de tus besos, se quede adherida en la superficie de mi boca, del mismo modo en que la naturaleza, impregna las alas de las mariposas.<br>Por esa sonrisa que no se desvanece con el tiempo, y cuando llega la noche, es el duende que digita mis m\u00e1s hermosos y geniales sue\u00f1os.<br>Por ser ese aliento de ternura, que parte con un beso y me enciende el coraz\u00f3n como una brillante esfera.<br>Por ser quien logra colmar mis mayores anhelos, la que est\u00e1 siempre a mi lado en mis momentos de mayor fragilidad y sobre todo, cuando todos los dem\u00e1s se han ido.<br>Por ser autentica y tener, esos talentos y virtudes que te convierten en ese bendito ser de cualidades \u00fanicas e irrepetibles.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Huddy<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"Gracias queridas","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"gracias-queridas","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:49:07","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:49:07","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=81","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625532571:1"},"terms":{"category":["Cartas"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"79":{"post":{"ID":79,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:48:03","post_date_gmt":"2021-07-06 00:48:03","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>Santiago del Estero, 18 de noviembre de 2018<br><\/strong><br>Puede que se acierto de que una actitud positiva de ambas partes, no sea suficiente para resolver todos los problemas que se evidencian diariamente en nuestra ya relaci\u00f3n matrimonial.<br>Pero no obstante estoy plenamente convencido, que si no somos capaces de esfu\u00e9rzanos para recuperar, la para mi, tan ansiada felicidad perdida, porque entiendo que la felicidad de cada uno comienza cuando llegamos a ver de manera perfecta a esa persona imperfecta que supimos elegir para que sea nuestra pareja de siempre.<br>Asimismo debemos tener en cuenta que la verdadera felicidad no reside en la ausencia de los problemas, sino en la habilidad que tengamos para tratar con ellos hasta superarlos.<br>Y finalmente te recuerdo, \u201cque en cada minuto de tu mal humor, pierdes sesenta segundos de felicidad, y sin pensar a veces que detr\u00e1s de las sonrisas de la otra que te acompa\u00f1a, se esconde con esa actitud, el fruto amargo de las frustraciones\u2026 \u201cmientras tanto yo resignado, y con todos mis defectos, con lo bueno siempre vivo, y de lo malo siempre aprendo\u201d<br>Por lo tanto yo sostengo y me ilusiono, conque este aniversario debe servir, para obligarnos a hacer un profundo examen de conciencia, que nos permita recuperar la felicidad perdida, que no se enfoca tan solo en acariciar la piel, sino en acariciarse el coraz\u00f3n y el alma, del mismo modo aquel, que nos llevo al altar en aquel memorable 18 de Noviembre de 1979.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:code -->\n<pre class=\"wp-block-code\"><code>                                                                                                                                       Huddy<\/code><\/pre>\n<!-- \/wp:code -->","post_title":"Miriam","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"miriam","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:48:03","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:48:03","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=79","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625532466:1"},"terms":{"category":["Cartas"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"77":{"post":{"ID":77,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:46:23","post_date_gmt":"2021-07-06 00:46:23","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Hoy se\u00f1ala el calendario, que estas cumpliendo 60, y como t\u00fa no lo aparentas, yo me inclino por decirte, que estas cumpliendo dos veces 30.<br><br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Y de aquellas dos etapas claves de tu vida: pienso que has aprendido a reconocer, \u201clas vivencias intensas del ayer y lo fr\u00e1gil y precario del ma\u00f1ana\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y de aquellas dos etapas claves de tu vida: pienso que aprendiste, con esa claridad meridiana que nos dan los a\u00f1os, \u201cque no puedes posponer ya tus m\u00e1s preciados sue\u00f1os y que por lo tanto hoy estas obligada a hacerlos realidad, poniendo para ello, el m\u00e1s esmerado y diligente empe\u00f1o\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y de aquellas dos etapas claves de tu vida: pienso que aprendiste que, \u201clos espejos nunca mienten y te muestran tal cual sos, tanto f\u00edsica como an\u00edmicamente\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y de aquellas dos etapas claves de tu vida: pienso que aprendiste que, \u201cla \u00fanica dieta femenina\u2026 es la dieta de la vida, y que parte de la herencia gen\u00e9tica recibida\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y de aquellas&nbsp; dos etapas claves de tu vida: pienso que aprendiste, \u201ca conversar en soledad, contigo mismo, para que no te sientas nunca sola\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y de aquellas dos etapas claves de tu vida: pienso que aprendiste, \u201ca dialogar con tu propio cuerpo, conocer los caprichos de sus \u00f3rganos y el ritmo de tu coraz\u00f3n, con todo acierto\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y de aquellas dos etapas claves de tu vida: pienso que estas plenamente convencida que, \u201cte sientes orgullosa de estar en contacto permanente con tus hijos, aquellos que a su debido tiempo habitaron tus entra\u00f1as, se refugiaron en tus brazos, para alimentase de tus senos, para disfrutar de tus cari\u00f1os, para recibir con el aseo el cambio de pa\u00f1ales; y ya con el correr de los a\u00f1os, buscando en ellos, muchas veces, un abrazo, ya sea, de felicitaciones, de aliento o de consuelo\u201d.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y de aquellas dos etapas claves de tu vida: pienso que ya estas preparada para entender, sin temores ni tristezas&nbsp; que, \u201cestas en una etapa en donde los misterios de la vida comienzan a tener relevancia, pero no para confrontarse con la muerte, sino para preparar al cuerpo astral, para despu\u00e9s de nuestra vida terrenal\u201d\u2026donde estaremos, dios mediante, siempre juntos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Feliz cumple Miriam, y que dios te proteja de todas de todas las adversidades y las p\u00e9rdidas de optimismo.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Es el deseo de tu esposo<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"Miriam\u2026querida esposa y eterna amiga","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"miriamquerida-esposa-y-eterna-amiga","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:46:23","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:46:23","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=77","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625532243:1"},"terms":{"category":["Cartas"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"75":{"post":{"ID":75,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:43:12","post_date_gmt":"2021-07-06 00:43:12","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>Lunes 11 de Noviembre de 2017<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Hoy,\u2026estamos aqu\u00ed reunidos,<br>hijos, parientes y amigos<br>porque la Futu, cumpli\u00f3 noventa,<br>y hasta parece, por el \u00e1nimo que la alienta,<br>que ni ella misma\u2026 hoy se dio cuenta.<br>Hoy\u2026 estamos aqu\u00ed reunidos,<br>hijos parientes y amigos,<br>y hasta dir\u00eda\u2026 bien convencidos,<br>de que el tiempo\u2026 siempre se escapa,<br>y de que pasa arrasando etapas<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Hoy\u2026 estamos aqu\u00ed reunidos,<br>hijos parientes y amigos,<br>pero la Futu, haciendo gala,<br>de aquello que se apuntala,<br>en su envidiable gen\u00e9tica,<br>surgida tal vez\u2026 de aquella cibern\u00e9tica,<br>con la que homero designaba al timonel,<br>que era en el barco\u2026 el hombre aquel,<br>que pod\u00eda operar al mismo,<br>frente a cualquier cataclismo,<br>con firmeza y sin reparos,<br>con su vista puesta en un misterioso faro,<br>y tras vencer\u2026 los m\u00e1s duros contratiempos,<br>consigue regular la velocidad del tiempo,<br>que es aquella ventana abierta de par en par,<br>que alguien se olvido de cerrar.<br>Hoy\u2026 estamos aqu\u00ed reunidos,<br>hijos parientes y amigos,<br>pero la Futu\u2026al tiempo aquel que se escapa,<br>le pone siempre la tapa,<br>y que \u00e9ste\u2026 al verla lucir tan guapa,<br>siempre le otorga una yapa.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Hoy\u2026estamos aqu\u00ed reunidos,<br>hijos, parientes y amigos,<br>y todos muy complacidos,<br>de ver a Futu\u2026de buen talante y sonriente,<br>hace pensar\u2026 que as\u00ed nom\u00e1s de repente,<br>volvi\u00f3 a instalarse en su mente,<br>alg\u00fan trozo de su infancia,<br>que arrastra aromas de ensue\u00f1os,<br>de una exquisita fragancia,<br>que le embriaga el coraz\u00f3n,<br>y lo pone muy contento.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Hoy\u2026estamos aqu\u00ed reunidos,<br>hijos, parientes y amigos,<br>y yo, como buen ahijado,<br>no puedo dejar de lado,<br>y lo quiero aqu\u00ed\u2026resaltar,<br>que la Futu, m\u00e1s all\u00e1 de su gen\u00e9tica,<br>hoy no podr\u00eda\u2026 con lucidez disfrutar,<br>si no fuese\u2026 por la labor hacendosa,<br>tan paciente y tan valiosa,<br>que le brinda Paola Zamora junto con Ilda Sosa,<br>por las cuales, mi copa alzo\u2026<br>y pido muchos aplausos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Hoy\u2026estamos aqu\u00ed reunidos,<br>hijos, parientes y amigos,<br>que de verla a la Futu\u2026tan contenta,<br>disfrutando de sus j\u00f3venes noventa,<br>no dejamos de darnos cuenta,<br>por la forma\u2026que su alegr\u00eda resalta,<br>que aquellos que hoy no vinieron, tal vez\u2026<br>por lazos que nunca unieron, \u00f3\u2026<br>porque en vedad\u2026no hac\u00edan falta.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"Para mi madrina y t\u00eda Futu","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"para-mi-madrina-y-tia-futu","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:43:12","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:43:12","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=75","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625532288:1"},"terms":{"category":["Cartas"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"73":{"post":{"ID":73,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:39:56","post_date_gmt":"2021-07-06 00:39:56","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Hoy percibo que mi cuerpo\u2026, sediento de tu amor,<br>te espera y te desea con cari\u00f1o y con fervor,<br>por eso no dejes, que t\u00fa divina figura de doncella,<br>se aleje hacia los rincones luminosos de una estrella,<br>donde los esp\u00edritus celestiales se mueven, en vivaces danzas bellas<br>Entonces:\u2026, no pierdas mas el tiempo,<br>porque yo espero ansioso el momento,<br>de poder disfrutar de tus encantos,<br>envuelto ya con aquel manto,<br>que suavizaste con tu canto.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Adem\u00e1s mi dulce ni\u00f1a, no tengas ni un reparo,<br>al dejar que el viento juegue, con tu sedosa cabellera,<br>porque en el conf\u00edn de las eras,<br>el tiempo tiene su faro,<br>y el amor, que no tiene ya fronteras,<br>danza con ese ritmo, salvaje, de las fieras.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Asimismo mi adorado \u00e1ngel rubio,<br>deja que me mire en tus ojos,<br>tan claros y azules como el Danubio,<br>para luego, y embrujado por la miel de tus encantos,<br>de paso yo te pregunte\u2026 \u00bfPor qu\u00e9 has tardado tanto?<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pero ahora\u2026, que ya est\u00e1s conmigo,<br>y los dos buscando abrigo,<br>\u00a1\u00a1si\u00e9ntate junto a m\u00ed, en este musgoso valle!!<br>Y en esta hermosa rivera, con la forma de un ombligo,<br>antes que la barca de aquel pescador encalle.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"\u00a1\u00a1Si\u00e9ntate junto a m\u00ed\u2026, en este musgoso valle!!","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"sientate-junto-a-mi-en-este-musgoso-valle","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:39:56","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:39:56","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=73","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625532098:1"},"terms":{"category":["Poesias"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"71":{"post":{"ID":71,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:39:07","post_date_gmt":"2021-07-06 00:39:07","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Mayo de 2019<br>Yo siempre tuve en sue\u00f1os,<br>la imagen de ser loco,<br>que flota como pocos,<br>por liricos confines,<br>guiado, por aquellos m\u00edticos delfines,<br>que con un ritual sagrado de trompetas y violines,<br>sacaron de un paisaje luminoso y amable,<br>a esa divinidad, tan bella y adorable,<br>que era nada m\u00e1s ni nada menos que esa ninfa,<br>que de deidad menor ten\u00eda su sello,<br>para llevarla, montada sobre ellos,<br>despojada totalmente de su manto,<br>para cautivar aun m\u00e1s, con todos sus encantos,<br>a ese dios de los mares llamado Poseid\u00f3n,<br>y que el amaba, con un sentimiento de profunda pasi\u00f3n,<br>y en recompensa \u00e9ste, lo llevo al delf\u00edn al cielo,<br>y logro formar con ellos una gran constelaci\u00f3n,<br>que lo acompa\u00f1aron luego, hacia otra dimensi\u00f3n,<br>y en una organizada fuga, de majestuoso vuelo,<br>fueron siguiendo una ruta, sin un punto de inflexi\u00f3n,<br>donde aparentemente se mueve todo el cielo,<br>siguiendo la misma l\u00ednea recta, de aquella constelaci\u00f3n,<br>que nos dej\u00f3, en los cofines misteriosos de un arcano,<br>donde solo reina el hermetismo y no existe grupo humano,<br>ni nada que nos ofrezca, la tibieza de un amparo,<br>solo una playa, desnuda; serena y con un faro,<br>que daba un rayo de lumbre, como jam\u00e1s nadie ha visto<br>y desde all\u00ed, sin techumbres ni portales, vi que todo estaba listo,<br>para que yo contemplara desde all\u00ed\u2026 al propio Cristo,<br>que con renovada pasi\u00f3n se inmola,<br>erguido en aquella imagen, tan desnuda y sola,<br>con ese vivo esplendor que solo tienen las joyas,<br>o una perfecta versi\u00f3n, de aquellos cuadros de Goya,<br>y as\u00ed, yo vi crecer su figura entre medio de los astros,<br>como las grandes estatuas, talladas en alabastro,<br>con su famosa corona, de largas y muy hirientes espinas,<br>que lastimaban su frente, con sus puntas tan torneadas y tan finas ,<br>y mostrado con ese divino rostro, la imagen y semejanza del hombre,<br>y de sus ojos surgi\u00f3 un intenso rayo de luz, como el de una hecatombe,<br>que ti\u00f1eron los pliegues de sus mejillas, con una tonicidad de arrebol,<br>transformando aquel inmenso cielo, en un troquel inmenso, de lunas y de sol.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"Yo siempre tuve en sue\u00f1os","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"yo-siempre-tuve-en-suenos","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:39:07","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:39:07","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=71","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625531824:1"},"terms":{"category":["Poesias"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"69":{"post":{"ID":69,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:38:24","post_date_gmt":"2021-07-06 00:38:24","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Agosto de 2019<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Tu rostro, tiene en mis sue\u00f1os, el destello de un brillar intenso,<br>tu talle ondulante, un im\u00e1n, tentador\u2026perverso,<br>tus labios, una suave textura y de un rojo muy denso,<br>tus manos las caricias, de un sentimiento muy sutil y terso,<br>tus ojos iridiscentes, son tan irresistible, como el de una fenicia,,<br>tu lenguaje musical, aquel susurro suave, al que le dije\u2026\u00a1\u00a1albricias!!,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Tus cabellos son largos y sedosos y de un casta\u00f1o ambiguo,<br>hasta que de pronto, altero mi sue\u00f1o un extra\u00f1o ruido de un lugar contiguo,<br>y era la forma emp\u00edrica de la realidad, que a ese sue\u00f1o hermoso ah\u00ed le dijo,\u00a1\u00a1 basta!!<br>y comprend\u00ed, que la bella que teji\u00f3 mi sue\u00f1o, era la modelo el de una ilustre casta,<br>y yo, el m\u00e1s com\u00fan de cualquier ser vivo, y as\u00ed me convenc\u00ed a m\u00ed mismo,<br>que el sue\u00f1o y el delirio es compatible, y que hay del sue\u00f1o al hecho, un gran abismo.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"Tu rostro","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"tu-rostro","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:38:24","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:38:24","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=69","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625531774:1"},"terms":{"category":["Poesias"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"67":{"post":{"ID":67,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:37:39","post_date_gmt":"2021-07-06 00:37:39","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>(d\u00e9cada de 1960)<br>Sumido en el olvido,<br>lo nuestro fue quedando,<br>todo se fue marchitando,<br>como a las flores al frio,<br>porque le falto el roc\u00edo,<br>de la sincera pasi\u00f3n,<br>que nace del coraz\u00f3n,<br>y que impregna con su esencia,<br>la raz\u00f3n de la existencia,<br>pues sin ella reinar\u00eda,<br>la triste monoton\u00eda,<br>de una vida sin sentido,<br>donde tan solo el olvido,<br>enarbola su bandera,<br>y esa fue la verdadera,<br>raz\u00f3n de nuestro fracaso,<br>la que ha marcado el ocaso,<br>de algo que no pudo ser,<br>y hoy haces mal en querer,<br>revivir aquel pasado,<br>de ese algo que no ha dejado,<br>de ser una vil comedia,<br>y yo no s\u00e9 qu\u00e9 remedias,<br>trat\u00e1ndome de fingir,<br>que ya no puedes vivir,<br>y que te sientes vencida,<br>desde aquella despedida,<br>que marc\u00f3 nuestro final,<br>\u00bfy a\u00fan dices que estuve mal.<br>por haber sido sincero,<br>al decirte \u00a1no te quiero!,<br>lo nuestro es solo espejismo?<br>pero si sent\u00edas lo mismo<br>que otra cosa pod\u00eda hacer,<br>solo dejarte de ver, para luego permitir,<br>que ambos podamos salir,<br>en busca ya sin barreras,<br>de esa dicha verdadera,<br>porque yo s\u00e9 que con ella,<br>la vida se hace m\u00e1s bella,<br>todo se torna radiante, pues su seno palpitante,<br>va irradiando la ternura<br>con la encantada dulzura,<br>que al embriagar los sentidos,<br>con el suave colorido,<br>de las sagrada visiones, que encienden los corazones,<br>con ese brillo dorado,<br>que echa por tierra al pasado,<br>para marcar un sendero,<br>donde tan solo el lucero,<br>esplendoroso y arcano,<br>cual insigne soberano,<br>que va templando su lira,<br>y enmudecido respira,<br>esa atm\u00f3sfera sublime,<br>que enloquece y que redime,<br>los m\u00e1s duros corazones,<br>va emitiendo vibraciones,<br>de tiernas sonoridades,<br>que acaba con las maldades,<br>de este mundo sin razones\u2026<br>porque donde reinan las pasiones,<br>no hay fulgor que devore con su llama,<br>el misterioso ritual de aquel que ama,<br>as\u00ed como la savia incombustible del que clama,<br>para que la vida contin\u00fae en florecer,<br>y a los prados llegar a embellecer,<br>al hacer m\u00e1s fecunda su raigambre,<br>con la ayuda que le brindan los estambres,<br>es por eso que hoy te pido de todo coraz\u00f3n,<br>que salgamos a buscar nuestros destinos,<br>evitando cometer m\u00e1s desatinos,<br>y salir del abismo y de sus brumas,<br>por mas que ese camino sea, r\u00edspido y sin plumas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"Lo que qued\u00f3 en el olvido","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"lo-que-quedo-en-el-olvido","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:37:39","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:37:39","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=67","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625531735:1"},"terms":{"category":["Poesias"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"65":{"post":{"ID":65,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:36:32","post_date_gmt":"2021-07-06 00:36:32","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u201cla vida es un sue\u00f1o y los sue\u00f1os son\u201d (Calder\u00f3n de la barca)<br>Mayo de 2019<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En el ayer incierto<br>de la angustiosa nada<br>yo vi posarse en mi ventana<br>un ser de luz y de belleza jam\u00e1s imaginada.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>De pronto yo pens\u00e9 interiormente<br>\u00a1\u00a1ojal\u00e1 que esta entidad sutil y positiva<br>venga para ser la portadora celestial de todos los mensajes<br>que nos permitan conectarnos<br>con la frecuencia que utilizan solo los \u00e1ngeles<br>que es a trav\u00e9s del pensamiento<br>y no con el lenguaje humano del sonido<br>y mucho menos con aquel com\u00fan de altos voltajes!!<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Llegando a este punto<br>todo parec\u00eda discurrir sin cambio cierto<br>hasta que de pronto<br>esa sutil entidad se puso en movimiento<br>y se acerc\u00f3 hasta el borde mismo de mi lecho<br>con todo acierto<br>mientras mi coraz\u00f3n lat\u00eda<br>ya sea por la emoci\u00f3n o de contento<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y all\u00ed fue que comprend\u00ed lo milagroso que estaba sucediendo<br>y que no se puede explicar con las palabras<br>y de repente sent\u00ed el impulso de incorporarme<br>y al hacerlo me dirig\u00ed hacia ella<br>y por c\u00e1bala llegu\u00e9 a decir:<br>-\u00a1\u00a1se\u00f1or, que se cumplan tus palabras!!<br>y ya cuando la tuve frente a m\u00ed<br>y al verla con ese encanto de ensue\u00f1os<br>sent\u00eda la tentaci\u00f3n de llenarla de caricias y besos<br>como si yo\u2026fuera su due\u00f1o.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pero casi al instante descubr\u00ed<br>que el sentido profundo de lo que estaba viviendo<br>era tan solo el producto de un m\u00e1gico sue\u00f1o<br>por eso despu\u00e9s de este maravilloso episodio<br>yo me acuesto con la ventana abierta<br>porque fue la experiencia on\u00edrica m\u00e1s dulce que atesoro<br>dado que me ayud\u00f3 a tomarme una merecida pausa<br>para alejar las pesadillas por cualquier causa.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"Un sue\u00f1o fant\u00e1stico para perpetuar","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"un-sueno-fantastico-para-perpetuar","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:36:32","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:36:32","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=65","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625531834:1"},"terms":{"category":["Poesias"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"63":{"post":{"ID":63,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:35:43","post_date_gmt":"2021-07-06 00:35:43","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Agosto de 2019<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Que importa la muerte ni\u00f1a,<br>si a tu lado todo es vida,<br>porque siempre has sido aquella,<br>que de amarme no se olvida,<br>y que con su amor me ha sumido,<br>en una embriaguez divina,<br>como en el jard\u00edn florido,<br>que en nuestra ni\u00f1ez gozamos<br>con el calor de tus manos,<br>y el roce que con deleite,<br>nuestra piel acariciamos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y es por eso que yo digo,<br>que hasta que el \u00e1ngel del amor,<br>en el mundo no se instale,<br>no habr\u00e1 uni\u00f3n entre los hombres,<br>ni nada que se le iguale,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y as\u00ed se cumpla el deseo,<br>de que estemos todos juntos,<br>pero en perfecta armon\u00eda,<br>y viviendo el d\u00eda a d\u00eda,<br>con mucha fe y alegr\u00eda,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y que hombres con talento,<br>tengan la oportunidad,<br>de armar sus emprendimientos,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y a partir de ese momento,<br>comience a cambiar la historia,<br>de una sociedad atrasada,<br>propia de \u00e9pocas pasadas,<br>que nos hundi\u00f3 en la debacle,<br>y nos dejo\u2026una juventud postrada.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"\u201cQue importa la muerte ni\u00f1a\u201d","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"que-importa-la-muerte-nina","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:35:43","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:35:43","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=63","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625531622:1"},"terms":{"category":["Poesias"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"61":{"post":{"ID":61,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:35:03","post_date_gmt":"2021-07-06 00:35:03","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Junio de 2019<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nuestro amor es ese misterio de un largo gesto ritual, que nos cautiva,<br>y hacen inmortales los besos y caricias, como a las rosas del jardinero que las cultiva.<br>Nuestro amor es la eucarist\u00eda de un ideal, esa revelaci\u00f3n de alma a alma,<br>y es una dinamo de energ\u00edas que trascienden, y que tan solo con Dios, se empalma.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nuestro amor tiene la inmortalidad y la fascinaci\u00f3n de los mejores poemas,<br>que danzan en rondas de luz inexhaurible, con las esferas luminosas de las gemas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nuestro amor contin\u00faa en florecer en aquella comuni\u00f3n de un par de almas,<br>con extra\u00f1a alucinaci\u00f3n y los matices de una aurora crepuscular, serena y calma.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nuestro amor es como aquel largo ritual purificador, que inmortaliza,<br>a las m\u00e1s tibias y m\u00e1s suaves brizas, a quien con fervor lo vigoriza.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nuestro amor es esa prueba irrefutable y pura, de la belleza interior,<br>que nos envuelve con su llama incombustible, con el m\u00e1ximo candor.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nuestro amor es aquel faro ubicado, en las arenas tibias de una playa lejana,<br>que surca un di\u00e1fano cielo, donde las almas justas moran y la felicidad emana.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nuestro amor es esa luz que filtra de la aurora, los secretos que la noche oculta,<br>y hace que los mejores sentimientos luzcan como perlas, sin temores y sin culpas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nuestro amor es di\u00e1fano y sereno, como el paisaje interior de las poes\u00edas,<br>que tiene todo lo virtuoso de una rima, como un dulce trinar de singulares armon\u00edas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nuestro amor es el que ocupa aquel espacio astral donde se encuentra ungida,<br>la fuerza que desciende y que libera, de los rencores m\u00e1s salvajes\u2026,a la vida.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nuestro amor es el \u00e1nfora virtual, que guarda la energ\u00eda viril de lo infinito,<br>con toda esa armon\u00eda solo asequible, a todo ser que sea\u2026, culto y erudito.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nuestro amor est\u00e1 lleno de aquellas manifestaciones carnales y espirituales,<br>que nacen del soplo de inspiraci\u00f3n, de virtuosos poetas e intelectuales.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nuestro amor es un ejemplo de fertilidad, surgida del fondo de la creaci\u00f3n,<br>donde las formas desnudas del esp\u00edritu, son apenas una enunciaci\u00f3n.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Nuestro amor es algo \u00fanico\u2026no tiene comparaci\u00f3n.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"\u201cNuestro amor\u201d","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"nuestro-amor","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:35:03","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:35:03","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=61","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625531575:1"},"terms":{"category":["Poesias"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"59":{"post":{"ID":59,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:34:09","post_date_gmt":"2021-07-06 00:34:09","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00a1\u00a1Mujer!!\u2026Sos ese ser divino al que le rindo culto,<br>y no admirar tu belleza ser\u00eda m\u00e1s que un insulto,<br>para m\u00ed sos la portadora de aquella majestuosa lira,<br>usada por David, para calmar a Samuel, en sus crisis de ira,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00a1\u00a1Mujer!!\u2026 Te invito a que trepemos juntos, las cuestas agrias de la vida,<br>y desde las cimas invisibles de lo posible, recuperar las galaxias extinguidas,<br>porque sos aquella ninfa destinada a las grandes loas de la eternidad,<br>igual que un instrumento de m\u00e1gica belleza e inconfundible divinidad,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00a1\u00a1Mujer!!\u2026Sos: como aquel jilguero que cantaba, haciendo musical mi soledad,<br>la fuente misteriosa de mis sue\u00f1os, un \u00f3palo de luz arrancado de la inmortalidad,<br>y el horizonte de tus ojos, la l\u00ednea recta donde nacen los brillos de la aurora,<br>y el influjo de tu esp\u00edritu de madre, aleja al duende\u2026, que de mi infancia, aflora.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"\u201cMujer\u201d","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"mujer","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:34:09","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:34:09","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=59","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625531516:1"},"terms":{"category":["Poesias"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"57":{"post":{"ID":57,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:33:03","post_date_gmt":"2021-07-06 00:33:03","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Julio de 2019<br>\u00a1Hoy que estoy muy triste!<br>Quiero poder descubrir por el cristal de tus ojos de azul intenso como el mar,<br>cu\u00e1les son los secretos que la noche, le confi\u00f3 a tu coraz\u00f3n para guardar,<br>en el rinc\u00f3n aquel donde la paz devora todos los sue\u00f1os\u2026sin la menor piedad,<br>mientras los ecos siderales en su viaje a lo infinito, dejan \u00f3palos de luz y eternidad.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00a1Hoy que estoy muy triste!<br>Quiero permanecer ensimismado en ti y devorado por tus besos en la pura intimidad,<br>y en esa dulce fusi\u00f3n de los encantos, ver surgir con sus alas, al aura de la divinidad,<br>y ojear como un coro de estrellas enmudece la noche y hace musical la soledad,<br>y al final vernos danzar, como part\u00edculas armoniosas y dichosas, llenos de felicidad.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00a1Hoy que estoy muy triste!<br>Quiero ser como la luna, que lava su cara en la fuente y la seca con el sol del alba,<br>y edificar para los dos; una casa; una huerta y un jard\u00edn de rosas y de malva,<br>quiero poder tener la fuerzas y la potencia invisibles de un alma supra-humana,<br>y con la serenidad de tu mirar, poder llegar al estado supremo de nirvana.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00a1Hoy que estoy muy triste!\u2026<br>Quiero fundir t\u00fa alma con la m\u00eda, en el lugar m\u00e1s \u00edntimo donde solo reine la paz,<br>y donde nunca llega, la densa energ\u00eda de todos aquellos\u2026 que son los dem\u00e1s,<br>quiero que en los brazos del amor salvemos, la raz\u00f3n suprema de nuestro existir,<br>porque cierto idilio, como ciertas flores\u2026, deben estar solas para no morir.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00a1Hoy que estoy muy triste!\u2026<br>Veo como el tiempo pas\u00f3 presuroso\u2026, arrasando mimos; devorando besos,<br>llevando caricias.., y tornando est\u00e9riles a los propios rezos<br>por eso yo ahora te pregunto ni\u00f1a\u2026 \u00bfdonde est\u00e1 todo eso que hicimos los dos?<br>y t\u00fa me respondes \u00a1\u00a1Huddy!!\u2026, aquel para\u00edso ya es solo un recuerdo\u2026,<br>pero ahora somos:\u201dT\u00fa y Yo\u2026, tus Hijos\u2026, mis Hijos; la Gata; los Perros y Dios\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"Hoy que estoy muy triste","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"hoy-que-estoy-muy-triste","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:33:03","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:33:03","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=57","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625531597:1"},"terms":{"category":["Poesias"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"55":{"post":{"ID":55,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:31:51","post_date_gmt":"2021-07-06 00:31:51","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Cu\u00e1nta belleza fundida hab\u00eda, en tus labios, de textura tan carnosa,<br>que cuando se abr\u00edan, en la voluptuosidad de la pasi\u00f3n del beso,<br>excitaba vivamente a esa hormona rom\u00e1ntica del embeleso,<br>y se ponen tan sedosos y satinados, como las alas aterciopeladas de una mariposa.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00a1\u00a1Oh dios m\u00edo!!<br>Y en el claro oscuro de mi mente, aun yo busco intacto, en cada aniversario,<br>el sabor de tus besos suaves y sutiles en el eterno tabern\u00e1culo del milagro,<br>y es ese algo que yo conservo como un himno de mi amor y culto que consagro<br>como un tropel de gaviotas que persigue a un bergant\u00edn-goleta de un corsario.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00a1\u00a1Oh dios m\u00edo!!<br>Qu\u00e9 dif\u00edcil es sostener esta pasi\u00f3n devoradora, que es como el fuego del volc\u00e1n,<br>que vive en el interior de mis ensue\u00f1os, como el ritual sagrado de un cham\u00e1n,<br>por eso eres sin duda la due\u00f1a de mis d\u00edas, aun en el invierno m\u00e1s amargo y cruel<br>que hace que busque con esmerado anhelo, la c\u00e1ndida tibieza de tu sedosa piel.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00a1\u00a1Oh dios m\u00edo!!<br>Perm\u00edteme viajar a la hora del alba, cuando el cielo su di\u00e1fana luz emana,<br>y sus doradas part\u00edculas de luz, hacen desaparecer todas las miserias humanas,<br>y as\u00ed vea, como sirviendo a la verdad quedan todas las mentiras sepultadas,<br>en el surco abierto hacia las almas, donde las espigas del amor son cosechadas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00a1\u00a1Oh dios m\u00edo!!<br>Como quisiera recoger el perfume de las grades rosas rojas del labriego,<br>y hacer esa poes\u00eda cautivante, que tenga la virtud de hacer videntes a los ciegos,<br>y llegado a este punto, yo te pido llegar a ese mundo de luz di\u00e1fana y votiva,<br>y sentir caer entre mis brazos a esa doncella que la espero y tanto me cautiva.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"\u00a1\u00a1Oh Dios m\u00edo!!","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"oh-dios-mio","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:31:51","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:31:51","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=55","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625531373:1"},"terms":{"category":["Poesias"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"53":{"post":{"ID":53,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:30:55","post_date_gmt":"2021-07-06 00:30:55","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Dichoso de m\u00ed, si por ti pudiera<br>desde el jard\u00edn sin luz de tu abandono<br>llenar los espacios de tus noches huecas<br>con todo el perfume de sus flores secas<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Dichoso de m\u00ed, si por ti pudiera<br>regresar de nuevo a ese sitio ameno<br>de ambiente agradable y frescuras lleno<br>y al amor de tu alma disfrutarlo a pleno<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Dichoso de m\u00ed, si por ti pudiera<br>hacer un brillante rosario de tu llanto<br>y en el divino portal de tus encantos<br>hacer que crezcan alas,<br>que hagan volar m\u00ed canto<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Dichoso de m\u00ed, si por ti pudiera<br>rescatar la ni\u00f1a de las candideces<br>que impulsa mi vida y acelera a veces<br>al ritmo inseguro de sus timideces<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Dichoso de m\u00ed, si por ti pudiera<br>hacer vibrar tu cuerpo, como una tensa lira<br>y ver como a lo lejos, el universo gira<br>en un sin fin de veces, mientras mi amor delira<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"Dichoso de m\u00ed","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"dichoso-de-mi","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:30:55","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:30:55","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=53","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625531325:1"},"terms":{"category":["Canciones"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"51":{"post":{"ID":51,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:30:03","post_date_gmt":"2021-07-06 00:30:03","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si el amor es el fuego del alma<br>que ilumina un sendero de ensue\u00f1os<br>donde beben el arte los genios<br>donde muere lo ruin lo perverso<br>pues que impregne mi mente de versos<br>as\u00ed pueda expresar lo que siente<br>este d\u00e9bil coraz\u00f3n doliente<br>este triste so\u00f1ador ingenuo<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Quiero poder esta noche<br>apoderarme de tu alma<br>introducirme en tus sue\u00f1os<br>para ir en busca de calma<br>introducirme en tus sue\u00f1os, \u00a1santiague\u00f1a!<br>para ir en busca de calma<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Quiero ser \u00e1ngel nocturno<br>con coraz\u00f3n de poeta<br>para acunarte en las nubes<br>cuando la brisa se aquieta<br>para acunarte en las nubes, \u00a1santiague\u00f1a!<br>cuando la briza se aquieta<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Dime por Dios que me has dado<br>porque tanto sufrimiento<br>tengo el pecho destrozado<br>de tristezas y lamentos<br>tengo el pecho destrozado, \u00a1santiague\u00f1a!<br>de tristezas y lamentos<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Ir en busca de un jard\u00edn,<br>de peregrina hermosura<br>sumergirme en el mar de la locura<br>superar la insalvable barrera de la carne<br>y al fundir mis sensaciones cobijarme<br>en el crisol candente de tu vientre fecundo.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Quisiera ser como el ave<br>ricamente so\u00f1adora<br>para llevarte con trinos<br>lo m\u00e1s dulce de la aurora<br>para llevarte con trinos, \u00a1santiague\u00f1a!<br>lo m\u00e1s dulce de la aurora<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Quisiera ser como el rayo<br>que desparrama el lucero<br>para intentar de esa forma<br>iluminar tu sendero<br>para intentar de esa forma, \u00a1santiague\u00f1a!<br>iluminar tu sendero<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Dime por Dios que me has dado<br>porque tanto sufrimiento<br>tengo el pecho destrozado<br>de tristezas y lamentos<br>tengo el pecho destrozado, \u00a1santiague\u00f1a!<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"Zamba de un Triste So\u00f1ador","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"zamba-de-un-triste-sonador","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:30:03","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:30:03","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=51","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625531287:1"},"terms":{"category":["Canciones"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"49":{"post":{"ID":49,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:28:49","post_date_gmt":"2021-07-06 00:28:49","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>No s\u00e9 si me quiso\u2026<br>y es algo que nunca<br>podr\u00e9 yo explicarme<br>solo s\u00e9 que extra\u00f1o<br>su boca tan tierna<br>que cuando se habr\u00eda<br>para darme besos<br>de su dulce n\u00e9ctar<br>mi boca beb\u00eda.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>No s\u00e9 si me quiso\u2026<br>pero en mi recuerdo<br>siempre est\u00e1 presente<br>tal como era ella<br>tan dulce y sencilla<br>tan divina y bella<br>que la propia Venus<br>de haberla encontrado<br>con tan solo verla<br>se hubiese humillado<br>Que la propia Venus<br>de haberla Encontrado<br>con tan solo verla<br>se hubiese humillado<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>No s\u00e9 si me quiso\u2026<br>ni quiero saberlo<br>pero s\u00e9 que nunca<br>ni por un instante<br>podr\u00e9 yo olvidarme<br>de haber sido siempre<br>su m\u00e1s fiel amante.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pero s\u00e9 que nunca<br>ni por un instante<br>podr\u00e9 yo olvidarme<br>de haber sido siempre<br>su m\u00e1s fiel amante.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Amante, amante\u2026<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"\u201cNo s\u00e9 si me quiso\u201d","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"no-se-si-me-quiso","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:28:49","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:28:49","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=49","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625531207:1"},"terms":{"category":["Canciones"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"47":{"post":{"ID":47,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:28:15","post_date_gmt":"2021-07-06 00:28:15","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Sus ojos azules<br>su sonrisa f\u00e1cil<br>su voz cristalina<br>su figuro gr\u00e1cil\u2026<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y todo su encanto<br>fue polifon\u00eda<br>al vibrar en besos<br>su boca y la m\u00eda<br>al vibrar en besos<br>su boca y la m\u00eda<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y hubo de todo<br>en aquel romance<br>amor, risas, celos<br>y algunos percances\u2026<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pero sin embargo<br>los buenos momentos<br>tienen esos trances<br>no hay ensue\u00f1o eterno<br>ni dicha que alcance<br>no hay ensue\u00f1o eterno<br>ni dicha que alcance<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Dios quiera que vuelva<br>su amor a entregarme<br>enjugue mi llanto<br>y vuelva a abrazarme\u2026<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y con igual fuego<br>ella vuelva a darme<br>los besos que daba<br>por desenojarme<br>los besos que daba<br>por desenojarme<br>por desenojarme<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"\u201cEncanto de polifon\u00eda\u201d","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"encanto-de-polifonia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:28:15","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:28:15","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=47","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625531295:1"},"terms":{"category":["Canciones"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"45":{"post":{"ID":45,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:25:22","post_date_gmt":"2021-07-06 00:25:22","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00bfRecuerdas\u2026recuerdas dulce encanto<br>cuando tu boca se juntaba con la m\u00eda<br>y la amorosa llama del amor nos envolv\u00eda<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00bfRecuerdas?\u2026tal vez no lo recuerdas<br>que dejaste en mi boca, aquel d\u00eda,<br>impregnada con sabores de ambros\u00eda.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00bfRecuerdas?\u2026recuerdas dulce encanto<br>aquel divino instante de arder enamorados<br>y daba la impresi\u00f3n que estaba Dios a nuestro lado.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00bfRecuerdas?\u2026tal vez no lo recuerdas<br>pero aun llevo dentro de m\u00ed las llamas<br>del incendio del amor que t\u00fa encendiste.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00bfRecuerdas?\u2026dulce encanto<br>que con tu frente sobre mi hombro reclinada<br>que te hable de mi amor t\u00fa me ped\u00edas y en verso yo te hablaba.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00bfRecuerdas?\u2026tal vez no lo recuerdas<br>pero has dejado en mi, con el sabor de los cerezos<br>el n\u00e9ctar de tus besos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00bfRecuerdas?\u2026recuerdas dulce encanto<br>el d\u00eda que partiste, y aquel postrer adi\u00f3s<br>que ahogada por el llanto no dijiste.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u00bfRecuerdas?\u2026tal vez no lo recuerdas<br>y el agitar de tu pa\u00f1uelo qued\u00f3 en m\u00ed<br>como un consuelo<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"\u00bfRecuerdas?","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"recuerdas","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:25:22","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:25:22","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=45","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625531089:1"},"terms":{"category":["Canciones"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"43":{"post":{"ID":43,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:22:39","post_date_gmt":"2021-07-06 00:22:39","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>(autor an\u00f3nimo; con m\u00fasica y dos estrofas finales de mi autor\u00eda)<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si es cierto que me amas no pongas en mis manos,<br>el pez que otros pescaron a fuerza de remar,<br>no quiero ser tu esclavo, prefiero ser tu hermano,<br>lev\u00e1ntate, camina, ens\u00e9\u00f1ame a pescar.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si es cierto que me amas no cubras mis harapos,<br>con telas que otras manos tejieron y es mejor,<br>que sienta yo el orgullo de ver sobre mis hombros,<br>el pa\u00f1o que mis manos hicieron con amor.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si es cierto que me amas no pongas en mis manos,<br>el pan que otros ganaron y te pido por favor\u2026<br>inv\u00edtame a los campos, entr\u00e9game tu arado,<br>el pan es m\u00e1s sombroso mezclado con sudor.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si es cierto que me amas no trates de narrarme,<br>las historias de otros hombres, dif\u00edcil de entender\u2026,<br>despi\u00e9rtame a la vida, tu puedes levantarme,<br>inv\u00edtame a la escuela, ense\u00f1arme a leer.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si es cierto que me amas y sientes en el alma,<br>la paz y la esperanza que ha puesto en m\u00ed tu Dios\u2026,<br>ay\u00fadame a ser bueno, yo anhelo tener calma,<br>ens\u00e9\u00f1ame la senda del bien y del mal.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si es cierto que me amas estr\u00e9chame la mano,<br>enfr\u00e9ntame a la vida, ens\u00e9\u00f1ame a luchar\u2026,<br>ens\u00e9\u00f1ame a ser libre\u2026, yo quiero ser tu hermano,<br>que Amor no es tener l\u00e1stima, Amar es ense\u00f1ar.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si es cierto que me amas entr\u00e9game esa beca<br>que me permita urgente a m\u00ed, poder llegar,<br>hasta donde se encuentra del santo padre Opeka,<br>venciendo a la pobreza, all\u00e1 en Madagascar,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Si es cierto que me amas no enga\u00f1es a la gente,<br>para acopiar riquezas sabiendo que al final\u2026,<br>lo dijo ya Francisco, que el mismo nunca ha visto,<br>un cami\u00f3n de mudanzas, siguiendo un funeral\u2026bis.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"\u201cAMAR ES ENSE\u00d1AR\u201d","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"amar-es-ensenar","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:22:39","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:22:39","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=43","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625530818:1"},"terms":{"category":["Canciones"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"41":{"post":{"ID":41,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:20:57","post_date_gmt":"2021-07-06 00:20:57","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Despu\u00e9s de ti\u2026tan solo dios lo sabe,<br>de los placeres que goce a tu lado,<br>de haber podido ver por tus ojos dilatados,<br>todo el azul del cielo retractado,<br>todo el azul del cielo retractado.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Despu\u00e9s de ti\u2026tan solo dios lo sabe,<br>que aunque parezca un terrible desatino,<br>yo alfombrar\u00eda con rosas tu camino,<br>con la estrella polar de tu destino\u2026<br>con la estrella polar de tu destino.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Despu\u00e9s de ti\u2026tan solo dios lo sabe,<br>que de tu vientre en gravidez gestal,<br>sent\u00ed vibrar la vida, en su armon\u00eda germinal,<br>hasta que se abri\u00f3 el capullo en eclosi\u00f3n triunfal\u2026<br>hasta que se abri\u00f3 el capullo en eclosi\u00f3n triunfal.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Despu\u00e9s de ti\u2026tan solo dios lo sabe,<br>de que guiado por las luces del arcano,<br>ped\u00ed hacer lucir por ti, la aurora al soberano,<br>con tal solo el poder de su larga mano\u2026<br>con tal solo el poder de su larga mano.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Despu\u00e9s de ti\u2026tan solo dios lo sabe,<br>de que en mis noches de desvelo imploro,<br>de que te veas tan fina, tan hermosa y suave,<br>sobre las grandes alas de este idilio grave,<br>sobre las grandes alas de este idilio grave.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Despu\u00e9s de ti\u2026despu\u00e9s de ti,<br>me abrazare a tu imagen para no morir\u2026<br>me abrazare a tu imagen para no morir.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"\u201cDESPUES DE TI\u2026\u201d","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"despues-de-ti","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:20:57","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:20:57","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=41","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625530899:1"},"terms":{"category":["Canciones"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"39":{"post":{"ID":39,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:20:09","post_date_gmt":"2021-07-06 00:20:09","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Navegando en la calma,<br>de un sue\u00f1o venturoso,<br>yo vi ingresar el alma,<br>por sus inmensos ojos\u2026,<br>yo vi ingresar el alma,<br>por sus inmensos ojos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Sus labios entreabiertos,<br>imploraban sedientos,<br>y el n\u00e9ctar de su boca,<br>le impregnaba el aliento\u2026<br>y el n\u00e9ctar de su boca,<br>le impregnaba el aliento.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Rescaten a esa ni\u00f1a,<br>yo imploraba en mil rezos,<br>y aparecieron \u00e1ngeles,<br>pero de carne y hueso\u2026<br>y aparecieron \u00e1ngeles,<br>pero de carne y hueso.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Girones de memorias,<br>que corren presurosas,<br>recogen de una historia,<br>sus partes m\u00e1s hermosas\u2026<br>recogen de una historia,<br>sus partes m\u00e1s hermosas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Para esa fantas\u00eda,<br>que a veces desconcierta,<br>yo dejare por siempre,<br>las puertas bien abiertas\u2026<br>yo dejare por siempre,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"\u201cUN SUE\u00d1O VENTUROSO\u201d","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"un-sueno-venturoso","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:20:09","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:20:09","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=39","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625530670:1"},"terms":{"category":["Canciones"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"37":{"post":{"ID":37,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:19:39","post_date_gmt":"2021-07-06 00:19:39","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Cae la lluvia y estoy solo,<br>Mi alcoba es todo un desierto,<br>siento mi cuerpo escarchado,<br>sin el calor de tu cuerpo,<br>y no hay un atisbo de abrigo.<br>Todo el espacio esta yerto,<br>y los esfuerzo a mis ojos, bis<br>para tenerlos abiertos. bis<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Cae la lluvia y estoy triste,<br>sin saber por qu\u00e9 te fuiste<br>y en la ventana vidriada<br>las gotas acumuladas<br>se descuelgan en cascada<br>formando bajo la puerta bis<br>una gran mancha espejada bis<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Cae la lluvia y tengo frio,<br>y la obsesi\u00f3n por tu llegada,<br>me tiene desde hace un tiempo,<br>capturada la mirada,<br>en la manija dorada,<br>que esta en la puerta de entrada,<br>y al final no pasa nada.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Cae la lluvia y no consigo,<br>la tibieza de tu abrigo,<br>y hasta parezco un mendigo,<br>con aspecto macilento,<br>y en tu abandono presiento,<br>que dilatas nuestro encuentro,<br>sin ning\u00fan remordimiento.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"\u201cCAE LA LLUVIA\u201d","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"cae-la-lluvia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:19:39","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:19:39","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=37","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625530629:1"},"terms":{"category":["Canciones"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"35":{"post":{"ID":35,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:18:31","post_date_gmt":"2021-07-06 00:18:31","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Quiero sentir vibrar mis emociones,<br>en el cristal sonoro de tu boca,<br>y compartir contigo, todo el ardor viril,<br>que esta pasi\u00f3n por ti, en m\u00ed provoca.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Quiero sentir que tu ternura se junte con la m\u00eda,<br>y arropados en su encanto, nos reciba un nuevo d\u00eda,<br>y comprobar que es m\u00e1s sabroso cuando el que ama,<br>la copa del amor, con fuego de pasi\u00f3n derrama.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Quiero que aplaques este fuego,<br>que mi interior devora,<br>hasta que la rubia luz del d\u00eda,<br>resplandece y al cielo dora,<br>y en brazos del amor\u2026\u00a1\u00a1eterno instante!!<br>Sentir que hemos gozado\u2026, lo que nunca antes.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Quiero sentir tu coraz\u00f3n, y el soplo de tu aliento,<br>mientras desciende en cascada, la luz del firmamento,<br>y si el fuego de amar, es pura llama a consumirse,<br>el pacto de un amor, de dos almas gemelas\u2026<br>es pura ley de unirse.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"\u201cQUIERO SENTIR\u201d","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"quiero-sentir","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:18:31","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:18:31","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=35","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625530584:1"},"terms":{"category":["Canciones"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"33":{"post":{"ID":33,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:17:01","post_date_gmt":"2021-07-06 00:17:01","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Cuando naci\u00f3 era un \u00e1ngel hecho ni\u00f1a,<br>de dios el mejor fruto de su vi\u00f1a,<br>de dios el mejor fruto de su vi\u00f1a.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Salvando sus encantos nos mostr\u00f3<br>un sesgo similar al de van Gogh,<br>un sesgo similar al de van Gogh.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y trajo con el brillo de sus talentos,<br>la luz de las estrellas del firmamento,<br>la luz de las estrella del firmamento.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y es tan travieso el \u00e1ngel que recib\u00eda,<br>que impulsa con sus gracias mis alegr\u00edas,<br>que impulsa con sus gracias mis alegr\u00edas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y en el brillante entorno que ella nos deja,<br>quiero gozar a pleno, la compa\u00f1\u00eda dichosa de mi pareja,<br>quiero gozar a pleno, la compa\u00f1\u00eda dichosa de mi pareja.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"\u201cUN ANGEL HECHO NI\u00d1A\u201d","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"un-angel-hecho-nina","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:17:23","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:17:23","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=33","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625530500:1"},"terms":{"category":["Canciones"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"31":{"post":{"ID":31,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:16:04","post_date_gmt":"2021-07-06 00:16:04","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>A\u00fan palpito,<br>al evocar,<br>aquel encuentro,<br>en el boulevard.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Tus labios encendidos,<br>tus l\u00edmpidas turgencias,<br>y el despertar viril,<br>de mis urgencias.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Tu primer beso,<br>tu exaltaci\u00f3n,<br>y el fuego ardiente,<br>de la pasi\u00f3n.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y de esa historia loca,<br>que hoy vuelve a mi memoria,<br>quiero beber la gloria,<br>en el cuenco tibio de tu boca.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y de esa fragua,<br>de enso\u00f1aci\u00f3n,<br>quedo en mi boca,<br>la quemaz\u00f3n.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Del sol de aquel romance,<br>destellan sus reflejos,<br>como brilla la luz,<br>frente a un espejo.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>A\u00fan palpito\u2026al eeevocaaaar.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"\u201cAQUEL ENCUENTRO\u201d","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"aquel-encuentro","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:16:04","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:16:04","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=31","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625530585:1"},"terms":{"category":["Canciones"],"post_tag":[],"post_format":[]}},"29":{"post":{"ID":29,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:10:41","post_date_gmt":"2021-07-06 00:10:41","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>Inshallah, Inshallah,<br>y el suave fulgor,<br>de una estrella lograr\u00e9,<br>descubrir la huella que marc\u00f3,<br>aquella que se fue,<br>y una herida me dejo.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Inshallah, Inshallah,<br>yo la encontrar\u00e9,<br>y sin hablar,<br>todo se borrara,<br>y nuestro amor,<br>all\u00ed renacer\u00e1,<br>y mi herida sellar\u00e1.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Inshallah, Inshallah,<br>y sus dulces besos,<br>mi herida sellar\u00e1,<br>Inshallah, Inshallah,<br>con sus dulces besos,<br>mi herida sellar\u00e1.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"\u201cINSHALLAH\u201d (si Dios quiere","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"open","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"inshallah-si-dios-quiere","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:10:41","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:10:41","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?p=29","menu_order":0,"post_type":"post","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625530367:1"},"terms":{"category":["Canciones"],"post_tag":[],"post_format":[]}}},"post_type":{"name":"post","label":"Entradas","labels":{"name":"Entradas","singular_name":"Entrada","add_new":"Agregar nueva","add_new_item":"Agregar nueva entrada","edit_item":"Editar entrada","new_item":"Nueva entrada","view_item":"Ver entrada","view_items":"Ver entradas","search_items":"Buscar entradas","not_found":"No se encontraron entradas.","not_found_in_trash":"Ning\u00fan post encontrado en la papelera.","parent_item_colon":null,"all_items":"Todas las entradas","archives":"Archivos de entradas","attributes":"Atributos de entrada","insert_into_item":"Insertar en la entrada","uploaded_to_this_item":"Subido a esta entrada","featured_image":"Imagen destacada","set_featured_image":"Establecer imagen destacada","remove_featured_image":"Quitar imagen destacada","use_featured_image":"Usar como imagen destacada","filter_items_list":"Lista de entradas filtradas","filter_by_date":"Filtrar por fecha","items_list_navigation":"Navegaci\u00f3n por el listado de entradas","items_list":"Lista de entradas","item_published":"Entrada publicada.","item_published_privately":"Entrada publicada de forma privada.","item_reverted_to_draft":"Entrada convertida a borrador.","item_scheduled":"Entrada programada.","item_updated":"Entrada actualizada.","menu_name":"Entradas","name_admin_bar":"Entrada"},"description":"","public":true,"hierarchical":false,"exclude_from_search":false,"publicly_queryable":true,"show_ui":true,"show_in_menu":true,"show_in_nav_menus":true,"show_in_admin_bar":true,"menu_position":5,"menu_icon":"dashicons-admin-post","capability_type":"post","map_meta_cap":true,"register_meta_box_cb":null,"taxonomies":[],"has_archive":false,"query_var":false,"can_export":true,"delete_with_user":true,"template":[],"template_lock":false,"_builtin":true,"_edit_link":"post.php?post=%d","cap":{"edit_post":"edit_post","read_post":"read_post","delete_post":"delete_post","edit_posts":"edit_posts","edit_others_posts":"edit_others_posts","delete_posts":"delete_posts","publish_posts":"publish_posts","read_private_posts":"read_private_posts","read":"read","delete_private_posts":"delete_private_posts","delete_published_posts":"delete_published_posts","delete_others_posts":"delete_others_posts","edit_private_posts":"edit_private_posts","edit_published_posts":"edit_published_posts","create_posts":"edit_posts"},"rewrite":false,"show_in_rest":true,"rest_base":"posts","rest_controller_class":"WP_REST_Posts_Controller","rest_controller":null},"taxonomies":{"category":{"name":"category","label":"Categor\u00edas","labels":{"name":"Categor\u00edas","singular_name":"Categor\u00eda","search_items":"Buscar categor\u00edas","popular_items":null,"all_items":"Todas las categor\u00edas","parent_item":"Categor\u00eda superior","parent_item_colon":"Categor\u00eda superior:","edit_item":"Editar Categor\u00eda","view_item":"Ver categor\u00eda","update_item":"Actualizar categor\u00eda","add_new_item":"Agregar nueva categor\u00eda","new_item_name":"Nombre de la nueva categor\u00eda","separate_items_with_commas":null,"add_or_remove_items":null,"choose_from_most_used":null,"not_found":"No se encontraron categor\u00edas.","no_terms":"No hay categor\u00edas","filter_by_item":"Filtrar por categor\u00eda","items_list_navigation":"Navegaci\u00f3n por la lista de categor\u00edas","items_list":"Lista de categor\u00edas","most_used":"M\u00e1s us\u00e1das","back_to_items":"&larr; Volver a categor\u00edas","menu_name":"Categor\u00edas","name_admin_bar":"category"},"description":"","public":true,"publicly_queryable":true,"hierarchical":true,"show_ui":true,"show_in_menu":true,"show_in_nav_menus":true,"show_tagcloud":true,"show_in_quick_edit":true,"show_admin_column":true,"meta_box_cb":"post_categories_meta_box","meta_box_sanitize_cb":"taxonomy_meta_box_sanitize_cb_checkboxes","object_type":["post"],"cap":{"manage_terms":"manage_categories","edit_terms":"edit_categories","delete_terms":"delete_categories","assign_terms":"assign_categories"},"rewrite":{"with_front":true,"hierarchical":true,"ep_mask":512,"slug":"category"},"query_var":"category_name","update_count_callback":"","show_in_rest":true,"rest_base":"categories","rest_controller_class":"WP_REST_Terms_Controller","rest_controller":null,"default_term":null,"sort":null,"args":null,"_builtin":true},"post_tag":{"name":"post_tag","label":"Etiquetas","labels":{"name":"Etiquetas","singular_name":"Etiqueta","search_items":"Buscar etiquetas","popular_items":"Etiquetas populares","all_items":"Todas las etiquetas","parent_item":null,"parent_item_colon":null,"edit_item":"Editar etiqueta","view_item":"Ver etiqueta","update_item":"Actualizar etiqueta","add_new_item":"Agregar nueva etiqueta","new_item_name":"Nombre de la nueva etiqueta","separate_items_with_commas":"Separa las etiquetas con comas.","add_or_remove_items":"Agregar o quitar etiquetas","choose_from_most_used":"Eleg\u00ed entre las etiquetas m\u00e1s us\u00e1das","not_found":"No se han encontrado etiquetas.","no_terms":"Sin etiquetas","filter_by_item":null,"items_list_navigation":"Navegaci\u00f3n por la lista de etiquetas","items_list":"Lista de etiquetas","most_used":"M\u00e1s us\u00e1das","back_to_items":"&larr; Ir a las etiquetas","menu_name":"Etiquetas","name_admin_bar":"post_tag"},"description":"","public":true,"publicly_queryable":true,"hierarchical":false,"show_ui":true,"show_in_menu":true,"show_in_nav_menus":true,"show_tagcloud":true,"show_in_quick_edit":true,"show_admin_column":true,"meta_box_cb":"post_tags_meta_box","meta_box_sanitize_cb":"taxonomy_meta_box_sanitize_cb_input","object_type":["post"],"cap":{"manage_terms":"manage_post_tags","edit_terms":"edit_post_tags","delete_terms":"delete_post_tags","assign_terms":"assign_post_tags"},"rewrite":{"with_front":true,"hierarchical":false,"ep_mask":1024,"slug":"tag"},"query_var":"tag","update_count_callback":"","show_in_rest":true,"rest_base":"tags","rest_controller_class":"WP_REST_Terms_Controller","rest_controller":null,"default_term":null,"sort":null,"args":null,"_builtin":true},"post_format":{"name":"post_format","label":"Formatos","labels":{"name":"Formatos","singular_name":"Formato","search_items":"Buscar etiquetas","popular_items":"Etiquetas populares","all_items":"Formatos","parent_item":null,"parent_item_colon":null,"edit_item":"Editar etiqueta","view_item":"Ver etiqueta","update_item":"Actualizar etiqueta","add_new_item":"Agregar nueva etiqueta","new_item_name":"Nombre de la nueva etiqueta","separate_items_with_commas":"Separa las etiquetas con comas.","add_or_remove_items":"Agregar o quitar etiquetas","choose_from_most_used":"Eleg\u00ed entre las etiquetas m\u00e1s us\u00e1das","not_found":"No se han encontrado etiquetas.","no_terms":"Sin etiquetas","filter_by_item":null,"items_list_navigation":"Navegaci\u00f3n por la lista de etiquetas","items_list":"Lista de etiquetas","most_used":"M\u00e1s us\u00e1das","back_to_items":"&larr; Ir a las etiquetas","menu_name":"Formatos","name_admin_bar":"Formato","archives":"Formatos"},"description":"","public":true,"publicly_queryable":true,"hierarchical":false,"show_ui":false,"show_in_menu":false,"show_in_nav_menus":false,"show_tagcloud":false,"show_in_quick_edit":false,"show_admin_column":false,"meta_box_cb":"post_tags_meta_box","meta_box_sanitize_cb":"taxonomy_meta_box_sanitize_cb_input","object_type":["post"],"cap":{"manage_terms":"manage_categories","edit_terms":"manage_categories","delete_terms":"manage_categories","assign_terms":"edit_posts"},"rewrite":{"with_front":true,"hierarchical":false,"ep_mask":0,"slug":"type"},"query_var":"post_format","update_count_callback":"","show_in_rest":false,"rest_base":false,"rest_controller_class":false,"rest_controller":null,"default_term":null,"sort":null,"args":null,"_builtin":true}},"terms":{"category":{"2":{"term_id":2,"name":"Canciones","slug":"canciones","term_group":0,"term_taxonomy_id":2,"taxonomy":"category","description":"","parent":0,"count":13,"filter":"raw"},"5":{"term_id":5,"name":"Cartas","slug":"cartas","term_group":0,"term_taxonomy_id":5,"taxonomy":"category","description":"","parent":0,"count":9,"filter":"raw"},"3":{"term_id":3,"name":"Poesias","slug":"poesias","term_group":0,"term_taxonomy_id":3,"taxonomy":"category","description":"","parent":0,"count":11,"filter":"raw"},"1":{"term_id":1,"name":"Textos","slug":"textos","term_group":0,"term_taxonomy_id":1,"taxonomy":"category","description":"","parent":0,"count":0,"filter":"raw"}}}},"page":{"posts":{"91":{"post":{"ID":91,"post_author":"1","post_date":"2021-07-05 21:59:43","post_date_gmt":"2021-07-06 00:59:43","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong><br>INTRODUCCI\u00d3N<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Hoy estoy frente a esta pantalla rectangular de cristal l\u00edquido, intentando aprovechar las innumerables bondades tecnol\u00f3gicas de mi computadora, y todo para intentar ordenar mis ideas, y descubro que surge del fondo mismo de mi existencia la clave de esa faceta de mi personalidad, que se manifestaba como una especie de escapismo a trav\u00e9s de narraciones po\u00e9ticas que nunca respondieron a un af\u00e1n de figurar, sino mas bien a esa facultad innata de exteriorizar los sentimientos en estrecha comuni\u00f3n con el alma; que de no haber sido as\u00ed, hubiesen permanecido posiblemente ocultos y sepultados, en los m\u00e1s intrincados laberintos del Hipot\u00e1lamo ubicado en la base del cerebro para cumplir con la encomiable funci\u00f3n de coordinar conductas esenciales, vinculadas al mantenimiento del individuo, y donde generalmente parecen terminan paraliz\u00e1ndose todas las savias del ingenio de algunos mortales con&nbsp; alg\u00fan don poco com\u00fan, y de ese modo no dejarlas florecer, y mucho menos germinar\u2026, y todo por la sencilla raz\u00f3n de que act\u00faan con ese arrebato con que la muerte inmoviliza, a todo aquello que la circunda.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Es por eso que pienso que todo poema o todo verso, que se escapa de ese humilde y verdadero clamor vida de un solitario, tiene un solo dominio, el dominio propio de la caricias del amor, de ese amor que solo se hace eco, en la virtud de hacer eternos hasta los m\u00e1s inconclusos poemas o versos, que brillan tan solo en las esferas luminosas de sus rimas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Raz\u00f3n por la cual sostengo que: el que disfruta de vivir en soledad, aprovecha para salir de la misma y decirles a las primeras luces de la Aurora, todos los secretos que a trav\u00e9s de sus ecos siderales la noche le confi\u00f3, para que pueda hacerlos m\u00e1s transparentes y visibles (como un legado a la posteridad), a los m\u00e1s sencillos versos que su coraz\u00f3n taciturno le ha querido revelar a su pensamiento, y de ese modo, no permitir que queden prisioneros &nbsp;para siempre en el anonimato.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y esto evidentemente ser\u00e1, como dir\u00eda alg\u00fan viejo taumaturgo tan trasnochado y solitario como yo, (salvando desde ya &nbsp;las abismales diferencias existentes entre nosotros); que las verdaderas cadencias que caracterizan a esos sencillos pero sensibles y musicales versos m\u00edos, que adem\u00e1s dan la sensaci\u00f3n de estar impresos, con un escotado traje blanco, en una pauta musical o pentagrama, que hilvanados en cada una de sus l\u00edneas, parecen haber nacido en un jard\u00edn maravilloso y cultivadas tan solo por las manos prodigiosas del jardinero del tiempo, para que estas antes de perderse en lontananza, queden gravadas como visibles huellas indelebles, en las arenas diacr\u00f3nicas del tiempo.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y as\u00ed es como\u2026, gracias a la prodigiosa mano del ingenio, esos versos cadenciosos, tendr\u00e1n siempre para m\u00ed, la virtud de exhalar esa mezcla de altivez, de orgullo, de paz y serenidad, insuflada por todos aquellos&nbsp; antiguos trovadores que haciendo sonar una guitarra de tres cuerdas, lograban con sus cautivantes versos, introducirse en las capas m\u00e1s profundas de las almas misteriosas, de aquellas doncellas de sus amores, y sobre todo de las que&nbsp; ten\u00edan muchas veces, un marcado estirpe de lozan\u00eda e irradiaban un gran poder de alucinaci\u00f3n y de pasi\u00f3n devoradora\u2026, hasta que lograban finalmente subyugarlas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Sin embargo el poeta siempre tiene sus pupilas ebrias de claridad, porque &nbsp;mantiene fijos sus ojos en el cosmos sabiendo que en \u00e9l existen Dioses, que no son seres supremos, como tampoco lo es \u00e9l, desde el momento preciso que es una part\u00edcula \u00ednfima del mismo, condici\u00f3n que hace que vibre junto con ellos al un\u00edsono, porque en su conjunto todos responden a la ley suprema del espacio sideral, que no es otro que el insondable universo; condici\u00f3n \u00e9sta que le permite a este triste so\u00f1ador ingenuo, mantenerse en comunicaci\u00f3n perpetua con todo aquello que se manifiesta como desconocido.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y absorto, en esa soledad de taciturno obsesivo; descubro que la mejor prueba de esa personalidad imaginativa, es haber obtenido a trav\u00e9s de ella una experiencia para mi vida pr\u00e1ctica, que se traduce en el hecho de carecer en lo m\u00e1s absoluto, de una visi\u00f3n solamente utilitaria de las circunstancias, es decir: de aquella que surge de una aceptada y correcta especulaci\u00f3n individual basada en un c\u00e1lculo de \u201c<em>costo-beneficio<\/em>\u201d; raz\u00f3n por la cual prefiero vivir convirtiendo mi humilde condici\u00f3n de rom\u00e1ntico, en un verdadero canto a la vida, como lo hacen todos los peregrinos del ensue\u00f1o y la ilusi\u00f3n.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Eso demuestra que me encuentro en una atmosfera que no es para todos respirable, porque para ello se necesita contar con ese halo que circunda el aura tan particular de los trasnochados so\u00f1adores, y que es el que me mantiene encadenado en sus dominios, y el que termina por ponerle una bisagra al portal de mi destino.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>&nbsp;Pero ya lleg\u00f3 la hora de que asiente nuevamente mis pies sobre esa esfera esmeralda-azul que es esta bendita tierra m\u00eda, para decir que mas all\u00e1 de ese universo quim\u00e9rico donde el duende de mi imaginaci\u00f3n urd\u00eda su trama, constantemente arropado en el misterio insondable de la noche, y de una vez por todas decirles que como soy de carne y hueso, quiero dejar en claro que estoy perfectamente convencido que cuando a uno le desaparecen las gu\u00edas, no tiene otra alternativa que refugiarse en su soledad y pedirle a su <em>\u201c\u00e1ngel &nbsp;de la imaginaci\u00f3n nocturna\u201d,<\/em> &nbsp;que no lo abandone y le pase letra.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y con esa ayuda me percato finalmente de que (por tener fe en nuestra trascendencia espiritual), es nuestra propia \u201c<em>alma\u201d <\/em>el piloto de prueba y de tormenta que &nbsp;nos llevara a intentar tarde o temprano (pero ya liberada de esa vasija temporal de barro que es nuestro cuerpo f\u00edsico), cruzar ese misterioso t\u00fanel que seg\u00fan se dice cumple con la m\u00edstica funci\u00f3n de conectarnos con el mas all\u00e1, y dentro del cual parecer\u00eda que cada ser humano est\u00e1 obligado a mantener un dialogo descarnado consigo mismo, y a presenciar (de un solo pantallazo), los episodios m\u00e1s relevantes de esa pel\u00edcula que es la vida de cada uno, y una vez finalizada dicha funci\u00f3n, quedar\u00eda al descubierto por los m\u00e9ritos obtenidos, quienes son los que realmente estar\u00edan en condiciones de ser merecedores de elevarse a los siguientes niveles de conciencia, pero ya imbuidos en un esp\u00edritu de justicia o equilibrio\u2026, o en el caso contrario, la de sufrir el castigo de permanecer encadenados a las continuas reencarnaciones dentro de esta dimensi\u00f3n terrena, o lo peor de todo\u2026, condenados a deambular para siempre, por las tinieblas insondables del abismo infinito.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>&nbsp;Y esto es como la \u201c<em>metamorfosis de la ORUGA a la MARIPOSA<\/em>\u201d. \u00a1Qu\u00e9 paradoja!... \u00a1qu\u00e9 dif\u00edcil interrogante!\u2026 \u00bf<em>Qui\u00e9n sabe\u2026, que para\u00edso o infierno nos espera<\/em>?...<em>Salvo el caso que: como provenimos del polvo, hacia el polvo ruede la disoluci\u00f3n completa de la vida<\/em>.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong><br>CAPITULO 1<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Llegado a este punto, debo decir que la estructura de mi vida est\u00e1 compuesta por m\u00faltiples capas an\u00edmicas, como por ejemplo: de admiraci\u00f3n; de abandono; de adoraci\u00f3n; de apreciaci\u00f3n; de indignaci\u00f3n; de regocijo; de ansiedad; de ternura; de asombro; de incomodidad; de simpat\u00edas; de antipat\u00edas; de aburrimiento; de sensualidad; de calma; de confusi\u00f3n; de celos; de delicias; de j\u00fabilos; de desagrados; de consuelos; de desconsuelos; de antojos; de deleites; de dolor rotundo; de dulzuras; de irritaciones; de embelesamientos; de excitaci\u00f3n; de enojos; de enfados; de celos; de traumas; de represiones; de escepticismos; de optimismos; de deseo sexual; de compasi\u00f3n, etc.\u2026, asociadas a una ni\u00f1ez y adolescencia que me llev\u00f3 a compartir libremente (<em>a trav\u00e9s de una crianza natural, pero sin abandonar las herramientas formales impuestas para la educaci\u00f3n escolar<\/em>), largo tiempo en la calle, con mis hermanos, primos y vecinos amigos, y entre los cuales nos comport\u00e1bamos como si hubi\u00e9semos hecho realmente un juramente de uni\u00f3n fraternal y de apoyo mutuo, como el que surge del archiconocido lema que sostiene diciendo \u201c<strong><em>uno para todos y todos para uno<\/em><\/strong>\u201d.<br>Y esas fueron las etapas donde aprend\u00ed l\u00fadicamente a ser feliz, adem\u00e1s de un observador de fino olfato, condici\u00f3n \u00e9sta, que me permiti\u00f3 saber sortear con \u00e9xito y sin traumas los problemas cotidianos, y minimizar al m\u00e1ximo las huellas que suele dejar ese monstruo de mil cabezas, que se lo conoce simplemente con el nombre de \u201c<em>pobreza<\/em>\u201d, que aniquila mucha gente ya sea por consecuencia de la abulia que les impide tener aspiraciones de progreso; por la vagancia como producto de muchos que creen que tienen que ser continuamente mantenidos por el Estado, o lo que es peor aun por aquellos que de por si tienen una marcada patolog\u00eda delicuescente, mientras un gran n\u00famero de miserables detentores del poder no dejan de hacer apolog\u00eda del delito con sus falsas promesas \u201c<strong><em>caza bobos<\/em><\/strong>\u201d, que por supuesto nunca cumplen, pero que maliciosamente les sirve &nbsp;para continuar viviendo en la opulencia m\u00e1s escandalosa.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por eso desde ni\u00f1o yo observaba, como hab\u00eda factores que continuamente se retroalimentaban hasta configurarse en un verdadero y nefasto c\u00edrculo vicioso, a trav\u00e9s de la escandalosa dilapidaci\u00f3n de los fondos del Estado, como lo realmente acontecido con una virulencia desbastadora, en los casi diez primeros a\u00f1os de la dictadura peronista, sobre todo a trav\u00e9s de la famosa pero deleznable (<em>en el sentido de que se rompe, disgrega o deshace muy f\u00e1cilmente con el tiempo, sobre todo cuando se quebrantaron los niveles de producci\u00f3n capaces de solventarlas, y lo que es peor como consecuencia de que ese movimiento pol\u00edtico, se encargo de de manera sistem\u00e1tica de ir anulando de los h\u00e1bitos de un importante segmento de la poblaci\u00f3n, el imprescindible afecto por la cultura del trabajo<\/em>) \u201c<strong>Fundaci\u00f3n Eva Per\u00f3n<\/strong>\u201d, de la cual quiero poner un solo ejemplo, y que funcion\u00f3 \u201c<em>oficialmente<\/em>\u201d desde 1948 hasta 1955, dado que en cuyo periodo, con su accionar desmesurado, se dio el lujo de hacer demagogia (sobredimensionado abusivamente tanto adentro como afuera del pa\u00eds la ayuda social, e inaugurando de ese modo el sistema m\u00e1s infalible para amontonar pobres en un futuro que no tardo en llegar), a costas de las \u201c<strong><em>Arcas del Estado<\/em><\/strong>\u201d, a tal punto de llegar a distribuir \u201c<strong><em>por a\u00f1o y solamente entre sus simpatizantes<\/em><\/strong>\u201d, la escandalosa cifra &nbsp;de 3.000.000 de libros de adoctrinamiento; juguetes; maquinas de coser; bicicletas y prendas de vestir, y que adem\u00e1s de agudizar el saqueo enriqueciendo groseramente al l\u00edder y a sus jerarcas, y todo ello: \u201c<strong><em>con los dineros de ese <u>capital monetario<\/u>(que tanto vilipendiaban)<\/em> <em>que es el conjunto de recursos, bienes y valores disponibles que tiene un Estado para dar satisfacci\u00f3n a un sinn\u00famero de necesidades tanto presentes como futuras de todo un pueblo, y sin discriminaci\u00f3n alguna\u201d<\/em><\/strong>\u2026, pero en este caso no les importo un bledo el destino de las generaciones futuras, a tal extremo de llegar a hacer filantrop\u00eda enviando abundante ayuda sanitaria a pa\u00edses como: \u201c<strong><em>Croacia; Egipto; Espa\u00f1a; Francia; Israel; Uruguay; Paraguay; Bolivia; Honduras; Jap\u00f3n y Chile<\/em>\u201d<\/strong>, as\u00ed como tambi\u00e9n durante el crudo invierno de 1950, dispuso el envi\u00f3 de una importante cantidad de abrigos; zapatos y alimentos para los ni\u00f1os negros pobres de \u201c<strong><em>Washington<\/em><\/strong>\u201d, y tambi\u00e9n, del mismo modo y en los mismos d\u00edas, \u201c<strong><em>Francia<\/em><\/strong>\u201d recibi\u00f3 una donaci\u00f3n similar, que fue repartida entre los ni\u00f1os pobres de \u201c<strong><em>Montmatre<\/em><\/strong>\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Ahora bien\u2026, y todo por tener correspondencia directa con lo anteriormente dicho, considero oportuno poner en relieve que despu\u00e9s de su apote\u00f3tico arribo en el \u201c<strong><em>Aeropuerto de Barajas, de Madrid Espa\u00f1a<\/em><\/strong>\u201d, el 8 de Junio de 1947, donde para empezar, firm\u00f3 un acuerdo con \u201c<strong>Madrid<\/strong>\u201d para venderle nuestro trigo a cr\u00e9dito, pagadero a 25 a\u00f1os, y para continuar defendi\u00f3 al&nbsp;\u201c<strong><em>gobierno espa\u00f1ol en la ONU<\/em><\/strong>\u201dy envi\u00f3 un embajador a \u201c<strong><em>Madrid<\/em><\/strong>\u201d, como gesto de buena voluntad; y finalmente para consolidar el ambiente de cordialidad, Franco concedi\u00f3 a Eva la \u201c<strong><em>Gran Cruz de la Orden de Isabel la Cat\u00f3lica<\/em><\/strong>\u201d, y la que dicho sea de paso,&nbsp;\u201c<strong><em>la primera dama argentina acept\u00f3 encantada<\/em><\/strong>\u201d<strong>.<br><\/strong>Por otro lado para Per\u00f3n el verdadero \u201c<strong><em>leitmotiv<\/em><\/strong>\u201d de ese viaje, estaba centrado exclusivamente por intereses pol\u00edticos, sobre todo los econ\u00f3micos, dado que Espa\u00f1a necesitaba urgentemente los cereales que Argentina le vend\u00eda, y por su parte, Juan Domingo Per\u00f3n obten\u00eda para el Pa\u00eds, productos necesarios para industrializar nuestro pa\u00eds: materias primas como<strong>&nbsp;\u201c<em>cinc, plomo o mercurio, maquinaria o motores el\u00e9ctricos<\/em>\u201d<\/strong>.<br>Pero luego y como broche de oro, Eva no se privo de dejar sellada su petulante o prepotente impronta dado que:\u2026, una vez finalizada la comida oficial en su honor, Eva hizo una petici\u00f3n que descoloc\u00f3 a sus anfitriones: diciendo que deseaba conocer \u201c<strong><em>los barrios de chabolas<\/em><\/strong>\u201d, y una vez ubicada en aquel lugar, y con su innato sentido para las relaciones p\u00fablicas, preguntaba a los hombres de all\u00ed si ten\u00edan trabajo, se interesaba por los ni\u00f1os enfermos y contaba a quien quisiera escucharla&nbsp;\u201c<strong><em>las maravillas del gobierno argentino<\/em><\/strong>\u201d. Pero lo m\u00e1s lamentable para las generaciones futuras de nuestro pa\u00eds, y con ese af\u00e1n enfermizo por dilapidar los recurso exclusivos del Estado, como si fueran de su propiedad, se encarg\u00f3 sobre todo de,&nbsp;\u201c<strong><em>repartir moneda fuerte argentina a manos llenas<\/em><\/strong>\u201d&nbsp;mientras proclamaba que lo suyo no era \u201c<strong><em>limosna<\/em><\/strong>\u201d, sino \u201c<strong><em>justicia<\/em><\/strong>\u201d, y todo esto le sirvi\u00f3 para llegar a decir despu\u00e9s que todas las gentes que la aclamaban y besaban a su paso, eran sus \u201c<strong><em>descamisados espa\u00f1oles<\/em><\/strong>\u201d.<br>Mientras tanto a Franco le fastidiaba sobremanera que su invitada (aparte de inmiscuirse imprudentemente y descaradamente en algunos asuntos exclusivos del Estado Espa\u00f1ol) ejerciera tanto magnetismo sobre las masas, y sobre todo porque sus ideas le parec\u00edan demasiado izquierdistas, porque entre otras cosaslogr\u00f3 que el gobierno conmutara la pena de muerte a&nbsp;<strong>Juana Do\u00f1a, militante comunista<\/strong>&nbsp;que hab\u00eda servido como enlace entre la guerrilla en el exilio y, por si todo esto fuera poco\u2026, \u201c<strong><em>era mujer<\/em><\/strong>\u201d.<br>Sin embargo&nbsp;\u201c<strong><em>los exiliados espa\u00f1oles en la Argentina se sent\u00edan indignados<\/em><\/strong>\u201d&nbsp;por el hecho de que con esa visita, el gobierno argentino blanqueara&nbsp;al \u201c<strong><em>R\u00e9gimen Autoritario y Falangista de Franco<\/em><\/strong>\u201d<br>Ahora bien y llegado a este punto es por dem\u00e1s evidente que queda bien en claro, porque sostengo que el movimiento peronista fue el eslab\u00f3n fundamental que&nbsp; diera origen la verdadera debacle que viene sufriendo nuestra querida \u201c<strong><em>Rep\u00fablica Argentina<\/em><\/strong>\u201d; y las pruebas demuestran (<em>rescatando los intachables valores morales y c\u00edvicos del primer presidente que nombrar\u00e9 y que dicho sea de paso muri\u00f3 en el abandono y la extremada pobreza<\/em>), que todo comenz\u00f3 lamentablemente cuando presidente Hip\u00f3lito Irigoyen y que luego de inmediato fuera aprovechado astutamente por Per\u00f3n; permitieron el lamentable ascenso de la chusma insolentada al poder en contra de las jerarqu\u00edas tradicionales heredadas de los liberales conservadores argentinos de mediados y fines del siglo XIX que anticipaban las ideas de Robert Dahl (1989- profesor de ciencias pol\u00edticas de la Universidad de Yale) con respecto al camino m\u00e1s seguro para llegar a una democracia partiendo de un r\u00e9gimen hegem\u00f3nico. Seg\u00fan Dahl, para que una sociedad arribe exitosamente a una poliarqu\u00eda estable, es necesario que en primer lugar se garanticen una serie de libertades personales econ\u00f3micas y pol\u00edticas a la poblaci\u00f3n en general y luego de modo paulatino, a medida que se educa a los habitantes para convertirlos en ciudadanos se los hace ingresar en el juego pol\u00edtico.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Es decir, y seg\u00fan \u00e9l: \u201c<em>los pa\u00edses democr\u00e1ticos que promueven la educaci\u00f3n de sus pueblos, y una fuerza de trabajo instruida contribuye a la innovaci\u00f3n y al crecimiento econ\u00f3mico. El respeto a la ley generalmente se implanta con mayor fuerza en los pa\u00edses democr\u00e1ticos (<\/em>con ciudadanos correctamente educados por supuesto<em>), los tribunales son m\u00e1s independientes, los derechos de propiedad gozan de mayor protecci\u00f3n, los acuerdos contractuales son m\u00e1s estables\u201d por las razones bien fundamentadas antes expuesta yo considero oportuno traer a colaci\u00f3n lo que sabiamente sostuviera KEMPIS-1.380-1471- monje y escritor alem\u00e1n- creador del libro \u201c<\/em><strong>La Imitaci\u00f3n de Cristo<\/strong><em>\u201d (XIII, N\u00b0 4) \u201c<strong>El que solo quita lo que ve y no arranca la ra\u00edz, poco aprovechar\u00e1<\/strong>\u201d, por eso se hace cada vez mas vigente aquella m\u00e1xima que sostiene \u201c<strong>Educa bien al ni\u00f1o, para no castigar al adulto<\/strong>\u201d, caso contrario,\u2026, yo sostengo: \u201c<strong>La ignorancia del Pueblo Seguir\u00e1 Siendo un Refugio para la Lapidaria Industria de los Pol\u00edticos Corruptos<\/strong>\u201d &nbsp;<br>Es dable, en este aspecto relacionado con la educaci\u00f3n poner en relieve un p\u00e1rrafo extra\u00eddo de un interesante trabajo publicado el 27\/01\/2012, por FLAVIA FIORUCCI, de la Universidad Nacional de Quilmes-Argentina-titulado \u201cEl Campo Escolar Bajo el Peronismo-1946-1955-\u201d (p\u00e1g. 140-147) donde manifiesta diciendo\u2026\u201cEs sabido que el primer peronismo (1946-1955) utiliz\u00f3 a la escuela con fines pol\u00edticos al hacerla responsable de una campa\u00f1a para lograr consenso. Primero expandi\u00f3 su radio de acci\u00f3n en forma notable es decir democratiz\u00f3 el acceso, centraliz\u00f3 su administraci\u00f3n, y luego introdujo innovaciones en el contenido de la ense\u00f1anza que remit\u00edan en forma positiva al r\u00e9gimen. En paralelo a estas transformaciones la literatura se\u00f1ala que el gremio docente se posicion\u00f3 en su mayor\u00eda en contra del peronismo y que el gobierno ejerci\u00f3 diversas formas de hostigamiento a los maestros desafectos. La bibliograf\u00eda describe como caracter\u00edstico de la \u00e9poca sumarios, suspensiones y traslados, adem\u00e1s de notas en la prensa con reclamos del magisterio de contenidos ideol\u00f3gicos y gremiales. Como por ejemplo\u2026La directora que en Santiago del Estero acus\u00f3 a una docente de su escuela de obviar invitar al vecindario a un homenaje a Eva Per\u00f3n fue apercibida por el Consejo de proceder en forma injusta con su personal. No obstante, es innegable que algunos docentes fueron objetos de represalias por acusaciones que ten\u00edan que ver con su filiaci\u00f3n pol\u00edtica antiperonista. El vicedirector de la escuela rural de Concepci\u00f3n de la Sierra en Misiones procesado por comunista y radical, fue trasladado a otra escuela para evitar inconvenientes, incluso cuando el sumario no pudo determinar la veracidad de los cargos. Esto indicar\u00eda una situaci\u00f3n inestable y contradictoria: un gobierno que interpela a un sector opositor -el de los docentes- como una suerte de difusor, de intermediario pol\u00edtico. Este contexto ambiguo e incierto nos obliga a dar por sabido que el primer peronismo (1946-1955) utiliz\u00f3 a la escuela con fines pol\u00edticos al hacerla responsable de una campa\u00f1a para lograr consenso. Primero expandi\u00f3 su radio de acci\u00f3n en forma notable es decir democratiz\u00f3 el acceso, centraliz\u00f3 su administraci\u00f3n, y luego introdujo innovaciones en el contenido de la ense\u00f1anza que remit\u00edan en forma positiva al r\u00e9gimen\u201d. &nbsp;<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pero lamentablemente los dos principales referentes m\u00e1s temibles, nefastos y d\u00e9spotas tiranos como \u201cPer\u00f3n y Eva\u201d se encargaron, fomentando la ignorancia mas supina, el autoritarismo de la violencia y sin el m\u00ednimo respeto a la justicia y a las leyes, que llegamos a tener por desgracia los argentinos, y cuyas demostraciones m\u00e1s fehaciente han quedado registradas para la posteridad en las grabaciones audio-visuales de aquel momento hist\u00f3rico.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Ahora bien\u2026, gracias a esa valiosa documentaci\u00f3n, hoy se pueden rescatar las siguientes arengas, que sin utilizar malas palabras, marcaban una clara intenci\u00f3n, no solo de crear entre sus seguidores un \u201c<strong><em>Mito Pol\u00edtico<\/em><\/strong>\u201d, como ideolog\u00eda, como m\u00e1scara; por la sencilla raz\u00f3n de que una de las caracter\u00edsticas del \u201c<strong><em>Mito<\/em><\/strong>\u201d es precisamente su capacidad de ocultamiento, no solo por disfraz, sino porque construye realidades que lo vuelven real y verdadero, pero sobre todo en este caso, la de explotar al m\u00e1ximo su reconocida capacidad de: \u201c<strong><em>generar poder presente y futuro<\/em><\/strong>\u201d, dado que el \u201c<strong><em>Mito y el Poder<\/em><\/strong>\u201d, se recrean permanentemente.<br>Y esto fue tan as\u00ed que estos \u201c<strong><em>l\u00edderes populistas<\/em><\/strong>\u201d, lograron dividir a la sociedad en dos espacios: el propio que es el del \u201c<strong><em>amigo<\/em><\/strong>\u201d y el del opositor que el del \u201c<strong><em>enemigo<\/em><\/strong>\u201d. Y esto fue tan as\u00ed que el propio per\u00f3n sosten\u00eda con todo \u00e9nfasis\u2026\u00a1\u00a1<strong>al amigo todo y al enemigo, ni justicia<\/strong>!! O como&nbsp; \u00e9sta consigna, que&nbsp; repet\u00edan exacerbados en m\u00e1s de una oportunidad sus fan\u00e1ticos seguidores\u2026\u00a1\u00a1<strong>alpargatas s\u00ed, libros no<\/strong>!!<br>Pero adem\u00e1s de todo lo antes dicho no se puede ocultar de que todas arengas antes mencionada tambi\u00e9n ten\u00edan la artera intenci\u00f3n de hacer da\u00f1o, calar profundo y de exprofeso en el ego agredido.<br>Y esto fue tan as\u00ed, que sirvieron como era de esperar; sembrar verdaderos cr\u00edmenes de odio, o lo que es m\u00e1s, inducir al miedo y causar da\u00f1os psicol\u00f3gicos y\/o f\u00edsicos a todos aquellos ciudadanos que se pronunciaban en contra de ese r\u00e9gimen \u201c<strong><em>naci-fascista<\/em><\/strong>\u201d, y que al ser expresadas produc\u00edan el efecto de enardecer a\u00fan m\u00e1s los \u00e1nimos siempre caldeados de esa multitud de fan\u00e1ticos seguidores, de instintos salvajes y apetitos insaciables e indecorosos; que ellos mismos los adoctrinaban y manten\u00edan con prebendas tomadas de las arcas del Estado, del cual se hab\u00edan apropiado\u2026, y a cuyas pruebas me remito de inmediato, comenzando primero por las pronunciadas por Eva Duarte, con estas palabras:\u2026&gt; \u201c<strong><em>Aqu\u00ed nadie es due\u00f1o de la verdad, nada m\u00e1s que Per\u00f3n y antes de apoyar a un candidato cualquiera sea su jerarqu\u00eda, le exigiremos en blanco un cheque de lealtad a Per\u00f3n, que llenaremos con su exterminio cuando no sea lo suficiente hombre para cumplirlo<\/em><\/strong>\u201d\u2026&gt; \u201c<strong><em>Y ya estamos\u2026,nuestros ej\u00e9rcitos civiles de mujeres adiestradas y adoctrinadas para ense\u00f1arle e inculcarle al ni\u00f1o que el alma de la patria antes que en las escuelas, lo forman las madres argentinas en la cuna que les ense\u00f1amos a quererlo a Per\u00f3n, antes que bendecir los nombres propios<\/em><\/strong>\u201d\u2026&gt;\u201c <strong><em>Siento que Per\u00f3n es incomparable, que Per\u00f3n es Dios para nosotros, y lo digo con toda la voz que tengo y con todas las palabras que s\u00e9, y sobre los valores morales y las virtudes peroneanas del general Per\u00f3n, vamos a predicar pero con la pr\u00e1ctica mi general, seremos leales hasta el fin, cueste lo que cueste y caiga quien caiga<\/em><\/strong>\u201d. Dichos de J.D. Per\u00f3n:\u2026&gt; \u201c<strong><em>Con nuestra tolerancia exagerada, nos hemos tomado el derecho de reprimirlos violentamente, y desde ya establecemos como una conducta permanente para nuestro movimiento, aquel que en cualquier lugar intente alterar el orden en contra de las autoridades constituidas, o en contra de la ley y la constituci\u00f3n, ha de ser muerto por cualquier argentino. Esta conducta que ha de seguir todo peronista, no solamente va dirigida contra los que ejecuten, sino tambi\u00e9n contra los que conspiran e incitan. La consigna para todo peronista, este aislado o est\u00e9 dentro de una organizaci\u00f3n, es contestar a una acci\u00f3n violenta, con otra m\u00e1s violenta; y cuando, y cuando uno de los nuestros caiga, caer\u00e1n cinco de los&nbsp; de ellos<\/em><\/strong>\u201d\u2026&gt; \u201c<strong><em>En adelante, emplear\u00e9 la represi\u00f3n, y quiera Dios que las circunstancias no me lleven a tener que emplear las penas m\u00e1s terribles<\/em><\/strong>\u201d\u2026&gt;\u201c<strong><em>El adiestramiento realizado en los agentes y funcionarios de la Administraci\u00f3n P\u00fablica, con el prop\u00f3sito de que todos los agentes del Estado, est\u00e9n sincera y absolutamente identificados con la doctrina nacional. Los directores de las grandes reparticiones, ser\u00e1n responsables de la identificaci\u00f3n ideol\u00f3gica de los agentes de su dependencia, a fin de eliminar de ella a los funcionarios que no est\u00e9n plenamente identificados con el gobierno, con la doctrina y con el movimiento justicialista<\/em><\/strong>\u201d. Haci\u00e9ndose eco de esta disposici\u00f3n del presidente, el jefe de la polic\u00eda federal de aquel entonces dec\u00eda:\u2026&gt; \u201c<strong><em>Siempre se ha sostenido que el polic\u00eda es un profesional de carrera que no tiene que meterse&nbsp; en la pol\u00edtica; yo no estoy de acuerdo con esta posici\u00f3n. No podemos dejar que el polic\u00eda diga: Ay a mi no me interesa la obra revolucionaria; yo en este sentido en ese sentido soy un aut\u00f3mata. No nosotros tenemos que crearle una conciencia al polic\u00eda de que \u00e9l quiere a Per\u00f3n; nosotros necesitamos polic\u00edas peronistas.<\/em><\/strong>\u201d. J.D. Per\u00f3n:\u2026&gt; \u201c<strong><em>No se necesita libertad pol\u00edtica, ninguna libertad pol\u00edtica. En eso somos tiranos, dictadores\u201d\u2026&gt;\u201cNosotros tenemos en estos momentos casi 4 o 5 millones de estudiantes, de gente que estudia, que si no votan hoy votan ma\u00f1ana, no hay que olvidarse. Tenemos que irlos convenciendo desde que van a la escuela primaria. Y yo le agradezco mucho a las madres que ya les ense\u00f1an a decir Per\u00f3n antes que a decir papa\u2026, <\/em><\/strong><em>para continuar con sorna diciendo<strong>. Eso es demasiado eso, pero\u2026, eh! Pero en la primera parte de esta acci\u00f3n individual, es imprescindible el adoctrinamiento. La escuela primaria constituye entonces el primer escal\u00f3n de capacitaci\u00f3n y del adoctrinamiento de la futura ciudadan\u00eda al movimiento justicialista. Esta exigencia impone al personal de preceptores, maestros y profesores, una profunda identificaci\u00f3n con los postulados de la doctrina, a fin de de lograr que la juventud al iniciarse en el estudio de los derechos ciudadanos, se encuentren identificados con la doctrina nacional.<\/strong><\/em>\u201d\u2026&gt;\u201c<strong><em>Lo que se trata ac\u00e1 es de armar la aplanadora, ajustarle bien los tornillos, ponerle el combustible y despu\u00e9s, cuando la pongamos en marcha, que no se pare hasta haber aplastado a todos, cuando hablen que hay que ganar la calle y mantener la calle. Yo me acuerdo con el sindicato de madereros, hicimos preparar 300 garrotes \u00a1\u00a1as\u00ed grandes!!...\u00a1\u00a1grueso as\u00ed!!, con un clavo en la punta y dije bueno muchachos, hoy ganamos la calle .Esa tarde dimos la orden , salimos 500, con 500 hombres, recorrimos Florida, rompimos todas la cabezas que encontramos y todas la vidrieras y todo, y al d\u00eda siguiente \u00e9ramos due\u00f1os de la calle.<\/em><\/strong>\u201d\u2026&gt; \u201c<strong><em>Seg\u00fan Mao, lo primero que un hombre debe discernir cuando conduce, es establecer claramente cu\u00e1les son sus enemigos\u2026, al amigo todo, al enemigo ni justicia.<\/em><\/strong>\u201d\u2026&gt; \u201c<strong><em>Claro que seg\u00fan se puede ir observando, vamos a tener que volver a la \u00e9poca de tener que andar con el alambre de fardo en el bolsillo. Eso de la le\u00f1a que ustedes me aconsejan\u2026 \u00a1porque no empiezan ustedes a darla! .Hasta ahora he empleado la persuasi\u00f3n, en adelanto emplear\u00e9 la represi\u00f3n, aunque tenga que colgarlos a todos<\/em><\/strong>.\u201d.<br>Ahora bien, estos documentos hist\u00f3ricos dan fe inequ\u00edvoca, de que el \u201c<strong><em>Peronismo<\/em><\/strong>\u201d, fue y sigue siendo un perverso sistema organizado para vaciar el pa\u00eds, provocar la destrucci\u00f3n de la autoestima de los sectores m\u00e1s desprotegidos&nbsp; de la sociedad argentina, en medio de un ambiente saturado por el odio entre clases, y en el sometimiento por el terror.&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;<\/strong><br>Y como si todo lo transcripto anteriormente fuese poco para desenmascarar al creador del movimiento pol\u00edtico que nos ocupa,&nbsp; hay otras pruebas determinantes de lo que era capaz de mandar a hacer este terrible dictador como por ejemplo cuando estando en su residencia de Madrid y:<strong> \u201cya a principios de 1966, antes del golpe de Ongania, Per\u00f3n hab\u00eda dicho que deb\u00edan acabar con el Lobo Vandor.<\/strong>&nbsp;En una carta que le mand\u00f3 a&nbsp;<strong>Jos\u00e9 Alonso<\/strong>, l\u00edder del sindicato textil, en enero de ese a\u00f1o, le escrib\u00eda que \"<strong>el enemigo principal es Vandor y su trenza\u2026 hay que darles con todo y a la cabeza, sin tregua ni cuartel. En pol\u00edtica, no se puede herir, hay que matar,<\/strong><strong>&nbsp;porque un tipo con una pata rota hay que ver el da\u00f1o que puede hacer\u2026 Deber\u00e1 haber soluci\u00f3n y definitiva, sin consultas, como ustedes resuelven all\u00ed. Esa es mi palabra y usted sabe que Per\u00f3n cumple<\/strong>\".<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En enero de 1973, Per\u00f3n contar\u00eda en una entrevista al diario&nbsp;\u201c<strong><em>Mayor\u00eda<\/em><\/strong><em>\u201d<\/em>&nbsp;que \u00e9l hab\u00eda mandado a llamar a Vandor en abril de 1969, y le hab\u00eda dicho que lo iban a matar: \"<strong><em>Yo le dije: a usted lo matan; se ha metido en un l\u00edo que a usted lo van a matar.<\/em><\/strong><em>&nbsp;Lo mataban unos o lo mataban otros, porque \u00e9l hab\u00eda aceptado dinero de la embajada americana y cre\u00eda que se los iba a fumar a los de la CIA. \u00a1H\u00e1game el favor! Le dije: ahora usted est\u00e1 entre la espada y la pared;<strong>&nbsp;si usted le falla al Movimiento, el Movimiento lo mata; y si usted le falla a la CIA, la CIA lo mata.<\/strong>&nbsp;<strong>Me acuerdo que llor\u00f3<\/strong>. Le dije: usted no es tan habilidoso como se cree, no sea idiota; en esto no hay habilidad, hay honorabilidad, que no es lo mismo<\/em>\u201d.<br>Todas estas escandalosas y descaradas revelaciones del mencionado l\u00edder, demuestran fehacientemente de que Per\u00f3n, adem\u00e1s de ser un temible dictador era un verdadero \u201c<strong><em>capo mafioso<\/em><\/strong>\u201d, que para m\u00ed, adem\u00e1s de ser el ide\u00f3logo principal, que alent\u00f3 la concreci\u00f3n del tristemente c\u00e9lebre \u201c<strong>Cordobazo del 69\u2019<\/strong>\u201d, se le atribuye tambi\u00e9n, con fundadas sospechas, de que estuvo muy implicado en el asesinato de su propio cu\u00f1ado \u201c<strong><em>Juan Duarte<\/em><\/strong>\u201d: sobretodo, si tomamos en cuenta lo que logr\u00f3 rescatar en una concienzuda investigaci\u00f3n la periodista y escritora \u201c<strong>Catalina De Elia<\/strong>\u201d, a trav\u00e9s de su libro titulado \u201c<strong>Maten a Duarte<\/strong>\u201d, y donde la misma logra llegar a la siguiente conclusi\u00f3n. \u201c\u2026<strong><em>M\u00e1s all\u00e1 de las particularidades del caso, hay muchos puntos que acercan el devenir de la muerte de Juan Duarte a la del fiscal Alberto Nisman\u2026<\/em><\/strong>\u201d<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y todo esto y muchas otras aberraciones m\u00e1s, deben haber servido de est\u00edmulo para que el c\u00e9lebre escritor \u201c<strong><u>Jorge Luis Borges<\/u><\/strong>\u201d hiciera su descripci\u00f3n sobre lo que significa el peronismo\u2026&gt; \u201c<strong>Las dictaduras fomentan la opresi\u00f3n, las dictaduras fomentan el servilismo, las dictaduras fomentan la crueldad; mas abominable es el hecho de que fomenten la idiotez. Botones que balbucean imperativos, efigies de caudillos, vivas y mueras prefijados, ceremonias un\u00e1nimes, la mera disciplina usurpando el lugar de la lucidez\u2026Combatir estas tristes monoton\u00edas es uno de los muchos deberes del escritor \u00bfHabre de recordar a los lectores del Mart\u00edn Fierro y de Don Segundo Sombra, que el individualismo es una vieja virtud argentina<\/strong>?\u201d<br>Por todo lo apuntado anteriormente me doy cuenta, de cuanta raz\u00f3n ten\u00eda fil\u00f3sofo Arist\u00f3teles cuando argumentaba diciendo: \u201c<strong>As\u00ed como el hombre perfecto es el mejor de los animales, apartado de la ley y la justicia es el peor de todos: la peor injusticia es la que tiene armas, y el hombre est\u00e1 naturalmente dotado de armas para servir a la prudencia y a la virtud, pero puede usarlas para las cosas opuestas. Por eso, sin virtud, es el m\u00e1s imp\u00edo y salvaje de los animales, y el m\u00e1s lascivo y glot\u00f3n. La justicia, en cambio, es cosa de la ciudad, ya que la Justicia es el orden de la comunidad civil, y consiste en el discernimiento de lo que es justo.<\/strong>\u201d (Arist\u00f3teles, Pol\u00edtica 1289b6-9; cfr. Plat\u00f3n, Pol\u00edtica, 302e-303\u00aa).<br>Tambi\u00e9n me pareci\u00f3 interesante para el caso que nos ocupa, traer a colaci\u00f3n este peque\u00f1o fragmento de un an\u00e1lisis &nbsp;que difundi\u00f3 la editorial \u201c<strong>Actualidad Econ\u00f3mica<\/strong>\u201d, bajo el t\u00edtulo \u201c<strong><em> Porqu\u00e9 el Populismo es la Esencia del Mal<\/em><\/strong>\u201d<em>-populismo, palabra del a\u00f1o 2016 para Fundeu BBVA-<\/em>; en el cual se describe con una exactitud meridiana, de c\u00f3mo los activistas pol\u00edticos, como en nuestro caso Per\u00f3n, manipulan con una destreza innegable los instintos m\u00e1s bajos del hombre masificado,\u201c<strong><em>\u2026Vaya por delante la advertencia de que no ser\u00e1 f\u00e1cil deshacer la oscura fascinaci\u00f3n que ejercen los mensajes populistas sobre la mente de muchos ciudadanos porque estos mensajes apelan a los instintos m\u00e1s primarios de la naturaleza humana, que siempre salen a flor de piel en tiempos de crisis, y porque a estos partidos los dirigen, verdaderos profesionales de la comunicaci\u00f3n de masas y de la agitaci\u00f3n social,\u2026<\/em><\/strong>\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Todo lo transcripto, me da pie para decir que: hasta que no exista una vinculaci\u00f3n solida entre el sistema educativo privado y p\u00fablico; no solo para mejorar el nivel intelectual de los educandos, sino para mejorar sus contenidos y transformarlos en un aut\u00e9ntico factor de desarrollo democr\u00e1tico\u2026, mientras tanto y hasta que esto no se concrete en la realidad definitivamente, deber\u00eda ponerse en vigencia el denominado \u201c<strong><em>voto calificado<\/em><\/strong>\u201d, porque es el que se restringe, para dar mayor valor a los&nbsp;<strong>votantes<\/strong>, por determinadas calidades: a) no ser analfabeto; b) pagar cierta<strong> contribuci\u00f3n;<\/strong> c) ser casado, etc\u00e9tera. Se fundamenta en la&nbsp;<strong>suposici\u00f3n<\/strong>&nbsp;de que ser\u00e1 m\u00e1s acertado el voto que proviene de quienes tienen mayor peso social. Es el reverso del&nbsp;<strong>sufragio universal<\/strong>&nbsp;y que lamentablente hasta el d\u00eda de hoy, ha tenido escasa o nula aplicaci\u00f3n, precisamente porque los inescrupulosos pol\u00edticos populistas, con esa ama\u00f1ada actitud lograron durante muchas d\u00e9cadas romper con la alternancia en el poder, y por lo tanto perpetuarse en el poder, como si fueran verdaderos \u201c<strong><em>capataces de estancias<\/em><\/strong>\u201d, pero a costa de mantener al pueblo en la mediocridad m\u00e1s perversa.<br>Por lo tanto yo, frente a esas claras evidencias existentes, sostengo que estoy plenamente convencido de que por ese importante motivo hay que poner en pr\u00e1ctica definitivamente, aquel viejo postulado que sostiene que: \u201c<strong>el pueblo (<em>ignorante<\/em>), debe ser protegido contra s\u00ed mismo<\/strong>\u201d; porque, si bien es cierto de que: \u201c<strong><em>el Pueblo debe retener siempre el derecho de rechazar un conjunto de l\u00edderes a favor de otro<\/em><\/strong>\u201d, esta aseveraci\u00f3n es totalmente v\u00e1lida para los pa\u00edses aquellos que poseen un eficiente sistema educativo tanto p\u00fablico como privado, y no para pa\u00edses como el nuestro que tiene una educaci\u00f3n que pone m\u00e1s \u00e9nfasis en las \u201c<strong><em>emociones que en la raz\u00f3n<\/em><\/strong>\u201d, a trav\u00e9s de la utilizaci\u00f3n de esa miserable sistema denominado: \u201c<strong><em>educaci\u00f3n controlada<\/em><\/strong>\u201d, y que fue arteramente dise\u00f1ada para: \u201c<strong><em>mantener al pueblo en la <u>mediocridad<\/u>, para que el ciudadano con menores recursos intelectuales y econ\u00f3micos, sea incapaz de desarrollar un verdadero <u>esp\u00edritu cr\u00edtico<\/u><\/em><\/strong>\u201d.<br>Ahora bien\u2026, si a todo esto le sumamos los inmensos bolsones de pobreza existentes, llegaremos a la triste conclusi\u00f3n de que este tipo de educaci\u00f3n &nbsp;genera inevitablemente un verdadero caldo de cultivo, para que el segmento m\u00e1s vulnerable de la poblaci\u00f3n involucrada quede de por vida atrapada en la pegajosa telara\u00f1a tejida por: \u201c<strong><em>el populismo; las<\/em><\/strong> <strong><em>demagogias; las im\u00e1genes paternales, y la m\u00e1s pura incompetencia<\/em><\/strong>\u201d. Todo esto, pese a lo que dijo una vez, sin un an\u00e1lisis previo m\u00e1s depurado \u201cWinston Churchill\u201d\u2026 \u201c<strong><em>la democracia es el peor sistema jam\u00e1s inventado, con excepci\u00f3n de todos los dem\u00e1s<\/em><\/strong>\u201d &nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>&nbsp;&nbsp; &nbsp;<br>Aparte y como no pod\u00eda ser de otra manera, despu\u00e9s de todas las iniquidades que se cometieron en ese lamentable tramo de nuestra historia, generaron tanto rencor entre sus perseguidos adversarios, que cuando lo derrocaron (aunque yo no lo justifique de ninguna manera) hicieron tronar el morboso placer del escarmiento, y lamentablemente en detrimento de la tan ansiada paz esperada, por una importante porci\u00f3n de argentinos probos, independientes, con ansias de progreso, respetuosos de la Constituci\u00f3n, y que se oponen firmemente a las ideolog\u00edas totalitarias, y con la misma contundencia con la que se diferencia:<em> \u201c<strong>la verdad de la mentira; la realidad de la ficci\u00f3n; la raz\u00f3n de la irracionalidad o superstici\u00f3n, y la luz de las tinieblas<\/strong>\u201d<\/em>. &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br>Despu\u00e9s de todas estas pruebas tan contundentes, que demuestran cuales fueron los verdaderos dictadores que sembraron el odio y la divisi\u00f3n m\u00e1s terrible entre los argentinos, llegue a darme cuenta desde una temprana edad, que fueron aquellos per\u00edodos de gobierno, la principal causa de esta tremenda debacle que sufre nuestro pa\u00eds, y que hoy desgraciadamente contin\u00faa, sin soluci\u00f3n de continuidad, dado que el tristemente c\u00e9lebre conductor de ese movimiento, decidi\u00f3 desde un primer momento, luchar abiertamente en contra del \u201c<strong><em>Sistema Capitalista<\/em><\/strong>\u201d, que est\u00e1 basado pura y exclusivamente en la propiedad privada; en los \u201c<strong><em>Medios de Producci\u00f3n<\/em><\/strong>\u201d; en la importancia del \u201c<strong><em>Capital<\/em><\/strong>\u201d como generador de trabajo; de riquezas y la asignaci\u00f3n de \u201c<strong><em>Recursos<\/em><\/strong>\u201d a trav\u00e9s de un mecanismo de \u201c<strong><em>Mercado<\/em><\/strong>\u201d, que hace fructificar el dinero obteniendo \u201c<strong><em>Intereses<\/em><\/strong>\u201d.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y luego\u2026, como si el miserable accionar de los jerarcas del antes mencionado movimiento pol\u00edtico impresentable &nbsp;no hubiese sido suficiente, terminaron por destruir la cultura del trabajo, sin tener en cuenta aquella sabia afirmaci\u00f3n, que parte de argumentos contundentes que resultan ser afines a un criterio colectivo destinado a proteger, intereses y necesidades fundamentales de la comunidad, y que sostiene que es:&gt;<strong><em>a trav\u00e9s del trabajo humano que el hombre expresa su interioridad y por medio de \u00e9l, lleva a la realidad concreta sus verdaderas capacidades humanas, motivo por el cual todas las Organizaciones del Trabajo, junto con los responsables de los Medios de Producci\u00f3n, tienen el deber de arbitrar las medidas necesarias y concretas para que todo ser humano en condiciones de trabajar, desarrolle plenamente sus habilidades en los centros de labor; pero libre de miedo y ansiedad respecto a su Salud; su Seguridad; su Ingreso Econ\u00f3mico y no estar amenazado de perder su empleo<\/em><\/strong><em>&lt;<\/em>.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pero la pesadilla no termin\u00f3 con la huida del l\u00edder de ese retr\u00f3grado movimiento pol\u00edtico, que dicho sea de paso &gt;<em><u>durante una d\u00e9cada (60\u2019-70\u2019) y durante su exilio vivi\u00f3 a cuerpo de rey, en una enorme residencia de tres pisos en el se\u00f1orial barrio \u201cPuerta de Hierro\u201d, de Madrid (Espa\u00f1a), ubicado en una quinta, de aproximadamente 10.000 ms. cuadrados de superficie, que compr\u00f3 en el a\u00f1o 1.964, y que seg\u00fan&nbsp; declar\u00f3, haber pagado por la misma 750.000 pesetas, sin sumar el valor de la Residencia que luego construy\u00f3 y cuyo precio \u2013seg\u00fan se jact\u00f3- era \u201cdiez veces\u201d m\u00e1s alto de lo que pag\u00f3 anteriormente por la mencionada quinta.<\/u><\/em>&lt;..., porque cuando regreso de su exilio<em>,<\/em> nos dejo (como era claramente de esperar)<em>, &gt;una naci\u00f3n dividida por facciones armadas y organizadas contra la justicia y en una conspiraci\u00f3n constante contra la equidad; que amparada por un r\u00e9gimen num\u00e9rico brutal, nos priv\u00f3 y aun nos priva de toda \u201c\u00c9tica Social\u201d y donde la audacia y el caradurismo voraz triunfa, con el aval de una justicia totalmente desquiciada y af\u00edn a los antojos del poder de aquel signo pol\u00edtico&lt;<\/em>.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Para el colmo de nuestros males, se ha hecho muy com\u00fan que ocurra de que cuando: <em>suben las materias primas, suben los gobiernos populistas<\/em>; y cuando suben los \u201c<em>gobiernos serios y progresistas\u201d<\/em>, y se ven obligados por las circunstancias a hacer los ajustes correspondiente a la econom\u00eda, es a partir de all\u00ed es donde aparecen los golpistas, que organizan, las huelgas salvajes; los saqueos y todo tipo de desordenes para no dejar gobernar, con la miserable consigna: <em>\u201cvamos a volver\u201d<\/em>; y esto en la argentina se transformo en un verdadero c\u00edrculo vicioso, y por ende en una gran pesadilla.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>As\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 comprobado fehacientemente, que es muy dif\u00edcil o casi imposible que a nivel &nbsp;de <em>\u201cConvenios Colectivos de Trabajo\u201d<\/em>, pueda concretarse la contraprestaci\u00f3n de los trabajadores en lo que a la <em>\u201cProductividad se Refiere\u201d<\/em>, por lo que los aumentos salariales son obligadamente acomodados por los Empresarios teniendo en cuenta sus posibilidades de aumentar los precios de venta de los productos comprometidos. Esta situaci\u00f3n origina un fen\u00f3meno totalmente nefasto, porque el <em>\u201cAumento Nominal de las Retribuciones\u201d<\/em> se ve acompa\u00f1ado por una disminuci\u00f3n del \u201c<em>Poder Adquisitivo<\/em>\u201d o simplemente del \u201c<em>Salario Real<\/em>\u201d, del trabajador.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En definitiva eso demuestra que: el \u201c<em>Binomio Salarios-Precios<\/em>\u201d, no puede articularse para soluciones \u201c<em>Sociales Satisfactorias<\/em>\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por eso habr\u00e1 que analizar profundamente lo exigido el Art., 1\u00b0)- del Decreto Ley del 9 de Diciembre de 1969, que a\u00fan no se cumple en la pr\u00e1ctica, sobre todo lo que establece en su apartado n\u00b0 2)-, donde sostiene que: <em>\u201cDichos Convenios, deber\u00e1n tener en cuenta, para fijar tales retribuciones los siguiente criterios a saber:<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>a)- El incremento de la Productividad.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>b)- Las peculiaridades de sus distintos \u00e1mbitos de aplicaci\u00f3n, seg\u00fan regiones, sectores o Empresas.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>c)- La situaci\u00f3n general de la econom\u00eda.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>d)- El mayor crecimiento proporcional de los salarios m\u00e1s bajos.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>e)- La duraci\u00f3n del Convenio.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>La condiciones econ\u00f3micas que se estipulen, habr\u00e1n de tener la adecuada &nbsp;fundamentaci\u00f3n en relaci\u00f3n con los criterios indicados\u201d<\/em>.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Aparte: no es solamente desear que no se produzcan elevaciones en los precios, sino poner los medios de modo realista para que aquellas elevaciones, no se produzcan en niveles superiores a los soportables para los salarios inferiores, y que de alg\u00fan modo deber\u00edan ser controlados, por un \u201c<em><u>Ente Regulador<\/u><\/em>\u201d, concertado entre los principales referentes de la producci\u00f3n de alimentos, su distribuci\u00f3n y expendio, y aval de todo el arco pol\u00edtico de mayor peso, donde debe asumir un rol muy importante \u201cLa ANMAT\u201d (Administraci\u00f3n Nacional de Medicamentos, Alimentos y Tecnolog\u00eda M\u00e9dica)- creada en el a\u00f1o 1992 y dependiente del Ministerio de Salud-; para que de esa forma entre todos puedan concertar una estrategia que sea capaz de poner en pr\u00e1ctica garantizar fehacientemente lo que O.M.S., lo consinti\u00f3 en su oportunidad para dejar en claro cu\u00e1les deber\u00edan ser, las medidas legales a adoptar para generar entornos alimentarios saludables que incluyen la, armonizaci\u00f3n de las pol\u00edticas y los planes de inversi\u00f3n nacionales, en particular las pol\u00edticas comerciales, alimentarias y agr\u00edcolas, con el fin de promover la alimentaci\u00f3n saludable y proteger la salud p\u00fablica mediante medidas orientadas a:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>\u201cAumentar los incentivos a los productores y vendedores minoristas para que cultiven, utilicen y vendan frutas y verduras frescas;<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Reducir los incentivos a la industria alimentaria que le permiten mantener o aumentar la producci\u00f3n de alimentos procesados con altos niveles de grasas saturadas, grasas trans, az\u00facares libres y sal\/sodio;<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Alentar la reformulaci\u00f3n de productos alimentarios a fin de reducir los contenidos de grasas saturadas, grasas trans, az\u00facares libres y sal\/sodio, con miras a suprimir las grasas trans de producci\u00f3n industrial;<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Aplicar las recomendaciones de la OMS sobre comercializaci\u00f3n de alimentos y bebidas sin alcohol para ni\u00f1os;<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Establecer normas para fomentar pr\u00e1cticas alimentarias saludables mediante la disponibilidad asegurada de alimentos saludables, nutritivos, inocuos y asequibles en centros preescolares, escuelas y otras instituciones p\u00fablicas, as\u00ed como en el lugar de trabajo;<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Examinar instrumentos normativos y voluntarios (por ejemplo, reglamentos de comercializaci\u00f3n y normas sobre etiquetado nutricional) e incentivos o desincentivos econ\u00f3micos (por&nbsp;ejemplo, tributaci\u00f3n y subsidios) para promover una dieta saludable, y\u2026&nbsp;<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Alentar a los servicios transnacionales, nacionales y locales de alimentos y sus puntos de venta, a mejorar la calidad nutricional de sus productos, asegurar la disponibilidad y asequibilidad de opciones saludables y revisar los tama\u00f1os y precios de las porciones.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Alentar a los consumidores a exigir alimentos y comidas saludables mediante medidas dirigidas a:<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Promover la sensibilizaci\u00f3n de los consumidores respecto de una dieta saludable;<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Desarrollar pol\u00edticas y programas escolares que alienten a los ni\u00f1os a adoptar y mantener una dieta saludable;<br><br>Impartir conocimientos sobre nutrici\u00f3n y pr\u00e1cticas alimentarias saludables a ni\u00f1os, adolescentes y adultos;<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Fomentar las aptitudes culinarias, incluso en los ni\u00f1os, a trav\u00e9s de las escuelas;<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Prestar apoyo a la informaci\u00f3n en los puntos de venta, en particular a trav\u00e9s del etiquetado nutricional que asegure informaci\u00f3n exacta, normalizada y comprensible sobre el contenido de nutrientes en los alimentos (en consonancia con las directrices de la Comisi\u00f3n del Codex Alimentarius), mediante el a\u00f1adido de etiquetado frontal que facilite la comprensi\u00f3n del consumidor; y<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Ofrecer asesoramiento nutricional y alimentario en los centros de atenci\u00f3n primaria de salud.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Promover pr\u00e1cticas adecuadas para la alimentaci\u00f3n del lactante y el ni\u00f1o peque\u00f1o mediante medidas destinadas a:<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Aplicar el C\u00f3digo Internacional de Comercializaci\u00f3n de Suced\u00e1neos de la Leche Materna y las subsiguientes resoluciones pertinentes de la Asamblea Mundial de la Salud;&nbsp;<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Aplicar pol\u00edticas y pr\u00e1cticas que fomenten la protecci\u00f3n de las madres trabajadoras; y<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Promover, proteger y apoyar la lactancia materna en los servicios de salud y la comunidad, incluso a trav\u00e9s de la iniciativa \u00abhospitales amigos del ni\u00f1o\u00bb\u201d<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Llegado a este punto, considero necesario hacer un peque\u00f1o par\u00e9ntesis para dar a conocer las confesiones que surgieron de las bocas de dos veteranos marinos mercantes; los capitanes \u201c<strong><em>Carlos N. Saburo y Luis Fabi\u00e1n Boano<\/em><\/strong>\u201d (ambos de 80 a\u00f1os), durante una entrevista efectuada en el comedor del hogar del segundo de los nombrados en el barrio norte y atreves de la cual explican perfectamente cu\u00e1l fue el verdadero origen de toda la cuantiosa fortuna que se encargaron de dilapidar durante sus gobiernos \u201c<strong><em>Eva Duarte y J.D. Per\u00f3n<\/em><\/strong>\u201d; y que se hizo p\u00fablica, a trav\u00e9s de un \u201c<strong><em>Art\u00edculo Publicado el 6 de Junio de 2003 por el Diario La Naci\u00f3n<\/em><\/strong>\u201d, y que pas\u00f3 a transcribirlo completamente<em>. &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>\u201c<em>MEMORIA<\/em><\/strong><em>: el oro con el que se tropez\u00f3 Per\u00f3n.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Dos veteranos marinos mercantes recuerdan los peligrosos tiempos de la Segunda Guerra Mundial en que, desafiando a los submarinos alemanes, trasladaban desde Estados Unidos enormes cargamentos de oro con el que los Aliados pagaban las exportaciones argentinas. A\u00f1os despu\u00e9s, ver\u00edan tambi\u00e9n c\u00f3mo el metal precioso se marchaba del pa\u00eds<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>En su libro \u201c<strong>De Per\u00f3n a Lanusse. 1943-1973<\/strong>\u201d, F\u00e9lix Luna citaba c\u00f3mo Juan Domingo Per\u00f3n se hab\u00eda vanagloriado en 1946 afirmando: \"<strong>No podemos caminar por los pasillos del Banco Central, tan abarrotados est\u00e1n de lingotes de oro<\/strong>\". Como siempre, consumado artista en el arte de la contradicci\u00f3n, el mismo caudillo afirmar\u00eda a\u00f1os despu\u00e9s, ya en el exilio en Madrid, que \"<strong>cuando yo me hice cargo del gobierno, encontr\u00e9 un pa\u00eds endeudado y descapitalizado<\/strong>\", como se encarga de rese\u00f1ar Hugo Gambini en su pormenorizado libro Historia del peronismo (1943-1955). Como siempre, en alg\u00fan lugar intermedio entre afirmaciones tan distantes y categ\u00f3ricas, la verdad se oculta esperando al historiador.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em><br>Una buena pista para acercarnos al tema nos la proporcionan dos veteranos marinos mercantes argentinos, que en los riesgosos tiempos de la Segunda Guerra Mundial navegaron desde y hacia los Estados Unidos por mares escrutados rigurosamente por los periscopios de los submarinos alemanes, en muchos casos transportando remesas de oro que nuestro pa\u00eds recib\u00eda a cambio de sus vitales embarques de granos y carnes a los Aliados.<br>Buena parte de la conversaci\u00f3n con los capitanes Carlos N. Suburo y Luis Fabi\u00e1n Boano (ambos de m\u00e1s de 80 a\u00f1os) tuvo lugar en la calidez del comedor del hogar de este \u00faltimo, ubicado en un tranquilo vecindario de zona norte.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>El primero en hablar es el capit\u00e1n Suburo. Macizo, de estatura mediana y bigote recortado, resulta un consumado conversador, repleto de an\u00e9cdotas y recuerdos fascinantes que lo llevan por los distintos mares del mundo. \"Los embarques de oro desde los Estados Unidos hacia nuestro pa\u00eds -recuerda el marino- fueron numerosos entre 1943 y 1945. Siendo yo segundo oficial del buque frigor\u00edfico R\u00edo Luj\u00e1n (el viejo barco franc\u00e9s Katiola), momentos antes de salir del puerto de Nueva Orleans para Buenos Aires con carga general, el 7 de diciembre de 1943, alrededor de las 15 horas local, el capit\u00e1n del buque, Silvio Leporace, avis\u00f3 por v\u00eda del primer oficial que la salida quedaba demorada, sin especificar la causa del retraso. Momentos despu\u00e9s apareci\u00f3 frente al buque un cami\u00f3n pintado de negro con grandes carteles a sus costados de propaganda de cigarrillos Camel. A continuaci\u00f3n, el acompa\u00f1ante del chofer del veh\u00edculo subi\u00f3 al buque para hablar con el capit\u00e1n Leporace. Y el chofer procedi\u00f3 a abrir las puertas de atr\u00e1s. Del interior del cami\u00f3n bajaron entonces dos soldados muy bien armados (eran dos gorilas, verdaderos mastodontes) y comenzaron a descargar 27 cu\u00f1etes de unos 70 cent\u00edmetros de altura, que fueron embarcados haci\u00e9ndolos rodar por la planchada que se encontraba a nivel del muelle y llevados al mism\u00edsimo camarote del capit\u00e1n, para colocarlos alrededor de una mesa. Terminado el operativo, el buque inici\u00f3 la maniobra de salida. Nos enteramos luego de que los cu\u00f1etes dejados en el camarote del capit\u00e1n conten\u00edan oro. `Nunca he tenido tanta plata junta\u00b4, dijo \u00e9ste. Al llegar a Buenos Aires, el 29 de diciembre de 1943, los cu\u00f1etes fueron desembarcados de inmediato y trasladados al Banco Central. Fue \u00e9ste el primer embarque de oro del que tengo registro, y le sucedieron muchos m\u00e1s\".<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em><br>El puerto dorado:<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Posteriormente, Suburo recuerda que ya terminada la guerra, en septiembre de 1946, embarc\u00f3 en Nueva York como pasajero en el R\u00edo Deseado (tras haber sido desembarcado all\u00ed del R\u00edo Juramento por sufrir un accidente), al mando del capit\u00e1n Esteban Picchi. El buque sali\u00f3 para puertos canadienses sobre el r\u00edo San Lorenzo a buscar bobinas de papel. Luego, volvi\u00f3 a Nueva York solamente para cargar cu\u00f1etes de oro. Con este cargamento, se\u00f1ala Suburo, lleg\u00f3 a Buenos Aires el 11 de noviembre de ese a\u00f1o. En ese per\u00edodo de los \u00faltimos a\u00f1os de la guerra y primeros meses de la posguerra, asegura el marino, pr\u00e1cticamente todos los buques de Flota Mercante del Estado que recalaron en Nueva Orleans volvieron con su carga de oro. Claro que las cosas pronto cambiar\u00edan.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>\"Estos eran los tiempos -recuerda Suburo- en los que Per\u00f3n declamaba que no pod\u00eda caminar por los pasillos del Banco Central por los lingotes de oro que se hab\u00edan acumulado all\u00ed. Pronto tendr\u00eda espacio\", bromea.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>\"Ya a principios de 1947 -aclara el marino-, mientras esperaba ir a Sunderland a la construcci\u00f3n del barco R\u00edo Chico, me destinaron a las oficinas de personal embarcado de Flota Mercante del Estado para diligenciar el traslado en avi\u00f3n a los Estados Unidos de tres tripulaciones para los buques Vic tory denominados R\u00edo Aguapey, R\u00edo Araz\u00e1 y R\u00edo Atuel. El embarque de los tripulantes ser\u00eda mediante FAMA (que posteriormente se convertir\u00eda en parte de Aerol\u00edneas Argentinas), que ten\u00eda sus oficinas en la calle Lavalle, entre San Mart\u00edn y Reconquista. All\u00ed me enter\u00e9 de que pese a estar listas para el viaje las tripulaciones mencionadas, \u00e9stas no pod\u00edan partir porque todos los aviones de FAMA estaban en ese momento destinados a trasladar cu\u00f1etes de oro rumbo a los Estados Unidos.\"<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Consultado sobre las causas que llevaron a que el metal precioso abandonara su domicilio argentino de tiempos de guerra, Suburo contesta: \"No s\u00e9 la verdadera raz\u00f3n de estos embarques, claro que por todos lados se o\u00edan afirmaciones de que se estaba pagando a los Estados Unidos por material b\u00e9lico usado en la Segunda Guerra Mundial, adem\u00e1s de por las compras del famoso IAPI (Instituto Argentino de Promoci\u00f3n del Intercambio). Entre el material de rezago que compramos en esos tiempos hab\u00eda unos camiones anfibios que mucho despu\u00e9s pude ver en acci\u00f3n en el lago San Roque paseando a turistas. Tambi\u00e9n hab\u00eda una enorme partida de material b\u00e9lico usado que permaneci\u00f3 encajonado por muchos a\u00f1os en las cercan\u00edas de La Plata.\"<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>El due\u00f1o de casa, capit\u00e1n Luis Fabi\u00e1n Boano, de porte atildado y notable claridad de conceptos, tambi\u00e9n recuerda muy precisamente la \u00e9poca en la que el oro de los Aliados se embarcaba rumbo a Buenos Aires. \"A m\u00ed me toc\u00f3 traer el oro en tiempos de guerra. Per\u00f3n no era todav\u00eda presidente, pero ya estaba acumulando poder. El oro lo tra\u00edamos en los buques de Flota Mercante del Estado en unos barriles a los que les llamaban cu\u00f1etes. En el entrepuente de mi barco, el R\u00edo Atuel, le hab\u00edamos hecho un recinto de seguridad, un locker. \u00a1Bah!, seguridad relativa, para que no estuviera a mano de cualquiera. Los lingotes los tra\u00edamos, b\u00e1sicamente, del puerto de Nueva Orleans. El \u00faltimo embarque de oro con el que viaje fue en el R\u00edo Atuel, en febrero de 1945. El metal precioso ven\u00eda a cambio de los cereales, cueros, metales y minerales que envi\u00e1bamos a los Aliados.\"Sin lugar para m\u00e1s oro.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Haciendo referencia a ese \u00faltimo viaje a bordo del R\u00edo Atuel, Boano agrega: \"En esa ocasi\u00f3n trajimos 13 cu\u00f1etes de oro (que era bastante poco en comparaci\u00f3n a viajes anteriores). Adentro de los cu\u00f1etes estaban las barras o ladrillos de oro. El monto total del valor del cargamento no lo conoc\u00edamos. Cuando llegamos al puerto de Buenos Aires no pudimos descargarlo porque no hab\u00eda lugar donde guardarlo. Nos tuvieron 24 horas ah\u00ed amarrados, rodeados por tropas del Ej\u00e9rcito. Estuvimos en guardia todo el d\u00eda porque en el Banco Central no hab\u00eda lugar donde ponerlo. Esa noche hubo siempre una tanqueta del Ej\u00e9rcito en la proa y otra en la popa. No dejaban acercarse ni a una mosca. Tras un d\u00eda de espera reci\u00e9n pudimos bajar el oro, siempre con las tanquetas apostadas alrededor. Mientras tanto, el barco hab\u00eda estado sin operar, no pudimos descargar, cargar, ni nada.\"<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>En todos esos viajes con tan preciosa carga a bordo, Boano se\u00f1ala que no hubo el menor inconveniente. \"Para nosotros el oro era como una carga com\u00fan. A veces no entraban los camiones junto al muelle en Nueva Orleans, sino que los cu\u00f1etes ven\u00edan directamente en una carretilla. Nosotros, ya embarcados, los revis\u00e1bamos una o dos veces por d\u00eda, comprobando que los candados de seguridad estuvieran todos en su lugar. Nunca falt\u00f3 nada. Claro que en los barcos argentinos, por entonces, no hab\u00eda problemas de seguridad, ya que todos los tripulantes eran argentinos o espa\u00f1oles. Adem\u00e1s, cuando en Nueva Orleans los norteamericanos tra\u00edan el oro era en el momento mismo de la partida de la nave, y en Buenos Aires, enseguida de llegar, salvo excepciones como la que mencion\u00e9 antes, lo descargaban\".<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>El mayor riesgo de aquellos viajes, claro, lo constitu\u00edan los submarinos alemanes que pululaban cerca de la Costa Este de los Estados Unidos (el lugar m\u00e1s peligroso para la navegaci\u00f3n, en el que seg\u00fan se\u00f1ala Boano, se ve\u00edan a veces los m\u00e1stiles de los barcos hundidos) y en el Caribe. \"En el Caribe, cerca de Cuba, mientras hac\u00edamos ese transporte, una o dos veces se nos acercaron submarinos alemanes. Se pegaban a nuestro barco y una comisi\u00f3n nos abordaba. Siempre alguno de ellos hablaba castellano y se hac\u00eda entender. Nosotros est\u00e1bamos preocupados por el oro, pero ellos nos sal\u00edan pidiendo cigarrillos. Ten\u00edan una necesidad b\u00e1rbara de cigarrillos, as\u00ed que les d\u00e1bamos cajas de cincuenta atados, y a cambio, ellos nos dejaban cajas de champagne Pommery\".<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Para el capit\u00e1n Boano, el oro acumulado en tiempos de guerra se fue del pa\u00eds en los primeros a\u00f1os del gobierno de Per\u00f3n. \"Se fue a cambio de material de guerra anticuado y en mal estado. Cerca de La Plata, se ve\u00edan terrenos inmensos llenos de jeeps y tanquetas viejas. Yo creo que tuvo que haber una coima inmensa all\u00ed, para comprar toda esa porquer\u00eda, que adem\u00e1s, estaba en malas condiciones. La mayor\u00eda de esos veh\u00edculos no funcionaban y hab\u00eda que arreglarlos\", concluye el veterano marino.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Por supuesto, las opiniones de estos marinos acerca del destino final de las reservas met\u00e1licas acumuladas en tiempos de guerra podr\u00e1n ser motivo de m\u00faltiples y dispares apreciaciones por parte de economistas e historiadores. Lo que nadie podr\u00e1 negar es que con sus propios ojos de viejos y curtidos zorros de mar vieron los preciosos cargamentos con los lingotes que, seg\u00fan:<\/em><strong><em> b&gt;<\/em><\/strong>La recordada&nbsp; y famosa frase de Per\u00f3n:<strong><em> \u201cNo podemos caminar por los pasillos del Banco Central, tan abarrotados est\u00e1n de lingotes de oro\u201d&lt;\/b&gt;&lt;b&gt;Juan Domingo Per\u00f3n asume su primer mandato a mediados de 1946 cuando la Segunda Guerra Mundial acababa de finalizar y el Banco Central hab\u00eda acumulado una gran cantidad de reservas en oro y divisas&lt;\/b&gt;<\/em><\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong><em>En 1938, el a\u00f1o previo al inicio de la guerra, la Argentina hab\u00eda importado por USD 484 millones, y en un proceso claramente descendente, en 1945 hab\u00edan ca\u00eddo a USD 308 millones. En cambio, las exportaciones pasaron en esos a\u00f1os de USD 447 millones a USD 738 millones, con todos los a\u00f1os intermedios en alza y sigue luego de la guerra durante unos a\u00f1os m\u00e1s.<\/em><\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong><em>Entre 1939, a\u00f1o en que comienza la Segunda Guerra con la invasi\u00f3n de Alemania a Polonia, y 1945 las reservas del BCRA se multiplican por 3, en tanto que&nbsp;Juan Domingo Per\u00f3n, derrocado en septiembre de 1955, termina con el 15% de stock de divisas con que asumi\u00f3. Hay que tener presente que los datos del gr\u00e1fico est\u00e1n a d\u00f3lares corrientes, lo que quiere decir que ajustados por inflaci\u00f3n a valores de hoy significaba una gran caja inicial.&nbsp;Luego tuvo los problemas econ\u00f3micos que terminaron con racionamiento casi al final sus dos primeros mandatos. &lt;b&gt;\u2026\u201d<\/em><\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Despu\u00e9s de estas ver\u00eddicas, valientes y contundentes declaraciones de esos dos viejos marinos mercantes como testigos &nbsp;claves de relato anterior\u2026, miren Uds., como les brinda sustento te\u00f3rico y pr\u00e1ctico: el prestigioso intelectual \u201c<strong>Mois\u00e9s Na\u00edm<\/strong>\u201d, nacido en Venezuela y con una influencia tan extensa que hasta \u201c<strong>Marck Zuckerberg<\/strong>\u201d se confes\u00f3 lector de su libro \"<strong><u>El Fin del Poder<\/u><\/strong>\"; hizo hoy un esclarecedor an\u00e1lisis sobre el impacto en los pa\u00edses de la \"<strong><u>Necrofilia&nbsp; Ideol\u00f3gica<\/u><\/strong>\", un fen\u00f3meno pol\u00edtico al que defini\u00f3 como \"<strong><u>Un Amor Ciego por Ideas Muertas<\/u><\/strong>\". Uno de los ejemplos m\u00e1s acabados de esa tendencia mundial para Na\u00edm es el peronismo, partido y movimiento al que se\u00f1ala como uno de los responsables del subdesarrollo al que fue arrastrado el pa\u00eds\u201d.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>\"El&nbsp;<\/em><em>peronismo&nbsp;es otro ejemplo de necrofilia ideol\u00f3gica. <strong>Argentina<\/strong> es el \u00fanico pa\u00eds que, habiendo alcanzado niveles de vida equivalentes a los de pa\u00edses desarrollados, se las arregl\u00f3 para subdesarrollarse. En esa involuci\u00f3n tuvo mucho que ver el prolongado entusiasmo nacional por el peronismo en sus diferentes corrientes y momentos. El presidente&nbsp;Juan Domingo Per\u00f3n&nbsp;fue un virtuoso del populismo que tan com\u00fan se ha hecho en Am\u00e9rica Latina y m\u00e1s all\u00e1. Prometer lo que de antemano se sabe que no se podr\u00e1 cumplir o distribuir lo que no hay o despilfarrar ahora lo que se necesitar\u00e1 m\u00e1s adelante son algunas de las caracter\u00edsticas del populismo. Hugo Ch\u00e1vez es el mejor ejemplo de esto en el siglo XXI\", destaca <strong>Na\u00edm<\/strong>\u201d.<\/em><strong><\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Todo lo anterior guarda correlaci\u00f3n con aquello que sostuvo en su discurso el ex- presidente de Francia despu\u00e9s de una votaci\u00f3n que le fue favorable<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Dic. 23, 2017&nbsp;|&nbsp;<\/em><strong>Econom\u00eda \/ Econom\u00eda del Agro<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>&nbsp;Imperdible\u203c<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>El Presidente de Francia, Nicol\u00e1s Sarkozy, se enfrent\u00f3&nbsp; con pol\u00edticos de izquierda similares a los nuestros. A continuaci\u00f3n lo que les dijo despu\u00e9s de una votaci\u00f3n que le fue favorable:<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>\"Hoy hemos derrotado la frivolidad y la hipocres\u00eda de los intelectuales progresistas. De esos que el pensamiento \u00fanico es el del que todo lo sabe, y que condena la pol\u00edtica mientras la pr\u00e1ctica. Desde hoy no permitiremos mercantilizar un mundo en el que no quede lugar para la cultura: Desde 1968 no se pod\u00eda hablar de moral.&nbsp;&nbsp;<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Nos impusieron el relativismo: la idea de que todo es igual, lo verdadero y lo falso, lo bello y lo feo, que el alumno vale tanto como el maestro, que no hay que poner notas para no traumatizar a los malos estudiantes.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Nos hicieron creer que la v\u00edctima cuenta menos que el delincuente. Que la autoridad estaba muerta, que las buenas maneras hab\u00edan terminado, que no hab\u00eda nada sagrado, nada admirable. El slogan era VIVIR SIN OBLIGACIONES Y GOZAR SIN TRABAS\u2026 (El sumag kawsai franc\u00e9s?)<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Quisieron terminar con la escuela de excelencia y del civismo. Asesinaron los escr\u00fapulos y la \u00e9tica. Una&nbsp; izquierda hip\u00f3crita que permit\u00eda indemnizaciones millonarias a los grandes directivos y el triunfo del depredador sobre el emprendedor.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Esa izquierda est\u00e1 en la pol\u00edtica, en los medios de comunicaci\u00f3n, en la econom\u00eda. Le ha tomado el gusto al poder. La crisis de la cultura del trabajo es una crisis moral. Hay que rehabilitar la cultura del trabajo.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Dejaron sin poder a las fuerzas del orden y crearon una frase: se ha abierto una fosa entre la polic\u00eda y la juventud: los v\u00e1ndalos son buenos y la polic\u00eda es mala. Como si la sociedad fuera siempre culpable y el delincuente inocente.&nbsp;&nbsp;<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Defienden los servicios p\u00fablicos pero jam\u00e1s usan transporte colectivo. Aman mucho a la escuela p\u00fablica pero mandan a sus hijos a colegios privados. Adoran la periferia pero jam\u00e1s viven en ella. Firman peticiones cuando se expulsa a alg\u00fan invasor, pero no aceptan que se instalen en su casa.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Son esos que han renunciado al m\u00e9rito y al esfuerzo y que atizan el odio a la familia, a la sociedad y a la rep\u00fablica.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Hoy debemos volver a los antiguos valores del respeto, de la educaci\u00f3n, de la cultura y de las obligaciones antes que los derechos. Estos se ganan haciendo valer y respetar los anteriores.<br>&nbsp;<strong>Nicol\u00e1s Sarkozy<\/strong>\u201d.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Principio del formulario<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Final del formulario<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por todo ello hoy no resulta ni escandaloso e inaudito comprender, como despu\u00e9s de haber tenido un pa\u00eds con un \u201c<strong><em>Banco Central<\/em><\/strong>\u201d abarrotado con lingotes de oro, aquel nefasto l\u00edder populista nos dej\u00f3 sin recursos financieros para sostener a tantos subsidiados o empleados p\u00fablicos\u2026, y lo que es peor: con gente acostumbrada a obtener beneficios sin esfuerzo personal, y que ni siquiera estaba preparada, por&nbsp; falta de una educaci\u00f3n adecuada, para pasar \u201c<strong><em>de la dependencia a la independencia, en busca de empleo; de la dependencia a la independencia, para consolidar un proyecto; de saber ser independientes: para salir adelante; y aunque mas no sea, de encontrar alternativas como cuenta-pro-pistas por elecci\u00f3n, para complementar los ingresos del hogar<\/em><\/strong>\u201d.&nbsp; Por esa raz\u00f3n hoy m\u00e1s que nunca, tendr\u00edamos que tener en cuenta&nbsp; lo que sosten\u00eda el famoso: m\u00e9dico, psiqu\u00edatra, psic\u00f3logo, crimin\u00f3logo, farmac\u00e9utico, soci\u00f3logo, fil\u00f3sofo, mas\u00f3n, te\u00f3sofo, escritor, escritor y docente Italo-Argentino \u201c<strong><u>Jos\u00e9 Ingenieros<\/u><\/strong>\u201d, actualmente injustamente olvidado, diciendo que la solidaridad es la simpat\u00eda actuante que da fuerzas a los que persiguen el mismo objetivo:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>\u201c<em>Hay solidaridad en una comuni\u00f3n de hombres, cuando la dicha del mejor enorgullece a todos y la miseria del m\u00e1s triste llena a todos de verg\u00fcenza. (\u2026) Donde falta justicia, no puede haber solidaridad; sembrando la una, se cosecha la otra. Gobernar un pueblo no es igualar a sus componentes, ni sacrificar alguna parte en beneficio de otras: es propender hacia un equilibrio que favorece la unidad funcional, desenvolviendo la solidaridad entre las partes que son heterog\u00e9neas sin ser antag\u00f3nicas<\/em>\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Con esta aseveraci\u00f3n este c\u00e9lebre pensador vinculaba el ejercicio de la solidaridad con la justicia y la falta de solidaridad con la violencia. As\u00ed mismo en otro p\u00e1rrafo se\u00f1alaba: \u201c<em>El odio y la hostilidad entre las partes, son reflejos de viejas carcomas que perturban el equilibrio de la sociedad y rompen la armon\u00eda de sus funciones. Esos funestos sentimientos s\u00f3lo podr\u00e1n extinguirse poniendo la <strong>Justicia<\/strong> como fundamento de la \u00e9tica social, la <strong>Verdad<\/strong>, como base de la cultura colectiva y el <strong>Trabajo<\/strong> como primera condici\u00f3n del m\u00e9rito. <strong>El privilegio, la superstici\u00f3n y la ociosidad, son los enemigos de la paz social<\/strong>\u201d.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por su parte, el \u201c<strong><em>nefasto asistencialismo<\/em><\/strong>\u201d est\u00e1 dirigido a toda persona necesitada que recibe alg\u00fan beneficio sin tener el compromiso de reciprocidad con otros necesitados ni con la organizaci\u00f3n que le brinda auxilio. Y lamentablemente a ese \u201c<strong><em>asistencialismo<\/em><\/strong>\u201d lo practica el estado y organizaciones confesionales organizadas con el fin de ayudar a los carenciados sin que estos tengan la obligaci\u00f3n de brindar contraprestaci\u00f3n alguna.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Resulta interesante conocer las opiniones de un asesor del Papa sobre el asistencialismo que se practica en nuestro pa\u00eds, en una nota de Silvia Stang publicada por el diario La Naci\u00f3n el 18 de agosto de 2010:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>\u201cLa Argentina est\u00e1 concentrada, desde hace d\u00e9cadas, en pol\u00edticas sociales de base asistencialista, con el enfoque de mejorar las condiciones de vida y no las capacidades de las personas. Y \u00e9se es el camino equivocado si se busca la erradicaci\u00f3n de la pobreza y una mayor equidad social.\u201d<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La observaci\u00f3n fue hecha por el economista italiano Stefano Zamagni, profesor de la Universidad de Bologna y asesor papal en cuestiones sociales, que dialog\u00f3 con el matutino antes de participar de un encuentro del foro nacional \u201cDe habitantes a ciudadanos\u201d, integrado por varias instituciones empresariales, sindicales y sociales, que se realiz\u00f3 en la sede de la \u201cAsociaci\u00f3n Mutual Israelita Argentina\u201d (AMIA).<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Para Zamagni, si las pol\u00edticas sociales se basan en el asistencialismo como enfoque central,<em>&nbsp;\u201cse produce end\u00f3genamente m\u00e1s de lo que se quiere combatir\u201d.&nbsp;<\/em>En otras palabras: m\u00e1s pobreza.&nbsp;<em>\u201c\u00bfY por qu\u00e9 los pol\u00edticos, en todo el mundo, prefieren ese enfoque de mejorar las condiciones y no las capacidades de vida?\u201d<\/em>, se pregunt\u00f3 y respondi\u00f3:&nbsp;<em>\u201cHasta los ni\u00f1os saben la respuesta\u2026<\/em>&nbsp;<em>Si yo te ayudo as\u00ed, ma\u00f1ana votar\u00e1s por m\u00ed\u201d.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Con lo dicho anteriormente queda bien en claro que una solidaridad org\u00e1nica, de la cual hablaba Durkheim 1858-1917 (soci\u00f3logo, pedagogo y antrop\u00f3logo franc\u00e9s); debe estar basada en la justicia equitativa, la que solo se logra igualando las responsabilidades y los derechos de los miembros como lo establecen generalmente en sus respectivas leyes, las Mutuales y Cooperativas y que deben estar reflejados, adem\u00e1s, en el estatuto y reglamentos de servicios que presta cada una de estas entidades.<br>Asimismo considero necesario recordar (y ahora m\u00e1s que nunca que se torna imprescindible desembarazar de ese vergonzoso e indigno amontonamiento de pobres de por vida, de los alrededores de las grandes urbes, de que: \u201c<strong><em>Existe un texto clave para conocer el pensamiento de Domingo Faustino Sarmiento en materia agr\u00edcola-ganadera: se trata de&nbsp;La pol\u00edtica agraria de Sarmiento, obra de Natalio J. Pisano, publicada en 1980. Aseguraba el pr\u00f3cer, entre otros conceptos, que la aparici\u00f3n de los latifundios y minifundios perjudicaba sin dudas el desarrollo del pa\u00eds. Aqu\u00e9llos imped\u00edan la subdivisi\u00f3n de la tierra en lotes rentables y destru\u00edan toda acci\u00f3n de colonizaci\u00f3n agr\u00edcola. El pensamiento sarmientino se centraba en la distribuci\u00f3n de tierras que, sin constituirse en minifundios, pudiesen ser colocadas en manos de los campesinos nacionales y de los inmigrantes europeos. El concepto de \"<u>granja modelo<\/u>\", por ejemplo, significaba el aprovechamiento ordenado de la tierra tanto en materia de agricultura como en la cr\u00eda de animales. Los terrenos deb\u00edan entregarse a valores m\u00f3dicos para que el colono pudiese adquirirlos en propiedad\u2026<\/em><\/strong>\u201d.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>\u201c<strong>En definitiva, los ejes de la pol\u00edtica agropecuaria de Sarmiento se lo puede reducir a una trilog\u00eda: reparto de la tierra; colonizaci\u00f3n y educaci\u00f3n rural. \u00c9l abominaba el latifundio. Pero tambi\u00e9n el minifundio, porque pensaba que si la porci\u00f3n de tierra que le tocara, por ejemplo a un campesino nacional o a un inmigrante europeo era muy chica, entonces no podr\u00eda salir de la pobreza. Y \u00e9l quer\u00eda que saliera de la pobreza y adem\u00e1s que fuera propietario. Ah\u00ed viene un poco la parte liberal de \u00e9l. Pero con la tierra bien distribuida (\u2026)\u201d<\/strong><\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong><em><u>El Progresismo y Reacci\u00f3n ; historia y presente<\/u><\/em><\/strong><strong><em>:<\/em><\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong><em>\"...no teniendo muy claras tachas que oponerme, mis oponentes debaten seriamente mi t\u00edtulo recibido de loco. Toda la educaci\u00f3n popular era nueva, y yo estaba solo como un visionario. Loco. \u00bfLas Islas del Tigre? Loco. \u00bfLas tierras de Chivilcoy? Loco. \u00bfEl cercar las estancias? Loco. \u00bfEl no creer en nuestros doctores y promover la reforma universitaria como lo estaba haciendo Lord Lowe en el parlamento ingl\u00e9s? Loco. Loco.\"<\/em><\/strong><strong><em><\/em><\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong><em>\u201c<\/em><\/strong><strong>Domingo Faustino Sarmiento<em>\u201d<\/em><\/strong><strong><em><\/em><\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong><em><br><\/em><\/strong><em>Pero si tomamos en cuenta lo que surge del (cap. V-p\u00e1g. 248)sub- titulado \u201c<strong>Las Pol\u00edticas para enfrentar la pobreza<\/strong>\u201d perteneciente a \u201c<strong>Francisco Verdera<\/strong>\u201d, que fue economista graduado en la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa; llegaremos a la acertada conclusi\u00f3n de qu\u00e9:<strong> \u201cuna reforma agraria que solo redistribuya tierras y no tome en cuenta reformas en los poderes locales, en el acceso al cr\u00e9dito, la capacitaci\u00f3n y asistencia t\u00e9cnica, las cadenas productivas y los circuitos de comercializaci\u00f3n; no puede considerarse como una propuesta que pueda contribuir a reducir la pobreza de manera sostenida. De igual manera, la de modificar la estructura productiva, radica en reorientar la inversi\u00f3n, tanto p\u00fablica como privada, hacia sectores con potencial productivo y con elevada intensidad de empleo\u201d&nbsp;<br>O como sostiene la Comisi\u00f3n Econ\u00f3mica para Am\u00e9rica Latina y el Caribe (CEPAL)\u2026&gt;\u201cCon las pol\u00edticas p\u00fablicas de promoci\u00f3n del trabajo decente se busca generar empleos productivos y de calidad, realizar los derechos en el trabajo, extender la protecci\u00f3n social y fortalecer el di\u00e1logo social, teniendo a la igualdad \u2014y especialmente a la igualdad de g\u00e9nero\u2014 como eje transversal. Se intenta no solo generar puestos de trabajo y enfrentar el desempleo, sino tambi\u00e9n superar formas de trabajo que generan ingresos insuficientes o que se basan en actividades insalubres, peligrosas, inseguras o degradantes, que no permiten a los individuos y sus familias superar la pobreza y, por ese motivo, contribuyen a la reproducci\u00f3n de la exclusi\u00f3n social y de la desigualdad. Esto significa que, al ir avanzando hacia una formalizaci\u00f3n progresiva, el empleo debe estar asociado a la protecci\u00f3n social y a la plena observancia de los derechos legal y cient\u00edficamente demostrados para cada tipo de trabajo, sin interferencias ideol\u00f3gica de ning\u00fan tipo, en el momento de garantizar su cumplimiento efectivo, acompa\u00f1ados con programas estatales que apunten inequ\u00edvocamente a incrementar exponencialmente las fuentes de trabajo para la superaci\u00f3n efectiva de la pobreza y la inclusi\u00f3n laboral\u2026, garantizar la creaci\u00f3n de organizaciones sindicales descentralizas y &nbsp;por empresas, con el objeto, no solo con el objeto de terminar con la mafias sindicales centralizadas sino con el fin de que se garantice claramente, el cumplimiento de aquel fundamental &nbsp;principio de la: \u201cprimac\u00eda de la realidad\u201d, que parte exclusivamente de cada Centro Laboral, y de esa forma evitar los cierres de las fuentes laborales muchas veces en riesgo, por situaciones atinentes a cada centro laboral en particular. Promover desde el Estado la&nbsp;incorporaci\u00f3n y concurrencia (en las escuelas t\u00e9cnicas con el desayuno y el almuerzo gratuito garantizado) a partir de los 16 a\u00f1os, de lunes a viernes de 9 a 16 hs.<\/strong><\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong><em>Con el \u00fanico y fundamental&nbsp; objetivo de brindar a los alumnos inscriptos, diferentes recursos que faciliten una adecuada capacitaci\u00f3n y futura inserci\u00f3n laboral con integraci\u00f3n comunitaria. Y dicho sea de paso, este indispensable&nbsp; proceso les permitir\u00e1 a los docentes, reconocer las habilidades y &nbsp;destrezas necesarias que demuestre cada uno de los educandos, para su participaci\u00f3n en el rol laboral y social, sin traumas.<\/em><\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong><em>Por otro lado ser\u00e1 necesario abolir aquellas formas de empleo y trabajo que son inaceptables, como por ejemplo: el trabajo infantil con fines lucrativos y no como ense\u00f1anza y todas las formas de trabajo forzoso, obligatorio o degradante (Abrano, 2015)\u201d&lt;\u2026<\/em><\/strong><em><br>Adem\u00e1s, me pareci\u00f3 sumamente interesante extractar de un (Reportaje Imaginario) efectuado por el historiador \u201c<\/em><strong>Felipe Pigna<\/strong><em>\u201d, al c\u00e9lebre pol\u00edtico argentino Don: <\/em><strong>Leandro Nic\u00e9foro Alem<\/strong><em>, referente al p\u00e1rrafo donde lo interroga diciendo:\u2026, \u201c<\/em>Seg\u00fan su opini\u00f3n, \u00bfC\u00f3mo surgen los planes econ\u00f3micos injustos y de la preeminencia de la econom\u00eda por encima de la pol\u00edtica<em>?\u2026<strong><u>Esto no tiene vueltas. No hay, no puede haber buenas finanzas, donde no hay buena pol\u00edtica. Buena pol\u00edtica quiere decir respeto a los derechos; buena pol\u00edtica quiere decir aplicaci\u00f3n recta y correcta de las rentas p\u00fablicas, buena pol\u00edtica quiere decir protecci\u00f3n de las industrias \u00fatiles y no especulaci\u00f3n aventurera para que ganen los par\u00e1sitos del poder<\/u>\u201d.<\/strong><\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por otro lado todo lo dicho anteriormente, tambi\u00e9n me da pi\u00e9 para poner nuevamente en la palestra pol\u00edtica, la importancia que tuvieron y que a\u00fan se mantienen vigentes las hist\u00f3ricas palabras pronunciadas por el \u201cPresidente John Figueral Kennedy\u201d con motivo del lanzamiento para Am\u00e9rica Latina (marzo de 1961) de una nueva \u201c<strong>Alianza Para El Progreso<\/strong>\u201d (ALPRO).<strong><em> \u201c[...] les ofrecemos un compromiso especial, -convertir nuestras palabras en acciones-, una nueva Alianza para el Progreso con el fin de ayudar a hombres y gobiernos libres a deshacerse de las cadenas de la pobreza. Pero esta pac\u00edfica revoluci\u00f3n de esperanza no puede convertirse en presa de poderes hostiles. Hacemos saber a todos nuestros vecinos que estaremos junto a ellos para oponernos a la agresi\u00f3n o la subversi\u00f3n en cualquier lugar. Y que otros poderes sepan que este Hemisferio pretende seguir siendo el amo de su propia casa.\u201d\u2026 John F. Kennedy<\/em><\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong><em>Teniendo en cuenta la mec\u00e1nica establecida en la \u201cCarta de Punta del Este\u201d y firmada en agosto del mismo a\u00f1o (1961), el gobierno de \u201cEstados Unidos\u201d ofrec\u00eda apoyo financiero a aquellos pa\u00edses que presentaran programas de desarrollo \u201c<u>amplio y bien concebido<\/u>\u201d. Lo m\u00e1s caracter\u00edstico de estos planes era que deb\u00edan ser verdaderos programas de reforma dirigidos a remover definitivamente los \u201cobst\u00e1culos estructurales\u201d al desarrollo latinoamericano. Desde el punto de vista del contenido, estas reformas guardaban una fuerte sinton\u00eda con la visi\u00f3n cepalina de la \u00e9poca:<u> reforma agraria, diversificaci\u00f3n de exportaciones, integraci\u00f3n regional, racionalizaci\u00f3n de la sustituci\u00f3n de importaciones, reforma tributaria, administrativa y financiera<\/u>. De todas maneras, en la \u201cCarta de Punta del Este\u201d, la atenci\u00f3n a los problemas sociales (\u201c<u>techo, trabajo, tierra, salud y escuela<\/u>\u201d) adquiere una importancia especial\u00edsima a tono con los objetivos pol\u00edticos fundamentales del giro panamericanista impulsado por la administraci\u00f3n Kennedy: colaborando con el desarrollo econ\u00f3mico y social de Am\u00e9rica Latina, con la cual esperaban poder evitar una cascada de revoluciones socialistas inspiradas en el mal ejemplo cubano de las Am\u00e9ricas.<\/em><\/strong> Todo esto lo traigo a colaci\u00f3n con la esperanza de no tarden en manifestarse (en toda nuestra \u201c<strong><em>Am\u00e9rica Continental<\/em><\/strong>\u201d), las mentes iluminadas que permitan reflotar concertadamente esta important\u00edsima \u201c<strong>ALIANZA<\/strong>\u201d, que apuntaba, entre otras necesarias cosas, a mejorar las capacidades humanas de las poblaciones, como m\u00e9todo infalible para elevar de manera permanente, los niveles de vida de cualquier sociedad, y de ese modo terminar de una vez por todas con esas pol\u00edticas nefastas de base asistencialista, que solo acumulan pobreza y m\u00e1s pobreza. Por todo eso, deber\u00edamos tomar muy en cuenta lo que sostuvo sabiamente el c\u00e9lebre \u201cALBER EINSTEN\u201d, diciendo: \u201c<strong><em>La palabra progreso no tiene ning\u00fan sentido, mientras haya ni\u00f1os infelices<\/em><\/strong>\u201d &nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong><em>&nbsp;<br><\/em><\/strong>En cambio nos dejo como triste legado, no solo una &nbsp;gran masa social desprotegida, y prebendar\u00eda, sino que hasta se tom\u00f3 el atrevimiento de llevar a su m\u00ednima expresi\u00f3n a la \u201c<strong><em>Clase Media<\/em><\/strong>\u201d, que es esa clase social que por estar compuesta en buena medida por individuos, que cuentan con buen nivel intelectual; una educaci\u00f3n c\u00edvica aceptable, y a un nivel socio econ\u00f3mico medio consistente, que se esmera para que la \u201c<strong><em>Sociedad Argentina<\/em><\/strong>\u201d sea m\u00e1s cr\u00edtica, mas demandante y mas aspiracional, a tal punto de que los transforma en seres aptos para defender a rajatabla los \u201c<strong><em>Derechos Individuales<\/em><\/strong>\u201d, que realmente nacen en el a\u00f1o 1215, despu\u00e9s de que el \u201c<strong><em>Rey Juan de Inglaterra<\/em><\/strong><em>\u201d <\/em>violara un importante &nbsp;n\u00famero de leyes y tradiciones antiguas con que se ven\u00eda gobernado a Inglaterra, y por tal motivo sus s\u00fabditos lo forzaran a firmar la \u201c<strong><em>Carta Magna<\/em><\/strong>\u201d, la cual enumera, lo que despu\u00e9s vino a ser considerado como los \u201c<strong><em>Derechos Humanos<\/em><\/strong>\u201d actuales.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Entre ellos estaba el derecho de la iglesia a estar libre de la intervenci\u00f3n del gobierno, &nbsp;los derechos de todos los ciudadanos libres a poseer y heredar propiedades, y que se les protegiera de impuestos excesivos. As\u00ed tambi\u00e9n, estableci\u00f3 el derecho de las viudas que pose\u00edan propiedades para decidir no volver a casarse; los &nbsp;principios de garant\u00edas legales y de igualdad ante la ley, y las &nbsp;disposiciones que prohib\u00edan el soborno y la mala conducta de los funcionarios, por considerar de que deben ser precisamente estos ciudadanos (por el hecho de ocupar alg\u00fan cargo p\u00fablico de jerarqu\u00eda), los primeros en estar obligados a consentir sin titubeos que esos derechos son los verdaderamente <em>\u201c<strong>Constitucionalistas y no An\u00e1rquicos<\/strong><\/em>\u201d, y cuyo lema central reside en el postulado de que los \u201c<strong><em>Derechos de cada uno de los ciudadanos, terminan donde comienza el Derecho de los dem\u00e1s<\/em><\/strong>\u201d, y que no est\u00e1 dem\u00e1s decir que los mismos, est\u00e1n muy por encima de los mal llamados<em> \u201c<strong>Derechos Colectivos<\/strong>\u201d,<\/em> porque estos \u00faltimos anteponen el \u201c<strong><em>Poder desequilibrado e incontrolable del <\/em>N\u00famero<em> en contra del verdadero, que surge de la <\/em>Raz\u00f3n<em> misma<\/em><\/strong>\u201d<em>.<\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por ese motivo humildemente sostengo que en este caso habr\u00e1 que reformar el \u201c<strong><em>Art., 14 bis de la Constituci\u00f3n Nacional<\/em><\/strong>\u201d, &nbsp;anulando el abusivo <em>\u201c<strong>Derecho de huelga<\/strong>\u201d, <\/em>debido a que la masificaci\u00f3n de este Derecho va en detrimento no solo de los empleadores sino que adem\u00e1s avasalla un sinn\u00famero de otros Derechos Individuales Esenciales, que se ven condenados a no poder ser defendidos de manera legal y oportuna.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Esto demuestra &nbsp;que este derecho fue una herramienta perversa que utilizaron abusivamente &nbsp;las \u201c<strong><em>C\u00fapulas Estatales Totalitarias<\/em><\/strong>\u201d que manejaron nuestro pa\u00eds,&nbsp; desde la \u00e9poca en que se \u201c<strong><em>desarroll\u00f3 el modelo de sindicato &nbsp;de los a\u00f1os 40<\/em><\/strong>\u2019\u201d, y que a partir de cuya d\u00e9cada han logrado mantener una directa relaci\u00f3n con los \u201c<strong><em>Instrumentos de Defensa Sectorial<\/em><\/strong>\u201d, porque les permite (escud\u00e1ndose en ese punto imp\u00fadicamente abusivo del Art. 14 bis), a los&nbsp; \u201c<strong><em>Pol\u00edticos &nbsp;y Sindicalistas Totalitarios<\/em><\/strong>\u201d, escudarse en el mismo para seguir detentando el poder omn\u00edmodo y generalmente compulsivo y\/o patoteril de los \u201c<strong><em>Servicios Esenciales<\/em><\/strong>\u201d, como son: <em>los combustibles, la energ\u00eda el\u00e9ctrica, la salud, el transporte de alimentos y otros rubros, que garantizan el bienestar general de toda la comunidad, sobre todo durante los procesos de concertaci\u00f3n, generalmente con el \u201c<strong>Estado<\/strong>\u201d o la \u201c<strong>Uni\u00f3n Industrial Argentina<\/strong>\u201d, (U.I.A) para la fijaci\u00f3n de aumentos salariales<\/em>; todo esto en detrimento del resto de los sindicatos de menor peso pol\u00edtico, que se ven impedidos de poder llegar a buen puerto con sus justos reclamos, ya sea, del tipo salarial; servicio social o infraestructura societaria, que son sumamente necesarias para el bienestar de sus afiliados.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>A este \u201c<strong><em>modus operandi<\/em><\/strong>\u201d se lo denomin\u00f3 de \u201c<strong><em>Auto-Tutela<\/em><\/strong>\u201d, y que significa la protecci\u00f3n deliberada de los intereses de los trabajadores generalmente a trav\u00e9s, de un comportamiento marcadamente \u201c<strong><em>paternalista de los que est\u00e1n a cargo de los asuntos del Estado<\/em><\/strong>\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>M\u00e1s all\u00e1 de ser reiterativo con el tema de las c\u00fapulas sindicales, es dable dejar en claro que en aquella \u00e9poca que marc\u00f3 el inicio de la gran debacle argentina, surgieron los sindicatos que a\u00fan algunos ostentan el privilegio de obtener prebendas de todo tipo para sus trabajadores como por ejemplo<strong><em>:<\/em><\/strong>enel &nbsp;sector ferroviario \u201c<strong><em>La Fraternidad<\/em><\/strong>\u201d; en la energ\u00eda el\u00e9ctrica \u201c<strong><em>El Sindicato de Luz y Fuerza<\/em><\/strong>\u201d; en el gas natural \u201c<strong><em>El Sindicato de Gas del Estado<\/em><\/strong>\u201d; en el petr\u00f3leo \u201c<strong><em>El Sindicato de Yacimientos Petrol\u00edferos Fiscales<\/em><\/strong>\u201d y en los transportes p\u00fablicos \u201c<strong><em>El Sindicato de Transportes<\/em><\/strong>\u201d, etc., &nbsp;todo esto por nombrar a los m\u00e1s importantes del Pa\u00eds (desde la d\u00e9cada del 40\u2019), por pertenecer a empresas que, como ya dije, brindaban servicios p\u00fablicos de imprescindible necesidad para los usuarios.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por otro lado y aprovechando la posibilidad que me brinda este relato quiero traer a colaci\u00f3n una situaci\u00f3n que me traumatiz\u00f3 tremendamente, por la corta &nbsp;edad que ten\u00eda en aquel momento\u2026resuelta que un buen d\u00eda mi padre, tomo la determinaci\u00f3n de llevarme junto con mi hermano mayor a dar&nbsp; un paseo en su bicicleta, y se dirigi\u00f3 a la estaci\u00f3n de trenes de la l\u00ednea \u201c<strong><em>Mitre de la Ciudad de la Banda<\/em><\/strong>\u201d\u2026 \u00a1<em>y qu\u00e9 sorpresa nos llevamos<\/em>!; porque, al llegar all\u00ed, &nbsp;mi padre que se hab\u00eda ubicado a una distancia bien prudencial de la estaci\u00f3n, no permiti\u00f3 que nos bajemos de la bicicleta, mientras tanto yo como ni\u00f1o observaba con una mezcla de sorpresa y de temor, la inmensa cantidad &nbsp;de gente de la m\u00e1s variada condici\u00f3n social, que se hab\u00eda agolpado a los costados de la mencionada estaci\u00f3n, esperando el arribo de un \u201c<em>Tren Carguero<\/em>\u201d, que yo ve\u00eda que se acercaba muy lentamente a su punto de llegada (emitiendo su caracter\u00edstico sonido&nbsp;\"<strong>chuf, chuf<\/strong>\" surgido de la&nbsp;<strong>locomotora de vapor<\/strong> por&nbsp;poseer normalmente dos cilindros, uno a cada lado, y algunas de tres y hasta de de cuatro, y un estridente&nbsp;<strong>silbato<\/strong>&nbsp;que era un dispositivo de se\u00f1alizaci\u00f3n ac\u00fastica que tenia cada locomotora de&nbsp;<strong>vapor<\/strong> y que era &nbsp;utilizado&nbsp;<strong>para<\/strong>&nbsp;advertir que el&nbsp;<strong>tren se<\/strong>&nbsp;acerca, y\/o&nbsp;<strong>para<\/strong>&nbsp;comunicarse con los trabajadores ferroviarios), como amagando detener totalmente su marcha en la plataforma de llegada; pero todo result\u00f3 ser un fiasco, porque de repente y un poco antes de de la terminal propiamente dicha, pude observar como desde algunos de los vagones de carga que estaban abiertos de par en par, varias personas corpulentas, comenzaron a arrojar al voleo y con direcci\u00f3n a la muchedumbre, bicicletas; triciclos y todo tipo de&nbsp; &nbsp;juguetes y de prebendas por el estilo, pero en una cantidad&nbsp; proporcionadamente muy inferior, a la cantidad de gente que estaba all\u00ed agolpada.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por lo consiguiente esta situaci\u00f3n, transform\u00f3 a aquel lugar en un escenario vergonzoso por los numerosos enfrentamientos y agresiones verbales de el m\u00e1s alto calibre desencadenadas, entre los componente de esa osca multitud &nbsp;de seres que dicho sea de paso, me produc\u00edan a esa edad, un cierto grado de temor porque se me ocurr\u00eda, estimulado por mi fantas\u00eda, de que estaba compuesta por espectros con forma humana; o mejor dicho algo as\u00ed como unos seres vagos, movibles y tenebrosos, que por el solo hecho de estar marcadamente descontrolados emit\u00edan rugidos como las fieras de un circo\u2026, y todo por haber perdido por completo la raz\u00f3n.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pero lo que en la realidad yo ve\u00eda era, como un gran n\u00famero de los integrantes de ese conglomerado de gente, se insultaba y en muchos casos se golpeaban hasta lastimarse; sin otro motivo que la de disputarse la posici\u00f3n de alguna de aquellas prebendas miserables y mal habidas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>\u201cLa lecci\u00f3n o la ense\u00f1anza que me dej\u00f3 esta historia real\u201d:<\/em> lo resumi\u00f3 nuestro querido padre al finalizar aquel vergonzoso episodio (con otras palabras mucho m\u00e1s escuetas, rotundas y sencillas por supuesto), &nbsp;pero que yo las incorpore a mi memoria, por supuesto bastante adornadas, pero eso s\u00ed; cuidando no tergiversar en lo m\u00e1s m\u00ednimo el verdadero esp\u00edritu que animaron a las mismas en su momento:\u2026,\u201c<em>los traje aqu\u00ed para hacerles ver como un gobierno no debe obrar ni fomentar este tipo de saqueos para vaciar las arcas del estado, y transformarlas en prebendas con el solo objetivo de ganar el aprecio del pueblo al que se debe, obrando de una manera tan vil e irreflexiva &nbsp;que solo sirve para envilecer y humillar a esa porci\u00f3n de pueblo que la recibe; en cambio de adoptar una actitud cr\u00edtica y orientada principalmente a capacitar a la poblaci\u00f3n para producir bienes o brindar servicios, y al mismo tiempo organizar industrias que absorban la mano de obra de mucha gente, para de ese modo, aumentar la felicidad y acrecentar la dignidad de todas las fuerzas laborales, que tendr\u00edan la posibilidad cierta de demostrar diariamente su creatividad a trav\u00e9s de un trabajo digno que parte de una \u201c<strong>matriz de car\u00e1cter<\/strong>\u201d, es decir: de ese s\u00edndrome de car\u00e1cter que ha desarrollado cada hombre como una adaptaci\u00f3n al ambiente y a las condiciones econ\u00f3micas; sociales y culturales&nbsp; comunes y exclusivas del medio en donde desarrolla su existencia.<u>&nbsp;&nbsp; &nbsp;<\/u><\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em>Pero por otro lado, estoy seguro de que va a pasar mucho tiempo, para que las generaciones futuras puedan recuperar en parte, todo el da\u00f1o que esta dilapidaci\u00f3n brutal les deja como triste herencia.., para lo cual tendr\u00e1n que luchar denodadamente para generar un golpe de tim\u00f3n (en la forma de hacer pol\u00edtica de estado), de no menos de 180 grados, para revertir la mentalidad de esa sociedad enferma que heredaron por la dilapidaci\u00f3n; la falta de educaci\u00f3n y apego al trabajo; y ojala que Uds., nunca se vean de ninguna manera involucrados en aberraciones como la que acaban de ver hoy<\/em>\u2026\u00a1\u00a1<strong>bendito seas PAPA<\/strong>!! &nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong><em><u><br><\/u><\/em><\/strong><strong>Cap\u00edtulo 2<br><br><\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Retomando el relato anterior debo confesar que me result\u00f3 relativamente f\u00e1cil, tomando los ejemplos que me daban diariamente los integrantes de las dos ramas que constitu\u00edan mi familia, hacer esta dos importantes distinciones: a)- <em>que hay un modelo de buen obrero, que aunque sea pobre, es un trabajador; sumiso y cumplidor de sus deberes y responsable con su familia, como lo fue la m\u00eda, <\/em>&nbsp;y b)- &nbsp;el otro modelo que yo llamo de \u201c<em>los<\/em> <em>desclasados<\/em>\u201d y que son aquellos que no sienten apego por el trabajo y que terminan a la larga o a la corta, engrosando la interminable lista de la delincuencia.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Adem\u00e1s es dable aclarar que en las mayor\u00edas de las familias, entre las cuales la m\u00eda no era la excepci\u00f3n, hab\u00eda varios integrantes (con los cuales siempre disent\u00eda) que, se consideraban orgullosos de ser peronista de primera hora, por el solo hecho de ser empleados p\u00fablicos, o de disponer de un trabajo en alguna empresa del estado, con todos los beneficios sociales y prebendarios que esto implicaba, motivo por el cual no se cansaban de repetir que sent\u00edan una obediencia ciega por los l\u00edderes del mencionado movimiento, y de manera coincidente con lo que dijo \u201c<strong><em>Jorge Luis Borges<\/em><\/strong>\u201d con estas frases \u201c<strong><em>Los peronistas son gente que se hace pasar por peronista para sacar ventaja<\/em><\/strong>\u201d &nbsp;&nbsp;&nbsp;<br>Mientras que otros integrantes como el caso de mis padres y abuelos, hicieron del trabajo independiente un verdadero &nbsp;culto, aun a costa de sufrir muchas veces las consecuencia de tener que vivir de los escasos beneficios de las la vulgarmente denominadas \u201c<strong>changas<\/strong>\u201d, hasta conseguir trabajo rentado en alguna que otra empresa privada, no obstante lo cual, nunca nos falt\u00f3 lo m\u00ednimo necesario para vivir decentemente, pero lamentablemente con muchas otras privaciones que no ayudaban al completo Bienestar, como por ejemplo privados o con escasa seguridad social y sanitaria y de otras cosas tan importantes como el derecho de disfrutar, aunque mas no sea, de un peque\u00f1o lapso de tiempo libre para vacacionar, pero eso s\u00ed (aunque ahora suene poco inteligente que una persona pueda vivir solamente de acuerdo a como piensa y siente, y por lo tanto sin amoldarse a lo que le imponen las circunstancia del momento hist\u00f3rico en el que vive), a mis padres sin embargo, la honestidad no le permiti\u00f3 nunca asumir actitudes indecorosas y mucho menos comulgar con los d\u00e9spotas gobernantes de turno, ni de permitirse caer &nbsp;en la vergonzosa indigencia de la holgazaner\u00eda.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Ya he se\u00f1alado que la pobreza no es un t\u00e9rmino un\u00edvoco, que sea separable de la cultura donde se inscribe, ni de la estructura social que la vincula a un pobre o escaso nivel de desarrollo alcanzado por alg\u00fan pa\u00eds o regi\u00f3n; motivo por el cual se hace muy dif\u00edcil\u2026,<em>se\u00f1alar o medir el verdadero umbral de la pobreza<\/em>.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En efecto, no es f\u00e1cil llegar a conciliar acuerdos, relativamente <em>\u201cuniversales\u201d<\/em>, sobre el nivel de insatisfacci\u00f3n que puede considerarse constitutivo de pobreza.<br>Pero no obstante, y por todo lo dicho, yo coincido con lo que sostuvo el doctor C\u00f3rdova-C\u00f3rdova, en un art\u00edculo titulado \u201cla humanizaci\u00f3n del trabajo\u201d, donde manifiesta genialmente que:<em>\u2026,\u201del impulso m\u00e1s poderoso que un hombre tiene, es el de desarrollar las capacidades innatas a su naturaleza y es la estructura social la que ofrece el terreno material, concreto, en que esas capacidades deben llevarse a cabo<strong>.<br><\/strong>Si la sociedad no ofrece estas alternativas, y el \u00e1rea del trabajo que es quiz\u00e1 la m\u00e1s importante, la sociedad estar\u00e1 bloqueando el desarrollo de sus individuos y la consecuencia ser\u00e1 una sociedad enferma\u201d<\/em>.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y es evidentemente esto lo que nos sucede a todos los \u201c<em><u>ARGENTINOS<\/u><\/em>\u201d, y<br>digo todo esto porque en los a\u00f1os 60\u2019, fui un estudiante de la Secundaria, con la pretensi\u00f3n de satisfacer el deseo personal de recibir una educaci\u00f3n, lo m\u00e1s completa posible, y me encontr\u00e9 con que el \u00fanico inter\u00e9s del \u201c<em>Consejo de Educaci\u00f3n<\/em>\u201d, era aumentar considerablemente los \u201c<em>\u00cdndices de Escolaridad Primaria y Media<\/em>\u201d, y es as\u00ed como me di cuenta que la cuesti\u00f3n no era aumentar las tasas de escolaridad, sino que se requer\u00eda mucho m\u00e1s. Y digo esto por el solo hecho de que el <em>\u201c<u>Sistema Educativo<\/u>\u201d<\/em> no pod\u00eda ni puede limitarse a ense\u00f1ar materias que a la postre, no resultan de demostrada utilidad para el crecimiento intelectual, econ\u00f3mico y social de los muchos alumnos que est\u00e1n involucrados en este <em>\u201c<u>Fracasado Sistema Tradicional<\/u>\u201d<\/em>, ya que para el colmo de males, las clases fueron y son generalmente dictadas (en su gran mayor\u00eda) por maestros y\/o profesores, muchos de ellos voluntariosos pero mal capacitados o en su defecto con escaza o nula vocaci\u00f3n de servicio, y ense\u00f1ando en aulas, muchas veces api\u00f1adas, con m\u00e1s de 45 alumnos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y todo ello suced\u00eda y no cabe duda de que sigue sucediendo, porque en los <em><u>\u201c<strong>Centros Educativos Primarios y Secundarios<\/strong>\u201d<\/u><\/em>, toda la ense\u00f1anza est\u00e1 muy lejos de ser &nbsp;del tipo \u201c<strong><em><u>Personalizada<\/u><\/em><\/strong>\u201d, que tiene por finalidad lograr que el aprendizaje se ajuste a las condiciones psicof\u00edsicas y\/o habilidades innatas, es decir: \u201c<strong><em><u>a ese conjunto de seres humanos con capacidades inherentes a su naturaleza&nbsp; y a la estructura familiar y social en la que se desarrolla su existencia y que tendr\u00eda que ser previamente contemplada en los<\/u><\/em> <em><u>Programas Educativos<\/u><\/em><\/strong>\u201d &nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por eso pienso que reci\u00e9n despu\u00e9s de lograda esta conquista, cada \u201c<strong><em><u>Educador<\/u><\/em><\/strong>\u201d estar\u00e1 en condiciones de entregarle a cada alumno una ficha, o plan de aprendizaje (basado en las cualidades intr\u00ednsecas previamente analizadas de cada uno). Y de ese modo quedar\u00eda al descubierto porque el \u201c<strong><em><u>Sistema Educativo<\/u><\/em><\/strong><em>\u201d<\/em>, tal como lo conocemos, es obsoleto, por la sencilla raz\u00f3n de que carece de una concepci\u00f3n acabada de lo que es la naturaleza humana, y por lo tanto, destinada a un fracaso sin ning\u00fan tipo de atenuantes; y todo sencillamente por no haber sido dirigida por los canales constructivos, que son aquellos que se basan en una visi\u00f3n social m\u00e1s amplia, antes de ponerlo en marcha.<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Es por eso que sostengo que, \u00fanicamente de ese modo, se hubiesen podido evitar los signos alarmantes de insatisfacci\u00f3n en muchas \u00e1reas sociales del pa\u00eds, porque est\u00e1 demostrado que solamente a trav\u00e9s de una&nbsp; educaci\u00f3n orientada a garantizar el trabajo que es el medio m\u00e1s efectivo que todo ser humano tiene, &nbsp;no solo para llevar a la pr\u00e1ctica sus capacidades mas intr\u00ednsecas, sino para ganarse dignamente la vida. Por otro lado y sobre este mismo tema debo decir que est\u00e1 plenamente demostrado en la pr\u00e1ctica que la \u201cEducaci\u00f3n Personalizada\u201d cuenta adem\u00e1s, con las siguientes ventajas a saber: a)-Propicia iniciativas en los estudiantes; b)-Aborda las iniciativas individuales; c)-Proporciona experiencias de aprendizaje significativas; d)Asegura preparaci\u00f3n para la fuerza laboral del ma\u00f1ana inmediato; e)-Permite al maestro conocer detalladamente a cada alumno, y tambi\u00e9n; f)-Distinguir las debilidades de cada alumno, para que \u00e9l mismo acepte, trabaje con ellas y las revierta en algo positivo.&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>M\u00e1s all\u00e1 de todo lo ya explicitado, para m\u00ed la clave de la educaci\u00f3n no reside solamente en desarrollar una preparaci\u00f3n individual y adecuada a cada tipolog\u00eda y a un conocimiento de cultura general, sino tambi\u00e9n en la de <strong><em><u>ense\u00f1ar a ser<\/u><\/em><\/strong>, como una meta m\u00e1s compleja y ambiciosas: la de <strong><em><u>ense\u00f1ar a vivir<\/u><\/em><\/strong>; la de <strong><em><u>ense\u00f1ar a aprender<\/u><\/em><\/strong>; la de <strong><em><u>ense\u00f1ar a pensar libre y cr\u00edticamente<\/u><\/em><\/strong>; la de <strong><em><u>ense\u00f1ar a querer al mundo para hacerlo m\u00e1s humano<\/u><\/em><\/strong>, y la de <strong><em><u>ense\u00f1ar a proyectarse personalizadamente, a trav\u00e9s de un trabajo creador<\/u><\/em><\/strong>\u2026, en definitiva: <strong><em><u>hay que encontrar los esquemas educativos \u00fatiles para el crecimiento de todas las diferentes estructuras sociales, del Pa\u00eds en el que vivimos<\/u><\/em><\/strong>. &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>CAPITULO 5<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Se me hace necesario tener que hacer mi propia visi\u00f3n de este mundo que se muestra cada vez m\u00e1s irreverente, porque todo parece estar hecho para la cat\u00e1strofe inminente como aquella a la que se somete un naufragio temerario; y en esta tempestad de corrupci\u00f3n escandalosa que ha arrasado a las \u201c<em><u>Instituciones Oficiales<\/u><\/em>\u201d, y siento que me rodea por doquier, una especie de vaho maloliente como el que se desprende de las marismas, pero que en este caso lamentable surge de la descompuesta urdimbre de un sistema pol\u00edtico nefasto, que esgrimiendo durante d\u00e9cadas una ret\u00f3rica delicuescente, que solo sirve para enga\u00f1ar a esas multitudes desocupadas, llenas de instintos insatisfechos y deseos inalcanzables, y lo peor de todo es el saber que est\u00e1n destinadas a perjudicar de manera patol\u00f3gica, no solo a las mismas, sino a todo el coraz\u00f3n de una Naci\u00f3n.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por eso mi modo de decir las cosas, tiene una visi\u00f3n del mundo, que se identifica claramente por ese inequ\u00edvoco amor al pr\u00f3jimo, sobre todo por los que se sienten oprimidos por la falta de esa educaci\u00f3n para el trabajo, que los margina sin soluci\u00f3n de continuidad, debido a la inoperancia hip\u00f3crita de las clases dirigentes, que se aprovechan de todos los privilegios que les brindan las instituciones creadas por ellos mismos y que son los que ocupan todos los estamentos del estado, y de ese modo se manejan con total impunidad fuera de la ley, situaci\u00f3n esta que los exime de la condici\u00f3n de ser \u201cSujetos del Derecho\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por eso hay que rescatar urgente, lo que dec\u00eda con total convicci\u00f3n, el fil\u00f3sofo griego: \u201c<em><u>Arist\u00f3teles, nacido en Estagira 384 a.C\u201d<\/u><\/em>., que <em><u>\u201cLa Educaci\u00f3n, la gen\u00e9tica y los buenos h\u00e1bitos, son factores que influyen en la formaci\u00f3n de todo ser humano, en diferentes ciclos\u201d<\/u><\/em>. Es decir que en aquella tan lejana \u00e9poca de la historia, ese indiscutible sabio cre\u00eda fervientemente, en la posibilidad cierta de que hab\u00eda que formar buenos ciudadanos, aptos para el desarrollo de una sociedad arm\u00f3nica sustentable y por lo consiguiente con una participaci\u00f3n democr\u00e1tica activa\u2026, y en coincidencia total con el pensamiento que anim\u00f3 a \u201c<em><u>Don Domingo Faustino Sarmiento<\/u><\/em>\u201d, y a todos aquellos otros grandes pr\u00f3ceres que se destacaron por su estilo.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En definitiva: \u201c<em><u>Sin una buena educaci\u00f3n personalizada no hay Democracia, ni Fuentes Laborales acordes a la Estructura- psicof\u00edsica de cada trabajador<\/u><\/em>\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>Cap\u00edtulo 6<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pero yo creo que mas all\u00e1 de lo principios que siempre profes\u00e9 y que fueron los art\u00edfices que moldearon mi personalidad, quisiera dejar en claro, que siempre me gusto manejarme solo y nunca en grupo, lo que me ense\u00f1\u00f3 desde temprana edad&nbsp; a tomar mis propias determinaciones que, gracias a DIOS, fueron en sus gran mayor\u00eda &nbsp;adecuadas para salir ileso de cualquier reyerta, dado que mi personalidad impetuosa, siempre por lo general en alguna reuni\u00f3n recreativa me llevo, impulsado por un marcado sentimiento de aberraci\u00f3n a las injusticias, a tener que enfrentarme con alg\u00fan reconocido pendenciero que se le daba por agredir a alg\u00fan amigo o pariente que no sab\u00eda defenderse o por x causa se encontraba en inferioridad de condiciones, aunque lamentablemente y por lo general, una vez finalizado el altercado con inevitable agresi\u00f3n f\u00edsica, yo comprobaba con marcada desilusi\u00f3n, que el o los que ten\u00edan el deber de acompa\u00f1arme hasta el final ya se hab\u00edan desaparecido de la escena cobardemente.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por eso prefer\u00eda permanecer alejado de todo grupo, y llegado un caso extremo me las ingeniaba, aun siendo manso y tranquilo, ha &nbsp;atreverme a enfrentarme cualquier peligro que amenazaba con poner en riesgo mi integridad f\u00edsica, sintiendo la impresi\u00f3n de que un determinado circuito neuronal activaba en mi una reacci\u00f3n autom\u00e1tica que me galvanizaba para superar el miedo, potenciando todos mis sentidos y recursos para la &nbsp;defensa, al que muchas veces me costaba controlarlo conscientemente, pero gracias a Dios me permit\u00eda superar airoso, cualquier embarazosa situaci\u00f3n, a tal punto llegar a lograr poner en fuga a un ocasional agresor circunstancial.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pero siempre tuve (gracias a la ayuda de mi \u00c1ngel de la Guarda) la facilidad innata de terminar los pleitos (a veces con alg\u00fan rev\u00e9s porque no era infalible), pero generalmente con algunos magullones y airoso, pero eso s\u00ed, intentando siempre darle un apret\u00f3n de manos (cuando en raras ocasiones me lo permit\u00edan), a mis raros y escasos adversarios ocasionales; y lo digo as\u00ed, porque siempre trate de dejar sellado definitivamente cualquier pleito y en muchos casos debo confesar con orgullo que terminaba gan\u00e1ndome la amistad de alguno de ellos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Otra an\u00e9cdota importante, pero poco feliz, desde el momento que mi<br>t\u00eda \u201c<strong><em>Georgina Lescano de Acu\u00f1a<\/em><\/strong>\u201d, decidi\u00f3 que abandonase el \u201c<em>Primer a\u00f1o del Secundario de la Escuela Normal Manuel Belgrano<\/em>\u201d, y esto tuvo dos principales or\u00edgenes. El primero es que desde mi llegada a ese Colegio, los integrantes de la divisi\u00f3n en la que fui designado, estaba formado por un c\u00edrculo cerrado de amigos, los que en su totalidad hab\u00edan sido compa\u00f1eros desde la primaria en el mismo centro educativo, y adem\u00e1s, todos estaban domiciliados en las cercan\u00edas de la Instituci\u00f3n Escolar en cuesti\u00f3n.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>En cambio yo proven\u00eda de las orillas del centro de la ciudad, y ese fue, sin lugar a dudas, el factor decisivo para que me dejaran aislado, lo que sirvi\u00f3 adem\u00e1s para ser objeto f\u00e1cil de muchas muestras de rechazo.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y el segundo asunto y que resulto ser el detonante para mi cambio de Colegio &nbsp;fue que a la salida del \u201c<em>Gimnasio del Colegio<\/em>\u201d, donde yo hab\u00eda estado soportando la provocaci\u00f3n constante de otro alumno del que voy a mantener en reserva su apellido, por respeto a su familia y a \u00e9l, dado al extenso margen de tiempo transcurrido, desde aquel lamentable episodio.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pero eso s\u00ed, debo confesar que era uno de esos personajes de actitudes poco edificantes, tanto por lo prepotente como por lo despreciativo. Porque era uno de aquellos que se vanagloriaba de ser \u201c<em><u>f\u00edsico-culturista<\/u><\/em>\u201d u otra disciplina por el estilo, que ahora no la tengo muy en claro.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La cuesti\u00f3n fue que durante toda la clase de \u201c<em><u>Educaci\u00f3n F\u00edsica<\/u><\/em>\u201d, no dejo de humillarme bas\u00e1ndose en mi supuesta condici\u00f3n social, al extremo de desafi\u00e1rme a una pelea fuera del recinto del colegio.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y esto fue tan as\u00ed, que cuando salimos a la calle, nos trenzamos en una dura lucha, hasta que lleg\u00f3 en momento de que lo tire al suelo y ya enceguecido comenc\u00e9 a propinarle golpes, hasta que algunos de los que presenciaban la pelea (amigos o familiares del mismo) me sacaron de encima, y all\u00ed se termin\u00f3 todo y yo pude emprender el regreso a la casa de mis abuelos, y cuando llegue (todo desalineado) les comente a los ancianos lo que me hab\u00eda ocurrido, los que como era de imaginar, se quedaron totalmente apesadumbrados.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Al otro d\u00eda se me complico el asunto, porque no tard\u00e9 en enterarme de que los padres de este muchacho, se hicieron presentes en la \u201c<em><u>Direcci\u00f3n del Colegio<\/u><\/em>\u201d, para denunciarme como agresor de ese hijo ante la entonces directora, y decirle que ese d\u00eda el mismo no iba asistir a clase, y yo supongo que por los magullones sufridos en esa lamentable y hasta vergonzoso episodio antes mencionado.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Frente a esta situaci\u00f3n &nbsp;la \u201c<strong><em>Se\u00f1orita Directora, Profesora: SARA, RIGUR<\/em><\/strong>\u201d, no tard\u00f3 en reunirse con mi tutora, mi querida t\u00eda \u201c<strong>Georgina Lescano de Acu\u00f1a<\/strong>\u201d (<em>que dicho sea de paso, a las dos como docentes, las un\u00eda una vieja amistad<\/em>), para transmitirle la novedad y recomendarle que me saque del Colegio, porque lamentablemente estas situaciones de provocaci\u00f3n y de humillaciones contra mi persona, no iba a tener soluci\u00f3n de continuidad, porque en definitiva, los alumnos de mi curso, no se sent\u00edan identificados conmigo, y que lamentablemente ella se ve\u00eda impedida (<em>y yo supongo para lavarse las ma\u00f1os como el famoso Poncio Pilatos<\/em>), de revertir tal situaci\u00f3n.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Despu\u00e9s de esto, mi querida t\u00eda, no encontr\u00f3 otra salida que cambiarme de &nbsp;Colegio, pero no sin antes, por la altura del ciclo lectivo, perder el a\u00f1o (con toda la amargura que esta situaci\u00f3n me ocasion\u00f3), hasta lograr retomar, al a\u00f1o siguiente como es obvio, mis estudios en el <em>\u201c<u>Colegio Centenario<\/u><\/em>\u201d, ubicado en la Avda. Bernardino Rivadavia entre la Avda., Manuel Belgrano y la calle Misiones, lugar donde curs\u00e9 hasta finalizado el tercer a\u00f1o del ciclo, para finalmente terminar gradu\u00e1ndome como Bachiller, en el \u201c<em><u>Colegio Nacional Absal\u00f3n Rojas<\/u><\/em>\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>A estas situaciones muy feas por supuesto que yo las detestaba sobre manera, a tal extremo que no solo me causaba angustia sino que me tra\u00eda aparejado el grave inconveniente de que alg\u00fan muchacho, que a veces ni siquiera conoc\u00eda, me esperara junto con alguno de sus amigos, generalmente a la salida de alg\u00fan centro bailable, simplemente con el est\u00fapido prop\u00f3sito de enfrentarse a golpe de pu\u00f1os conmigo.<br>Y esa fue la raz\u00f3n principal que me llev\u00f3 a tomar la decisi\u00f3n de dejar de comprometerme con algunos padres de mis entonces compa\u00f1eras de estudio para llevarlas y regresarlas a sus casas de alguna que otra fiesta bailable.<br>Estas incomodas y hasta peligrosas situaciones se repitieron por alg\u00fan tiempo, pero gracias a DIOS, mas espaciadamente y con el orgullo de saber que nunca fui un provocador ni un pendenciero, y si lo hice fue siempre para salvar m\u00ed integridad f\u00edsica o por salir en defensa de alg\u00fan ser querido y\/o amigo con escasas habilidades para defenderse.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pero tambi\u00e9n es dable resaltar que esta extra\u00f1a habilidad que durante mi infancia, pubertad y buena parte de mi juventud, parecer\u00eda que no era solamente un capricho del destino, sino el hecho de haber heredado (seg\u00fan mi familia materna) la muchas veces temeraria de ser, del \u00fanico hijo var\u00f3n que naci\u00f3 en esa familia \u201c<strong><em><u>Lucca Paglione<\/u><\/em><\/strong>\u201d y que tuvimos la desgracia que desaparecer f\u00edsicamente a la temprana edad &nbsp;de-24 a\u00f1os- en la aguas traicioneras del \u201c<em>Rio Dulce<\/em>\u201d\u2026\u00a1<em>TIO TITO<\/em>!...,ojal\u00e1 que para ti siempre brille la luz de la misericordia, \u00a1<em>AMEN<\/em>!.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong><em><u><br><\/u><\/em><\/strong><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Cap\u00edtulo 7<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Cambiando de tema, seg\u00fan consta en mi \u201c<strong><u>Acta de Nacimiento<\/u><\/strong>\u201d, yo llegue a este mundo un 21 de Marzo del a\u00f1o 1948, con el sacrificio de mi querida madre y la ayuda experimentada de la partera de la familia cuyo nombre de pila era \u201cCarmen\u201d, y fue en un domicilio de en la calle Per\u00fa, antes de llegar a la calle Libertad.<br>Quiero aclarar tambi\u00e9n que una buena porci\u00f3n de mi infancia la pas\u00e9 en la casa de mis abuelos &nbsp;maternos, donde luego de cumplir con mis obligaciones de estudiante de la primaria, nos reun\u00edamos, con mis hermanos, mis primos maternos y los amigos vecinos, del barrio\u2026, pero eso s\u00ed con todos ellos, siempre juntos, siempre unidos, m\u00e1s que hermanos como amigos, para jugar y divert\u00edamos sanamente y en total armon\u00eda.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:list {\"ordered\":true,\"type\":\"1\"} -->\n<ol type=\"1\"><li>Recuerdo adem\u00e1s que en la maravillosa d\u00e9cada del 60\u2019, durante las cuales, &nbsp;el \u201c<em>Rock And Rol y el Twist<\/em>\u201d hac\u00edan furor en todo el mundo y aqu\u00ed en Santiago del Estero, nos deleit\u00e1bamos en los clubes, bailando al compas de cualquiera de los siguientes grupos musicales y solistas: \u201cLos Demonios del Ritmo\u201d, con \u201cJohnny Delara\u201d como cantante; \u201cLos Rockland, con \u201cRudy Quiroga\u201d como cantante; \u201cLos Denver\u201d, con el famoso \u201cGordo Borras\u201d, como cantante; \u201cLos Valiant\u201d con \u201cH\u00e9ctor Acosta\u201d como cantante; \u201cYayi con los Sudamericanos\u201d, que generalmente actuaban el Club Red Star\u201d con el negro \u201cCesar Horacio\u201d, como cantante; \u201cRudy Ray\u201d, que sol\u00eda cantar en el \u201cClub Dorrego\u201d (promocionado como la catedral del \u00e9xito) y sol\u00eda imitarlo muy bien al Puntano \u201cYaco Monti\u201d con sus falsetes; tambi\u00e9n lo recuerdo al \u201cGordo Marcelo\u201d, que debut\u00f3 en el \u201cClub San Roque\u201d, con el seud\u00f3nimo de \u201cEl Fabuloso Marcelo\u201d, el que era muy divertido y lo imitaba muy bien a \u201cSandro\u201d; otro personaje por el estilo era \u201cTeddy Bur\u201d que era un modelo, que se destacaba ejecutando con destreza una especie de \u201cZapateo Americano\u201d, en el centro de las pistas bailables, y siempre acompa\u00f1ado por dos bellas j\u00f3venes (que seg\u00fan algunas versiones eran de apellido Arias), y adem\u00e1s recuerdo que este personaje despertaba tanta curiosidad entre los concurrentes, que hac\u00edan c\u00edrculos al alrededor de ellos, para disfrutar de cerca aquel arte; as\u00ed tambi\u00e9n era famoso por su estilo el animador y presentador de artistas conocido como \u201cEl Negro Ocaranza\u201d al que sus fan\u00e1ticos lo bautizaron con el apelativo de \u201cEl Potro Ind\u00f3mito del Micr\u00f3fono\u201d, as\u00ed tambi\u00e9n y siguiendo una l\u00ednea similar al personaje anterior, debo mencionarlo al arch\u00ed-conocido e inolvidable locutor, de gran trayectoria en la radio de alcance provincial \u201cLV11\u201d de Sgo., del Estero, \u201cEl Gordo Anglade\u201d, y su compa\u00f1ero de equipo \u201cEl Pibe Hern\u00e1ndez\u201d.<br>Llegado a este punto paso finalmente a poner en valor, la figura de mi querido hermano mayor \u201cRoger Alberto\u201d, que comienza destacarse interpretando con su canto, y en su pleno auge el ritmo del \u201cRock And Roll y el Twist\u201d que era el ritmo que se impon\u00eda en todos los centros bailables de aquella maravillosa d\u00e9cada de los 60\u2019, y que fue totalmente influenciado, por los m\u00e1s grandes referentes y creadores de ese g\u00e9nero musical a nivel internacional, y entre los que se destacaban: Bill Haley; Chuck Berry; Elvis Presley; Little Richard; Chubby Checker y Bo Diddley, entre otros, y sobre todo, por<strong> <\/strong>los<strong> \u201cTeen Tops\u201d<\/strong>, con \u201cEnrique Guzm\u00e1n\u201d, que lograron grabar el primer sencillo de 78 rpm (disco de pasta r\u00edgida) que grabaron en el mes de mayo de 1960, conten\u00eda las canciones&nbsp;<em>La plaga<\/em>&nbsp;y&nbsp;<em>El rock de la c\u00e1rcel<\/em>, que resultaban ser adaptaciones al espa\u00f1ol de las canciones&nbsp;<em>Good Golly, Miss Molly<\/em>, de&nbsp;Little Richard&nbsp;y&nbsp;<em>Jailhouse rock<\/em>, de&nbsp;Elvis Presley, 4 y de acuerdo a Billboard en el a\u00f1o 1957 y 1958, respectivamente. En esa misma d\u00e9cada grabaron su primer \u201cLong Play\u201d que inclu\u00eda los \u00e9xitos mencionados, adem\u00e1s de otros que se formularon bajo la misma t\u00f3nica de adaptaci\u00f3n al espa\u00f1ol, por mencionar: &nbsp;que era una agrupaci\u00f3n musical mejicana&nbsp;que logr\u00f3 importantes \u00e9xitos musicales a principios de los a\u00f1os 1960 en distintas latitudes de&nbsp;Latinoam\u00e9rica,&nbsp;Espa\u00f1a&nbsp;y los&nbsp;Estados Unidos, pero principalmente en&nbsp;M\u00e9xico, donde era considerada como una banda de rock cl\u00e1sica y pionera del movimiento musical&nbsp;<em>rock and roll<\/em>,&nbsp;en espa\u00f1ol.<br>Tambi\u00e9n hay que tener en cuenta que en la Argentina se destaco el cantante Horacio Ascheri, que fue vecino de Hurlingham, y lider\u00f3 el grupo Los Pick Up\u2019s que surgieron en marzo de 1962. Sus habituales apariciones en los programas musicales m\u00e1s exitosos de la televisi\u00f3n de la \u00e9poca hicieron que la fama de Ascheri y los Pick Up\u2019s creciera inmediatamente. Adem\u00e1s de la llamada invasiones inglesas (comenzadas con The Beatles y The Rollings Stone) fueron sin lugar a dudas, mucho m\u00e1s influyentes que la ola de rock &amp; roll cl\u00e1sico estadounidense, tanto para el gusto juvenil inicial por el rock &amp; roll internacional como para el surgimiento del rock argentino, y la aparici\u00f3n de programas televisivos como \"Ritmo y Juventud\" y \"El Club Del Clan\", que proclamaba la llegada de la nueva ola musical.<br>Otros que tambi\u00e9n se destacaron en nuestro pa\u00eds y Latinoam\u00e9rica por sus \u00e9xitos fueron: \u201cSandro y los del Fuego\u201d, \u201cLos \u00c1ngeles Negros\u201d, \u201cLos Iracundos\u201d, \u201cLos Galos\u201d, \u201cLos Pasteles Verdes\u201d, \u201cLos Terr\u00edcolas\u201d etc.,<\/li><\/ol>\n<!-- \/wp:list -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><br>Volviendo al tema de mi hermano Roger Alberto el debuta cantando en el inolvidable \u201cClub Comunicaciones\u201d, acompa\u00f1ado por \u201cLos Tigres del Jazz\u201d que era dirigida por un &nbsp;&nbsp;m\u00fasico de reconocido carisma, y conocido por el apelativo de&nbsp; &nbsp;\u201cTommy\u201d.<br>En aquella presentaci\u00f3n utilizo el seud\u00f3nimo de \u201cRoky Rollers\u201d, el que muy pronto fue reemplazado por el de \u201cRoky Lan\u201d, al que casi de inmediato sus fan\u00e1ticas seguidoras le agregaron el presuntuoso apelativo de: \u201c<em>El lindo que Canta Lindo<\/em>\u201d.<br>En esa Banda tambi\u00e9n participaba como cantante, una adorable y bella mujer, bajo el seud\u00f3nimo de \u201cSilvia Evans\u201d, que tenia la virtud de cantar los \u00e9xitos de \u201cVioleta Rivas\u201d, con un id\u00e9ntico timbre de voz y una muy buena desenvoltura&nbsp; esc\u00e9nica. &nbsp;&nbsp;&nbsp;<br>Durante su trayectoria, le toc\u00f3 participar como invitado en la fiesta de inauguraci\u00f3n del \u201cCanal 7\u201d (efectuada el 31 de Octubre del a\u00f1o 1965 y que fue la primera Televisora del Norte Argentino, fue puesta en el aire como LW 81 Canal 7 de Santiago del Estero, despu\u00e9s de casi un mes de transmisiones experimentales). Tambi\u00e9n recuerdo que junto con un amigo apellidado \u201cVera-Scarpatti\u201d lograron formar un grupo musical que lo bautizaron con el nombre de, \u201cLos <em>Gibson<\/em>\u201d, pero que lamentablemente no logr\u00f3 consolidarse y se deshizo al poco tiempo.<br>Despu\u00e9s, si mal no recuerdo &nbsp;paso a ser integrante del famoso grupo conocido como \u201c Los D<em>emonios<\/em>\u201d, que lo ten\u00eda como apoderado o representante art\u00edstico a un Se\u00f1or de apellido Buitrago, y cuyos integrantes fueron: Julio C\u00e1rdenas en primera guitarra; Yayo Cartier en la segunda; Cacho Bobes en el piano; Mario Hugo Bustamante en la bater\u00eda y Jimmy Ken en el bong\u00f3, y tuvieron la gracia de poder actuar, en los siguientes Clubes a saber: Ol\u00edmpico (la Banda); Agua y Energ\u00eda; Central Argentino; Cetro Recreativo y Sarmiento (la Banda); Club Nicol\u00e1s Avellaneda; Red Star; Club Belgrano; Club Dorrego; El Solar de los Deportes; El Club de Canillitas; Club de los Andes; Club Villa Mercedes; Centro de Suboficiales; Club Col\u00f3n; Club Villa Hortensia y Club Belgrano, y a lo mejor alg\u00fan otro que se me escapo de la memoria.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>&nbsp; Despu\u00e9s, y ya casi en la segunda etapa de nuestra la infancia mis padres, tomaron la determinaci\u00f3n de mudarse de la casa de mis abuelo maternos, donde pase los mejores a\u00f1os de mi primera infancia desfrutando del cari\u00f1o y la devoci\u00f3n de mis querido abuelos \u201cCelestino H\u00e9rcules Lucca (Tino) y Tolia Paglione (Tulia)\u201d y comenzando por mi madre, la presencia cercana, afectuosa y constante de mis T\u00edos, Haydee, Clelia (Kela), y Tito, que aun siendo muy jovencito s\u00e9 destacaba por ser un verdadero chuman, desde el momento que tocaba muy bien la arm\u00f3nica y lo imitaba a la perfecci\u00f3n a c\u00f3micos de la \u00e9poca como por ejemplo: \u201cLuis Sandrini\u201d, y de paso porque no decir\u2026, el hecho de tener en la cercan\u00eda, a ese grupo de entra\u00f1ables y fieles amigos andanzas y juegos.<br>Y nos llevaron a vivir en lo que ser\u00eda por siempre nuestra casa, que a\u00fan estaba sin terminar, pero hab\u00eda que hacerlo, para evitar roces familiares y cuidar de que, un vecino muy cercano, continuase apoder\u00e1ndose de los materiales de la construcci\u00f3n que mi padre con gran sacrificio, iba acumulando mes a mes para construir poco a poco nuestra casa; y lo que acabo de afirmar lo digo con justificada causa desde el momento que aun mantengo vivo en mi recuerdo, el hecho de que aun siendo muy ni\u00f1o (de 3 o 4 a\u00f1os) y en circunstancias en que mi padre, ya entrando en la franja de una media noche clara pero muy fr\u00eda de invierno, me tra\u00eda (<em>desde la casa de mis abuelos paternos de la Avda. Rivadavia 1.120 y con rumbo en l\u00ednea recta por la Avda. Col\u00f3n hacia el norte, a la casa del mis abuelos maternos, ubicada a la altura del 448 de dicha Avda.<\/em>); &nbsp;montado sobre sus hombros; cuando de repente y estando ya a unos escasos 50 metros antes de llegar al predio de nuestra futura casa, mi padre me pregunto..\u00bfEst\u00e1s viendo hijo?..., hay una persona que se est\u00e1 moviendo dentro de nuestro terreno, y seg\u00fan mi viejo yo le dije, si papa y es un pelado. Y acelerando el paso entramos en el terreno y logramos por fin descubrir, al que hurtaba los materiales que mi padre siempre sospechaba que le sustra\u00edan.<br>A partir de aquel entonces mi padre se ocupo de instalar en el terreno un casal, de una ave zancuda sudamericana llamada Tero, que es un animalito muy &nbsp;astuto y diligente con el cuidado de su entorno y de su nido, desde el momento que est\u00e1 demostrado que \u00e9ste, ante la presencia de alg\u00fan intruso en su reducto, teatraliza la situaci\u00f3n de tal manera que emite un grito muy caracter\u00edstico, estridente, audible a larga distancia y repetido, los que no tardaron en hacer nido, poner huevos y empollar, lo que al parecer, le dio a mi padre muy buen resultado, como guardianes, hasta que lamentablemente murieron ahogados en un pozo ciego, todav\u00eda sin cubrir durante una noche castigada por una fuerte tormenta de viento agua y granizo. .<br>Pero evidentemente todo lo que nos ocurri\u00f3 hasta que conseguimos tener el techo propio; era el precio que ten\u00edamos que pagar, para que con el correr del tiempo pudi\u00e9semos vivir con m\u00e1s holganzas, y sin tener que depender tanto del resto de los familiares, que muchas veces nos dieron cobijo. Pero a esta altura de mi vida debo confesar, que esos tramos de la historia de mi infancia fueron dejando fragmentos en mi mente, con sus diferentes matices de los que rescato en su mayor\u00eda los claros, pero eso s\u00ed, sin minimizar las huellas indelebles de los grises y oscuros. &nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y as\u00ed fue pasando el tiempo, y mi padre al que cari\u00f1osamente lo llamaban <em>\u201c<strong>PACO<\/strong>\u201d,<\/em> junto con su maravillosa e infatigable compa\u00f1era <em>\u201c<strong>OLGA<\/strong>\u201d<\/em> mi querida&nbsp; madre, luchaban&nbsp; incansablemente para hacernos crecer sanos, y en la medida de sus posibilidades felices, a la par que pon\u00edan todas sus energ\u00edas y muchas veces escasos recursos disponibles en pos de mejorar cada vez m\u00e1s el confort de la vivienda, para no tener que depender de la asistencia voluntariosa del resto de la familia, y sobre todo de la poco edificante paternalismo del Gobierno de turno. Que dicho sea de paso fue \u00e9ste el motivo por el cual mi padre nunca pudo conseguir un puesto en las empresas copadas por Estado, y deb\u00eda trabajar muy duro y de manera independiente, en alguno de los escasos talleres o &nbsp;industrias privadas que lograban sobrevivir a duras penas de la vergonzosa amenaza de<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Estatizaci\u00f3n, o cierre de persianas.<br>Mientras tanto los afiliados al movimiento totalitario (<em>y aunque peque por demasiado repetitivo en este tema<\/em>) contaban con todas las prebendas habidas y por haber, como por ejemplo ser empleados de \u201c<em>Agua y Energ\u00eda El\u00e9ctrica<\/em>\u201d, que no solo cobraban sueldos que eran escandalosos para ese tramo de la historia, en donde cada vez se agudizaban m\u00e1s las carencias sociales; adem\u00e1s de contar con otras prebendas, como ser el hecho de no pagar la luz que consum\u00edan y hasta se dieron el lujo de crear un sistema de ingreso tramposo, que permit\u00eda a un hijo var\u00f3n primerizo que ingresara sin concurso previo alguno a un puesto de trabajo en esa empresa del estado a la que ya pertenec\u00eda su padre, y como si aquello fuese poco, tambi\u00e9n ten\u00edan la posibilidad cierta&nbsp; &nbsp;de gozar de excelentes vacaciones en hoteles de primera categor\u00eda ubicados en los centros tur\u00edsticos m\u00e1s importantes del pa\u00eds; todo ello gracias al famoso sindicato de Luz y Fuerza, que los nucleaba. Lo mismo suced\u00eda con los empleados de \u201c<em>Gas del Estado<\/em>\u201d y de los \u201c<em>Yacimientos Petrol\u00edferos del Estado<\/em>\u201d (<em>Y.P. F<\/em><strong>.<\/strong>), etc., etc.,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Mi querido padre reci\u00e9n logro ingresar por su \u201c<em>Titulo de Mec\u00e1nico Tornero\u201d en \u201cVialidad de la Provincia\u201d,<\/em> varios a\u00f1os despu\u00e9s de la ca\u00edda del Gobierno Peronista <em>Central<\/em>.<br>Luego y cuando yo solo contaba con 14 a\u00f1os de edad, mis padres decidieron mandarme a vivir con mis abuelos paternos (que se domiciliaban en al Avda., Rivadavia a la altura del n\u00b0 1.120), porque se hab\u00edan quedado solitos, es decir sin compa\u00f1\u00eda alguna y al ver que nadie m\u00e1s se ofrec\u00eda para suplir esa falta, mis padres tuvieron que acceder a ese pedido, y porque creo adem\u00e1s que sab\u00edan que les resultaba cuesta arriba poder bancar los gastos de mis estudios secundarios, y que ten\u00edan que ver con la vestimenta, los libros y dem\u00e1s \u00fatiles escolares etc., y sobre todo pensando sin lugar a dudas, en una mejor perspectiva futura de vida para m\u00ed.<br>Por todo ello siempre elevo mis mejores plegarias de agradecimiento y afecto incondicional, para todos mis t\u00edos paternos, comenzando por \u201c<strong>Georgina<\/strong>\u201d, m\u00e1s conocida por \u201c<strong><em>Chocha<\/em><\/strong>\u201d; mi padre \u201c<strong><em>Francisco<\/em><\/strong>\u201d \u201c<strong><em>Rolando<\/em><\/strong>\u201d; \u201c<strong><em>Roger Am\u00edlcar<\/em><\/strong>\u201d; mi madrina \u201c<strong><em>Futu<\/em><\/strong>\u201d (Fructuosa), y mi padrino \u201c<strong><em>Rodolfo Ovidio<\/em><\/strong>\u201d, de quien debo decir que en el periodo en el que fue maestro en la Escuela de el Penitenciario de Varones de Sgo.; y siendo yo aun adolescente, \u00e9l me llevaba para participar con mi canto, en la mayor\u00eda de las fiestas patrias, que mientras permaneci\u00f3 en aquel cargo, a \u00e9l le tocaba organizar.<br>Y de ese peque\u00f1o trozo de mi historia, recuerdo con meridiana claridad, que el que me acompa\u00f1aba con su guitarra en aquellos festejos, era un concertista de apellido Andrada o Andrade, que dicho sea de paso estaba confinado all\u00ed, cumpliendo una condena por ped\u00f3filo, motivo por el cual, mi querido padrino, aparte de advertirme de su peligrosidad nos vigilaba bien de cerca durante los ensayos.<br>Y finalmente quiero elevar la m\u00e1s sentida plegaria de profundo y sincero agradecimiento a mis adorados abuelos y segundos padres \u201c<strong><em>Paco Lescano y Edelmira Figueroa<\/em><\/strong>\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Dentro de de la vecindad de esa zona, hice muy buenos amigos, siendo los m\u00e1s destacados los pertenecientes a la familia <em>\u201cBasbus\u201d<\/em>, que se domiciliaban misma Avda., Rivadavia a la altura del n\u00b0 1.088, y propiedad que todav\u00eda pertenece a esa flia;&nbsp; y de la cual tengo los mejores recuerdos de mi primera juventud, porque resultaron como mis segundos hermanos, sobre todo con el m\u00e1s conocido con el apodo de <em>\u201c<strong>Chilo<\/strong>\u201d<\/em>, con el que nos junt\u00e1bamos en las horas libres para darle rienda suelta a la guitarra y al canto, dado que el tenia un o\u00eddo privilegiado para la m\u00fasica y lo demostraba tocando h\u00e1bilmente la guitarra y de ese modo juntos interpret\u00e1bamos las canciones que estaban en boga en aquella d\u00e9cada de los 60\u2019, y donde predominaba en nuestro repertorio las canciones de: Adamo; los \u00c1ngeles Negros; los Iracundos; Sandro; Yaco Monti; Los Galos, etc.<br>Y tambi\u00e9n debo resaltar mi aprecio por sus excelentes hermanos \u201c<em>Rub\u00e9n<\/em>\u201d y \u201c<em>Guillermo<\/em>\u201d, por todo el cari\u00f1o que siempre me brindaron, &nbsp;junto con sus padres \u201c<em>Elena y Eduardo<\/em>\u201d, y a quienes siempre los llevare en lo m\u00e1s profundo de m\u00ed ser.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Volviendo al tema de mis abuelos, all\u00ed estuve amold\u00e1ndome a la disciplina r\u00edgida a la que estaban acostumbrados a imponer, ambos fueron maestros, en las \u201c<em>Escuelas Rurales La\u00ednez<\/em>\u201d. Ella se desempe\u00f1o en la localidad de \u201c<em>A\u00f1atuya<\/em>\u201d, y el proven\u00eda de la localidad de la \u201c<em>Aguada<\/em>\u201d, perteneciente a las <em>\u201cTermas de Rio Hondo\u201d<\/em>, y hab\u00eda hecho sus primeras experiencias como maestro rural (con apenas 18 a\u00f1os) en una \u201c<em>Escuela Rancho<\/em>\u201d del la misma localidad donde \u00e9l naci\u00f3 y pertenec\u00eda a su padre hasta que \u2018este&nbsp; se la don\u00f3 al \u201c<em>Estado Nacional<\/em>\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Esta situaci\u00f3n se mantuvo hasta que tuvo que realizar un viaje para asistir a la localidad de \u201c<em>A\u00f1atuya<\/em>\u201d a un Congreso relacionado con su perfeccionamiento como maestro rural de escuelas La\u00ednez, y all\u00ed fue que se le brindo la posibilidad de conocer a mi querida \u201c<em>Abuela Edelmira Figueroa\u201d<\/em> que trabajaba como maestra la localidad antes mencionada, y all\u00ed fue que el destino quiso que se enamoraran y casaran pronto.<br>Una vez ya casados se fueron a vivir a la \u201c<em>Escuela n\u00b0 99 de San Benito<\/em>\u201d donde \u00e9l paso a cumplir el&nbsp; &nbsp;rol de Director y mi Abuela de Maestra, en ese lugar nacieron, mi t\u00eda Georgina; mi padre Francisco y mi T\u00edo Rodolfo y justo en ese lugar mi abuelo tuvo la brillante idea de elaborar una carta a la \u201c<em>Caja Nacional de Ahorro Postal<\/em>\u201d para que en su Escuela se instalara la 1\u00b0 Agencia de Ahorro de postal en las escuelas La\u00ednez y gracias Dios y a sus intensas diligencias, logr\u00f3 que se la instalen, con fecha \u201c<em>18 de Mayo de 1918<\/em>\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>La historia de este abuelo es bastante interesante y que gracias a Dios, los documentos y las condecoraciones recibidas por el mismo, permanecen en poder de uno de mis primos hermanos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><br><strong>CAPITULO 8<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Luego de este breve y merecido recordatorio, quiero continuar diciendo que despu\u00e9s de un tiempo de recibirme de \u201c<em>Bachiller, en el Colegio Nacional Absal\u00f3n Rojas<\/em>\u201d, me sortearon para cumplir con mi deber c\u00edvico de hacer el \u201c<em>Servicio Militar<\/em>\u201d, y por el n\u00famero que me toco, el destino fue la \u201c<em>Escuela de Aviaci\u00f3n de la Aeron\u00e1utica en la Ciudad de C\u00f3rdoba, que queda sobre la Avda., Ejercito Argentino<\/em>\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Para agravar mi situaci\u00f3n fui luego de la revisi\u00f3n m\u00e9dica de rigor, que resulte ser \u201c<em>Apto A<\/em>\u201d, que significaba para el c\u00f3digo m\u00e9dico-militar, \u201c<em>Apto Absoluto<\/em>\u201d, por ese motivo no nos dejaron entrar en las naves del Colegio y de inmediato nos trasladaron a un \u201c<em> Campo de Adiestramiento<\/em>\u201d, en nuestro caso para una preparaci\u00f3n militar antigerrillas, y que queda ubicado en la \u201c<em>Localidad de la Calera<\/em>\u201d, donde se hab\u00edan distribuido una serie carpas, para el cobijo de todos los integrantes de nuestro contingente y para cumplir con un reglamento que para mi humilde manera de entender era demasiado estricto; desde el preciso momento de que por ejemplo: no nos permit\u00edan tomar durante el d\u00eda, mas de una cantimplora de agua, pese a un prolongado y diario orden cerrado de adiestramiento, que fue intenso continuo, durante todo el lapso de tiempo que permanecimos all\u00ed, y soportando una temperatura ambiente bastante elevada y acompa\u00f1ada por una gran sequia, como la que hac\u00eda mucho tiempo no suced\u00eda en la \u201c<em>Provincia de C\u00f3rdoba<\/em>\u201d, y a tal extremo que se llego a secar su m\u00e1s importante embalse de agua (tanto por su volumen de agua y por su espejo de agua) como lo es el \u201c<em>Lago San Roque<\/em>\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Volviendo al tema de lo estricto que era el sistema de adiestramiento, a la que est\u00e1bamos sometidos, para la lucha antigerrillas, que dicho sea de paso, y por la importancia que para los anales de la historia argentina esto reviste, esta decisi\u00f3n tomada por el Ej\u00e9rcito Argentino se deb\u00eda a que despu\u00e9s de la reuni\u00f3n que mantuvo el 18 de Agosto de 1961, el guerrillero Ernesto (che) Guevara, con el entonces Presidente Argentino, se supo que en aquellos momentos el R\u00e9gimen Castrista inauguraba el Centro de Entrenamiento de Guerrilleros de \u201cPunto Cero\u201d, y de que el primer alumno de dicho Centro era Argentino Jorge Ricardo Masetti. Adamas sali\u00f3 a la luz de que Cuba terminaba de firmar un importante acuerdo de provisi\u00f3n de armas para la guerrilla, con la \u201cUni\u00f3n Sovi\u00e9tica Rusa\u201d.&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br>Pero este adiestramiento militar no dejo de prestarse para el abuso desmedido de un grupo de \u201c<em>Sub-Oficiales\u201d<\/em> a cargo del mencionado centro de adiestramiento. Tanto fue as\u00ed que un d\u00eda determinado sucedi\u00f3 un acontecimiento por dem\u00e1s lamentable desde el momento que un instructor, ya reconocido por la tropa como violento (haciendo abuso de su poder) se atrevi\u00f3 a darle un puntapi\u00e9 en el cuerpo a uno de los integrantes (condisc\u00edpulo), del contingente en adiestramiento, y que proven\u00eda de la localidad de \u201c<em>BELL VILLE<\/em>\u201d (cuyo apellido ahora no lo recuerdo por el tiempo transcurrido), y que ocasion\u00f3 en este una reacci\u00f3n casi autom\u00e1tica dado que se levanto del suelo como un resorte y le dio al agresor, un golpe de pu\u00f1o y con una potencia tal, que lo dejo tendido en el piso.<br>Situaci\u00f3n esta que provoc\u00f3 (como era de esperar) un gran revuelo en todo el emplazamiento y a ese condisc\u00edpulo que hab\u00eda reaccionado en defensa, lo castigaron coloc\u00e1ndolo estaqueado en un cepo debajo de un sol picante como el que castiga en una siesta de mucho calor, y teniendo como techo una loneta verde dise\u00f1ada para tal fin, y que le cubr\u00eda el cuerpo a una escasa distancia de sus narices y como desafiando la presencia de todo el batall\u00f3n de aquel servicio.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Lo que produjo (como era de esperar), una gran indignaci\u00f3n en todos los que integr\u00e1bamos aquella tropa, y al extremo que nos negamos con firme determinaci\u00f3n, a continuar con el tiempo que restaba oficialmente para dar por terminado aquel &nbsp;bochornoso humillante \u201c<em>Orden Cerrado<\/em>\u201d, al mismo tiempo que comenzamos a pedir a viva voz, la liberaci\u00f3n inmediata de nuestro condisc\u00edpulo, de aquella aberrante y criminal tortura.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y con el correr del tiempo se hizo tan grande la ofuscaci\u00f3n de la tropa que el personal militar a cargo de ese centro de adiestramiento, se vieron, impulsados sin lugar a dudas por el temor, a dirigirse a la sede central de la escuela, en busca de refuerzos y consejos de la superioridad; la que no tardo en llegar y por orden del \u201c<em>Jefe de Compa\u00f1\u00eda Nicol\u00e1s Luis Parisi<\/em>\u201d, se lo liber\u00f3 del castigo al soldado en cuesti\u00f3n, y de manera autom\u00e1tica quedaron relevados del \u201c <em>Staff especializado en aquel tipo de adiestramientos<\/em>\u201d, varios de sus principales integrantes por considerarlos sin lugar a dudas corresponsables de aquel abusos de autoridad; y al soldado castigado se lo traslado a la sede de la escuela, para que termine de cumplir all\u00ed su tiempo legal bajo bandera, y adem\u00e1s por las versiones que circularon, el responsable de la agresi\u00f3n, recibi\u00f3 una sanci\u00f3n disciplinaria, lo suficiente importante como para dejar manchada su foja de servicio.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Lo que viene continuaci\u00f3n es una muestra grafica escrita, de c\u00f3mo eran algunos de los ejercicios que est\u00e1bamos obligados a practicar diariamente, (pero sin cargar con el fusil, como aparece el dibujo) pero si hab\u00eda que simular tenerlo. &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:table -->\n<figure class=\"wp-block-table\"><table><tbody><tr><td><em>REPTAR.<\/em> <em>Hay ocasiones en que es necesario moverse con el cuerpo pegado al terreno para evitar ser visto.&nbsp;Debe emplearse cuando exista poca cubierta u ocultaci\u00f3n, el enemigo tenga buena observaci\u00f3n o no<\/em> <em><\/em><em><\/em> <em>&nbsp;<\/em> <em>\u2013 Se mantiene el cuerpo pegado al terreno, se sujeta el arma por la parte superior del portafusil, el&nbsp;ca\u00f1\u00f3n sobre el antebrazo y la culata arrastrando por el suelo (1)<\/em> <em>\u2013 Se adelanta el brazo y la pierna de un mismo lado (2) y se desplaza entonces el cuerpo hacia&nbsp;delante (3). Se deber\u00e1 cambiar de pierna de forma alternativa para evitar el cansancio.<\/em> <em>DESLIZARSE.<\/em> <em>Esta t\u00e9cnica se debe emplear cuando exista poca cubierta y ocultaci\u00f3n, realiz\u00e1ndose el&nbsp;movimiento sobre los codos. Tiene la ventaja de provocar menos ruidos, siguiendo la secuencia&nbsp;siguiente:<\/em> <em>\u2013 El cuerpo se mantiene separado del terreno, el peso descansa sobre los antebrazos y pantorrillas.&nbsp;El fusil se coloca sobre los antebrazos de manera que la boca no toque el suelo.<\/em> <em>\u2013 Se alterna el movimiento del codo derecho y la rodilla izquierda con el codo y la rodilla derecha.&nbsp;Los movimientos se har\u00e1n cortos, manteniendo la cabeza y las nalgas en posici\u00f3n baja.<\/em> &nbsp;<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n<!-- \/wp:table -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>&nbsp;Adem\u00e1s solo pod\u00edamos ba\u00f1arnos una sola vez por semana, y todos los domingos; al aire libre y as\u00ed como DIOS nos mando a este mundo,&nbsp; y debajo de duchas sostenidas por ca\u00f1er\u00edas ligadas o amarradas a los arboles que bordeaban de manera paralela y sim\u00e9trica toda la Avda., principal de acceso al mencionado \u201c<em>CAMPO de ADIESTRAMIENTO<\/em>\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El agua utilizada era transportada por un cami\u00f3n tanques, la que adem\u00e1s de no ser apta para el consumo humano, llegaba a las duchas por un sistema de presi\u00f3n ubicado en el cami\u00f3n antes mencionado, y que a trav\u00e9s de una manguera insertada a las ca\u00f1er\u00edas del sistema, se distribu\u00eda por todas las duchas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Mientras los \u201czumbos\u201d que era el apodo que se les daba a los sub-oficiales encargados de controlar a los grupos de soldados durante sus permanencias en las duchas, se encontraban alrededor de las tarimas de madera, como perros de presa, y armados con sunchos de mimbres, con los cuales los castigaban a los que les parec\u00eda que algo no estaban haciendo bien, mientras los azuzaban para que salgan lo m\u00e1s r\u00e1pido posible de las duchas, adem\u00e1s de burlarse &nbsp;de algunos, ya sea por el tama\u00f1o de sus genitales o algunas formas &nbsp;llamativa de sus cuerpos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Ya al final de la ducha&nbsp; secos y con toda la ropa de fajina limpia, nos esperaba una larga mesa tendida done no escaseaba la choco-latada con pan fresco, mermelada; manteca etc., mientras la retreta del Colegio animaba con su m\u00fasica el agasajo. Una vez finalizada la merienda, todos ten\u00edamos que bailar al ritmo de lo que se tocara\u2026<em><u>\u00a1\u00a1este era el d\u00eda m\u00e1s esperado de toda la semana!!<\/u><\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pero el drama comenzaba los, lunes, porque despu\u00e9s de recibir el desayuno con el orden cerrado de pr\u00e1cticamente gran parte del d\u00eda, y cuando llegaba la hora del almuerzo y nuestro respaldo era la espalda de un compa\u00f1ero, mientras esper\u00e1bamos que llegue el cami\u00f3n que tra\u00eda la comida, que ven\u00eda en tachos del tipo que usaban lecheros ambulantes de anta\u00f1o, y cuyo men\u00fa era el infaltable, frio y pegoteado guiso de arroz, con menudos o pedazos de carne, que ven\u00eda siempre acompa\u00f1ado de un pan franc\u00e9s con mucha miga y una fruta de postre, pero era tan tremenda el hambre que sent\u00edamos, que hac\u00edamos de tripa coraz\u00f3n, para que \u00e9ste, nos pareciera el plato mas delicioso del d\u00eda.<br>Al final yo le sacaba toda la miga al pan, y con ella mi limpiaba la boca y luego la enjuagaba con el agua de mi cantimplora, y al final me las ingeniaba para que con la misma miga mi plato quedara quedase medianamente limpio.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por otro lado quiero relatar una pr\u00e1ctica muy temeraria de mi parte, y que consist\u00eda en que todas las noches, me tomaba el atrevimiento &nbsp;(asegur\u00e1ndome &nbsp;por supuesto previamente), de que ya toda la tropa dorm\u00eda pl\u00e1cidamente, y cuando estaba completamente seguro de que eso suced\u00eda, me levantaba sigilosamente de mi catre de campa\u00f1a, y as\u00ed como estaba y mi&nbsp; toalla en mano me dirig\u00eda a un tanque de metal que estaba ubicado aproximadamente, a unos 50mts., de la carpa y abr\u00eda la canilla del mismo y aprovechando el manguerot\u00e9 que ten\u00eda en el pico de su canilla, y de inmediato proced\u00eda a darme una hermosa ducha, y luego de secarme, volv\u00eda con el mismo sigilo de antes, a mi carpa para acostarme en mi cucheta (la que al ingreso al campamento, me hab\u00eda asegurado de ex-profeso, que se encuentre ubicada justo a la entrada de la carpa), pero ya bastante limpio y relajado a tal punto que conciliaba el sue\u00f1o de inmediato y relativamente fresquito.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por fin y ya finalizado el largo per\u00edodo de adiestramiento, nos fueron repartiendo por grupos perfectamente seleccionados, a los destinos correspondientes; y a m\u00ed como a otros, cuyo n\u00famero no recuerdo soldados, entre los que puedo mencionar a Dirrienzo; Duarte; Mamani; Chumacero Bernab\u00e9; Chuy-Chuy; Oviedo; Ross, y varios otros que si bien los tengo presentes, ahora no tengo sus apellidos en la memoria; pero s\u00e9 que con la mayor\u00eda de ellos fui destinado a un lugar bastante delicado por los riesgos que hab\u00eda que soslayar, porque era nada m\u00e1s ni nada menos que: <em>\u201c<u>La Base A\u00e9rea de Pajas Blancas<\/u>\u201d<\/em>\u2026, en aquellos momentos a cargo de los Comodoros \u201cJavega\u201d y \u201cBolangelino\u201d, y donde nos dieron la bienvenida, si mal no recuerdo, los \u201cSub-oficiales\u201d: Alan\u00eds; Ceballos y los Cabos: Selviogl\u00fa; Romero, Ram\u00edrez y algunos m\u00e1s, pero que la memoria de hoy, me niega sus apellidos. Y donde ten\u00edamos que cumplir con varias funciones a saber: 1)- integrar de manera activa la dotaci\u00f3n de&nbsp; un Servicio de Salvamento y Extinci\u00f3n de Incendios, con el objetivo claro de crear condiciones de vida&nbsp; en el supuesto caso de que se produzca alg\u00fan accidente o incidente en cualquier \u00e1rea del aeropuerto propiamente dicha; y sobre todo si como motivo de alguno de estos contratiempos, se hubiese hecho necesaria la tarea de conjurar&nbsp; situaciones, que implicaban la constante posibilidad, de extinguir alg\u00fan incendio ya sea en: a)- el momento de aterrizaje, despegue, rodaje y\/o estacionamiento de cualquier aeronave o, b)- cualquier momento del desarrollo de las actividades u operaciones llevadas a cabo dentro del \u00e1mbito del mismo aeropuerto.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Adem\u00e1s recib\u00edamos clases de adiestramiento, de parte de un avezado especialista en las t\u00e9cnicas de rescate, primeros auxilios y de la lucha contra incendios en la aviaci\u00f3n, y que era, un Sr, de apellido \u201cTello\u201d, y cuyas clases consist\u00edan en realizar, simulacros de salvamiento, y lucha contra incendios propiamente dicho, adem\u00e1s de llevar a la pr\u00e1ctica las tareas de como: organizar l\u00edneas de ataque al fuego acoplando mangueras desde el cami\u00f3n bomba, con el \u00fanico objetivo de ser eficientes y seguros, ante un eventual siniestro, en el manejo de las mismas, adem\u00e1s de prepararnos para organizar, al mismo tiempo, las posibles l\u00edneas adicionales, que pudieran hacer falta para proteger vidas o evitar la expansi\u00f3n adicional de un incendio ya declarado.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Aparte ten\u00edamos que: hacer de bochoneros (que era una funci\u00f3n cotidiana que demandaba colocar (buchones) que eran unos recipientes redondos de metal con base plana que los carg\u00e1bamos con <em>\u201cGas O\u00edl\u201d<\/em> y que pose\u00edan una mecha de estopa que se embeb\u00edan con ese combustible para ser encendidas al caer la tarde-noche, ya colocadas a lo largo de las pistas de aterrizaje sobre ambas m\u00e1rgenes, para facilitar desde los aviones el aterrizaje.<br>Adem\u00e1s hac\u00edamos el trabajo de cuidar la Torre de Control; de custodiar todas las noches los aviones que permanec\u00edan en los hangares, y finalmente el de acompa\u00f1ar a los oficiales a traer y llevar al personal civil de \u201cLa Torre de Control\u201d para asegurar sus relevos y fue precisamente en una de estas incursiones que al grupo que le toco realizar esa misi\u00f3n tuvo que sufrir una desagradable experiencia, que se puso en riesgo la vida de todos los ocupantes de la camioneta del servicio, que estaba destinada para la riesgosa tarea de traer y llevar al personal de de relevo de la \u201c<em>Torre de Control<\/em>\u201d (en una ciudad tan convulsionada como C\u00f3rdoba, precisamente en el 69\u2019), fue interceptado por un grupo numeroso de empleados de la Empresa \u201c<em>Industrias KAISER ARGENTINA S.A.<\/em>\u201d, ubicada en la \u201c<em>Avda., RENAULT n\u00b02.025<\/em>\u201d, y que en ese per\u00edodo de tiempo, estaban realizando una huelga de las denominadas salvajes, y que por tal motivo hab\u00edan procedido a cortar totalmente la circulaci\u00f3n de esa Avda., y a un extremo tal que con actitudes sumamente agresivas y amenazantes a tal punto de que cuando el conductor de la camioneta militar al servicio del Aeropuerto pidi\u00f3 que le cedan el paso, pero la respuesta, por lo que supe, resulto no solo ser negativa sino que adem\u00e1s &nbsp;esa verdadera horda de huelguistas comenz\u00f3 a sacudir el rodado con la intenci\u00f3n de volcarla y es muy posible por el grado de ofuscaci\u00f3n que demostraban tambi\u00e9n de incendiarla.<br>Seg\u00fan pude saber en su momento, pero gracias a la intervenci\u00f3n acertada y r\u00e1pida del \u201c<em>Cabo ROMERO\u201d,<\/em> que hab\u00eda tomando la temeraria decisi\u00f3n de saltar de la camioneta y con la pistola reglamentaria en mano, le apunto al m\u00e1s enardecido y cabecilla de los huelguistas, advirti\u00e9ndole lo que le pod\u00eda suceder si no despejaban el camino y dejaban circular la camioneta,&nbsp; y gracias a esa actitud valiente del mencionado Cabo, se logro que el resto de los huelguistas, despejaran el camino y facilitaran el paso de la mencionada camioneta militar destinada puesta al servicio del aeropuerto.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Continuando con el relato debo tambi\u00e9n decir que, casi de manera &nbsp;continua se realizaban las pr\u00e1cticas de adiestramiento para la lucha antigerrillas.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Gracias a Dios y como premio al m\u00e9rito por haber tenido el merecimiento de salir en la \u201c<strong><em>Primera Baja de Honor<\/em><\/strong>\u201d por mi excelente foja de servicios, pude lograr a posteriori, algo que nunca se hab\u00eda dado antes en ese destino militar, que era el in\u00e9dito hecho de lograr que la \u201c<em>Base A\u00e9rea de Pajas Blancas<\/em>\u201d, pusiera a mi disposici\u00f3n un avi\u00f3n \u201c<em>SESNA<\/em>\u201d bimotor, acondicionado como ambulancia, para trasladar finalmente desde C\u00f3rdoba a Sgo., del Estero, el 22 de Mayo del a\u00f1o 1970, a mi querido primo hermano \u201c<em>Rudy-Lescano N\u00fa\u00f1ez-<\/em>\u201d, que lo hab\u00edan internado en estado grave, para que le efectuaran la (11) und\u00e9cima operaci\u00f3n de f\u00e9mur de una de sus piernas, por el hecho de que un grupo de ineptos facultativos de nuestra provincia, lo hab\u00edan operado mal durante (10) diez veces a tal punto que hab\u00eda llegado de urgencia en una ambulancia de \u201c<em>Agua y Energ\u00eda<\/em>\u201d, donde trabajaba su padre, &nbsp;al \u201c<em>Sanatorio ALLENDE<\/em>\u201d, ya con un principio de gangrena, pero que gracias a la maestr\u00eda de los m\u00e9dicos que all\u00ed&nbsp; lo asistieron, lograron revertirla y luego casi de inmediato, procedieron, tras una larga y delicada operaci\u00f3n, salvarle la vida y la pierna comprometida. Posteriormente debo agradecer infinitamente la encomiable atenci\u00f3n que me brindaron los responsables dirigentes de la mencionada <strong><u>\u201c<\/u><em>Base A\u00e9rea de Pajas Blancas<\/em><\/strong>\u201d, logramos trasladarlo sano y salvo a destino, por lo tanto\u2026, \u201c<strong><em>bendito sea el \u201cSe\u00f1or: Comodoro Bolangelino, su edec\u00e1n; el Capit\u00e1n Rosales (Piloto de la nave) y a todo el personal de aquella bendita base &nbsp;\u201cBase \u00c1rea\u201d, que hicieron posible, que esa tan significativa misi\u00f3n se cumpliera con \u00e9xito<\/em><\/strong>\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>CAPITULO 9<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Finalizado el \u201c<strong><em>Servicio Militar<\/em><\/strong>\u201d y tras unas breves vacaciones logr\u00e9 ganar una beca a nivel regional, para realizar estudios relacionados con la carrera de \u201c<strong><em>T\u00e9cnico Superior en Saneamiento Ambiental<\/em><\/strong>\u201d a llevarse a cabo en la \u201c<strong><em>Escuela de Sanidad de Recreo<\/em><\/strong>\u201d, dependiente de la \u201c<strong><em>Universidad Nacional del Litoral<\/em><\/strong>\u201d, donde tuvimos que efectuar una carrera calculada en por lo menos (3) tres a\u00f1os regulares de duraci\u00f3n, en solamente 1 a\u00f1o, pero en calidad de internos y recibiendo clases te\u00f3ricas a la ma\u00f1ana a la tarde y a la noche, y reforzadas con pr\u00e1cticas de campo.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Una vez recibidos, y por invitaci\u00f3n expresa de los compa\u00f1eros de estudio de la \u201c<strong><em>Provincia de Tucum\u00e1n<\/em><\/strong>\u201d, logre conseguir trabajo en la \u201c<strong><em>Direcci\u00f3n Municipal de Saneamiento<\/em><\/strong>\u201d, donde ingrese en plena creaci\u00f3n de ese Organismo Municipal y desempe\u00f1arme como \u201c<strong><em>Jefe de Medio Ambiente<\/em><\/strong>\u201d y trabaje desde el a\u00f1o 1972 al 76, al igual que en la campa\u00f1a de \u201c<strong><em>Lucha Contra el Chagas-Masa<\/em><\/strong>\u201d; en localidades peligrosas, como por ejemplo: Lules; Famailla; Montero; etc.,&nbsp; copadas por las Guerrillas Subversivas, de esa d\u00e9cada bastante infame y muy desgraciada de nuestra historia, jam\u00e1s bien contada, y que tuvo su comienzo cuando \u201c<strong><em>las Fuerzas Armadas Argentinas desplegaron un vasto operativo represivo para destruir un frente rural creado por el Partido Revolucionario de los Trabajadores-Ej\u00e9rcito Revolucionario del Pueblo (PRT-ERP): la llamada Compa\u00f1\u00eda de Monte \u201cRam\u00f3n Rosa Jim\u00e9nez\u201d, que hab\u00eda operado desde principios de 1974 en la zona boscosa del sur de la provincia de Tucum\u00e1n.<\/em><\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong><em>La creaci\u00f3n de la llamada Compa\u00f1\u00eda de Monte era un hito en la historia de esta organizaci\u00f3n revolucionaria creada en 1965. Luego del Cordobazo, revuelta popular en de mayo de 1969, el PRT hab\u00eda adoptado la lucha armada como estrategia para tomar el poder; en julio de 1970 hab\u00eda fundado el Ej\u00e9rcito Revolucionario del Pueblo (ERP); y, casi cuatro a\u00f1os despu\u00e9s, fundaba un frente de guerrilla rural. Seg\u00fan explicaba la prensa partidaria, con la creaci\u00f3n de la Compa\u00f1\u00eda de Monte se iniciaba \u201cun nuevo per\u00edodo en la guerra revolucionaria en nuestra patria\u201d. Por tal motivo, el 5 de febrero, la presidenta constitucional Mar\u00eda Estela Mart\u00ednez de Per\u00f3n hab\u00eda ordenado, a trav\u00e9s de un decreto el 261 de 1975, &nbsp;que el \u201cComando General del Ej\u00e9rcito proceder\u00e1 a ejecutar las operaciones militares que sean necesarias a efectos de neutralizar y\/o aniquilar el accionar de elementos subversivos que act\u00faan en la provincia de Tucum\u00e1n<\/em><\/strong>\u201d.<br>Ahora bien\u2026, traje a colaci\u00f3n esta peque\u00f1a rese\u00f1a porque durante mi residencia el ciudad de San Miguel de Tucum\u00e1n, yo me domiciliaba en una casa ubicada el Pje. San Miguel n\u00b0 260, a escasa distancia del hist\u00f3rico Cementerio del Oeste; por el motivo de hoy quiero poner de manifiesto, algo que se quedo grabado como por un sello candente en mi recuerdo; y es precisamente el hecho de que en la madrugada de un d\u00eda Domingo, de una fecha que hoy no puedo precisar (por el tiempo transcurrido), del a\u00f1o 1975.<br>Yo y dos integrantes m\u00e1s de la casa antes mencionada, nos despertamos sumamente sobresaltados, por un intenso fragor de metrallas, granadas, etc., que yo en medio de mi confusi\u00f3n mental, intente inconscientemente, salir al patio para saber de qu\u00e9 se trataba, hasta que de inmediato el due\u00f1o de casa me pidi\u00f3 a los gritos que no salga de la habitaci\u00f3n y me arroje al piso de inmediato, porque lo que estaba ocurriendo afuera, era un verdadero enfrentamiento armado.<br>Y as\u00ed fue que me quede cuerpo a tierra mirando a trav\u00e9s de una puerta que comunicaba con la galer\u00eda de entrada a la casa, mirando sorprendido, como surcaban el aire las balas trazadoras que proven\u00edan desde los fondos de la propiedad que me cobijaba, y que proven\u00edan, seg\u00fan pude saber despu\u00e9s de las armas de alta precisi\u00f3n que manejaba un grupo de guerrilleros que se hab\u00eda acantonado en una propiedad ubicada a la misma altura de la nuestra pero en el pasaje inmediato anterior al nuestro. Todo esto, adem\u00e1s de escuchar las voces de alg\u00fan integrante de las fuerzas de Seguridad que, reiteradamente&nbsp; y a los gritos le ped\u00edan a los vecinos de toda la&nbsp; &nbsp;manzana que estaba cercada, que no salgan de sus casas, ni asomen sus cabezas por encima de&nbsp; las tapias, para no poner en riesgo sus vidas.<br>Y as\u00ed fueron pasando las horas alteradas por disparos explosiones y un repiqueteo de metrallas, que hac\u00eda suponer una f\u00e9rrea resistencia por parte de los subversivos pero que con el correr del tiempo se fue haciendo m\u00e1s espor\u00e1dico, hasta cesar totalmente ya en horas de la ma\u00f1ana, y luego a eso de las 10 horas de la ma\u00f1ana (y cuando ya evidentemente todo aquel grupo subversivo fue aniquilado) toda la zona quedo liberada para las actividades normales, por las fuerzas &nbsp;conjuntas intervinientes en el operativo denominado \u201c<em>Independencia<\/em>\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><br><strong>CAPITULO 10<br><br><\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Todo ello hasta que me toc\u00f3 en suerte conocer y enamorarme de la que hoy es mi esposa, mi querida y futura esposa \u201c<strong><em>Miriam Ruth BOURGEOIS<\/em><\/strong>\u201d, y ese fue el motivo suficiente (contando con el aval de su padre) para renunciar a mis dos trabajos de Tucum\u00e1n, y viajar a la Capital Federal, donde comenz\u00f3 para m\u00ed, una larga y angustiante \u201c<em>ODISEA<\/em>\u201d, porque los trabajos prometidos se hab\u00edan cancelado con el \u201c<strong><em>Golpe Militar<\/em><\/strong>\u201d, que se hab\u00eda puesto en marcha, a partir de esa fecha y me vi obligado a trabajar, en variaos actividades, para las cuales no estaba preparado pero que me defend\u00eda bastante bien gracias al empe\u00f1o que les puse, hasta que por fin un d\u00eda, y poniendo en riesgo mi seguridad, ingrese a la Sede del \u201c<strong><em>Ministerio de Trabajo<\/em><\/strong>\u201d, en un descuido del guardia me filtre por el ascensor que conduc\u00eda directamente al despacho del ministro en aquel momento, el \u201cGeneral Jamil Reston\u201d, de origen santiague\u00f1o, pero cuando abr\u00ed la puerta del ascenso que terminaba en el Entrepiso del edificio, salieron de inmediato a interceptarme, tres Escoltas o Guardaespaldas Profesionales del Ministro que por lo corpulentos parec\u00edan verdaderos ursos, quienes azorados por mi sorpresiva llegada al lugar me revisaron de pies a cabeza y me sometieron a un intenso interrogatorio, a todo ello yo insist\u00eda, que el \u00fanico motivo que me impulso a estar all\u00ed era el prop\u00f3sito entregarle en manos del \u201c<strong><u>Se\u00f1or Ministro<\/u><\/strong>\u201d una carta de mi pu\u00f1o y letra donde le explicaba, todos los serios inconvenientes econ\u00f3micos y familiares que estaba atravesando, que se ve\u00edan agravados por el hecho de estar esperando la llegada&nbsp; de mi hijo primerizo, y de no encontrar un referente que me permita poder ingresar en la \u201c<strong><u>Direcci\u00f3n Nacional de Higiene y Seguridad en el Trabajo<\/u><\/strong>\u201d, pretensi\u00f3n \u00e9sta que se ve\u00eda justificada a trav\u00e9s de un t\u00edtulo habilitante a nivel universitario, adem\u00e1s del respaldo que me otorgaba el hecho de haberme desempe\u00f1ado por m\u00e1s de cuatro a\u00f1os en la \u201c<strong><em>Direcci\u00f3n Municipal de Saneamiento<\/em><\/strong>\u201d, de la ciudad de \u201c<strong><em>San Miguel de Tucum\u00e1n<\/em><\/strong>\u201d, cumpliendo la funci\u00f3n de \u201c<strong><em>Encargado del Medio Ambiente<\/em><\/strong>\u201d, con la responsabilidad de controlar el excesivo Ruido Urbano y combatir la Contaminaci\u00f3n Atmosf\u00e9rica emanada de los escapes de los autom\u00f3viles, camionetas, camiones y colectivos interurbanos, entre otros.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Una vez finalizado el interrogatorio, y como si de repente se hubiese hecho presente mi \u201c<strong><u>\u00c1ngel de la Guarda<\/u><\/strong>\u201d, se dio el feliz caso de que el principal referente de los custodios, compadeci\u00e9ndose evidentemente de mi delicada situaci\u00f3n le manifest\u00f3 a sus compa\u00f1eros de que daba la casualidad, que a \u00e9l lo un\u00eda una vieja amistad con la \u201c<strong><em>Srta. Perla CASAS<\/em><\/strong>\u201d, la que precisamente en esos momentos se desempe\u00f1aba como secretaria del \u201c<strong><em>Gral. CORDERO<\/em><\/strong>\u201d, quien esos momentos estaba a cargo de la \u201c<strong><em>Direcci\u00f3n Nacional de Higiene y Seguridad en el Trabajo<\/em><\/strong>\u201d, y&nbsp; &nbsp;&nbsp;autom\u00e1ticamente se puso a redactar una esquela dirigida a ella solicit\u00e1ndole encarecidamente que atienda mi petitorio.<br>Y as\u00ed fue como, gracias a la nota y a los buenos oficios de aquellos custodios del \u201cGral. RESTON\u201d 8de origen Santiague\u00f1o) y de all\u00ed en m\u00e1s a la invalorable intervenci\u00f3n de la entra\u00f1able \u201c<em>Srta., Perla CASAS<\/em><strong>\u201d<\/strong>, logre ingresar a la tan ansiada \u201c<em>Direcci\u00f3n Nacional de Higiene y Seguridad en el Trabajo<\/em><strong><u>\u201d<\/u><\/strong>, donde pase a cumplir como Inspector, con la funci\u00f3n de \u201c<em>Controlar la Integridad Psicof\u00edsica de los Trabajadores de todas las Industrias&nbsp; y Centros Laborales del Pa\u00eds<\/em>\u201d, en el Dpto. de QUIMICA AMBIENTAL, a cargo de un m\u00e9dico militar, el Coronel ALPA, donde tuve la oportunidad, de tener &nbsp;como compa\u00f1ero de inspecciones a mi entra\u00f1able amigo Hugo IRUSTIA, Sanjuanino de origen y con sobrada experiencia en las exigencias legales que ten\u00edamos que controlas en los \u201cTalleres y Centros Industriales\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Esto sucedi\u00f3 regularmente, hasta que en el a\u00f1o 1984, &nbsp;llego a la presidencia el \u201c<em><u>Doctor Ricardo ALFONSIN<\/u><\/em>\u201d, y al poco tiempo cambia el \u201c<em>STAFF<\/em>\u201d, de la ya mencionada Direcci\u00f3n, y en ese cambio tuve la suerte de conocer al \u201c<em><u>Doctor Carlos An\u00edbal RODRIGUEZ<\/u><\/em>\u201d, el nuevo director entrante, y fue precisamente, durante su presentaci\u00f3n ante el personal de empleados en general, donde pregunto a todos los presentes, qui\u00e9nes estaban de acuerdo en colaborar \u201c<em>ad- honoren<\/em>\u201ccon la nueva reestructuraci\u00f3n que estaba llevando a cabo para mejorar el servicio de esa Direcci\u00f3n.<br>Y dejo aclarado de que ya estaba en marcha una depuraci\u00f3n dentro de todas las \u00c1reas correspondiente, y yo ni lerdo ni perezoso me dirig\u00ed hacia \u00e9l y le dije as\u00ed:\u2026 mire Doctor desde ya cuente conmigo en todo lo que le pueda ser \u00fatil, con tal de salir de la inercia asfixiante en la que se encuentra esta Direcci\u00f3n, pero quiero que me permita as\u00ed tambi\u00e9n, pedirle que Ud., sea capaz de hacer que se cumpla uno de mis m\u00e1s caros anhelos, siempre y cuando cumpla con todos los trabajos que Ud., me encomiende. Y llegado a ese punto, que me otorgue el traslado a un lugar de la Rep\u00fablica donde las lluvias sean lo suficientemente escasas, como para permitir que mi hijo Leandro, de tan solo (4) cuatro a\u00f1os pueda sanar de sus crecidas adenoides, y que lo tenga al pobre ni\u00f1o atado casi permanentemente a una camilla de \u201c<em>PROETZ<\/em>\u201d, que es una t\u00e9cnica de instilaci\u00f3n, realizada con soluci\u00f3n salina que le ingresa por una fosa nasal y extra\u00edda por la otra, con la ayuda de una camilla inclinada.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Llegado a este punto el Dr., Rodr\u00edguez, reacciono y me dijo que \u00e9l no ten\u00eda ning\u00fan problema en hacerlo y que adem\u00e1s por el caso planteado, se compromet\u00eda incondicionalmente a tratar de conseguir dentro de sus posibilidades lo que yo le acababa de pedir encarecidamente.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pero tampoco dejo pasar la oportunidad para ponerme bien en claro que el trabajo que me iba a encomendar ten\u00eda como \u201c<em>condici\u00f3n sine qua non<\/em><strong><u>\u201d<\/u><\/strong> ser a <em><u>\u201c<\/u><\/em>don ore<em><u>\u201d<\/u><\/em> y por lo tanto Ud., deber\u00e1 continuar\u00e1 cumpliendo con sus trabajos laborales como de costumbre.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Por otro lado era tan extenso y complicado del trabajo que termin\u00f3 d\u00e1ndome, que yo le ped\u00ed, ser ayudado por un compa\u00f1ero de estudios de la carrera de \u201c<strong><u>Licenciado en la Administraci\u00f3n P\u00fablica<\/u><\/strong>\u201d (que con mucho esfuerzo personal hab\u00eda iniciado, y est\u00e1bamos a punto de concluir), llamado \u201c<strong><u>Alejandro SABATINI<\/u><\/strong>\u201d, a cuyo pedido accedi\u00f3 de buen talante y este compa\u00f1ero de estudio y amigo, paso a cumplir funciones dentro de la Direcci\u00f3n a la cual yo pertenec\u00eda. Y al final, como yo era el \u00fanico de los Inspectores en funciones que acepto acompa\u00f1arlo en las tareas de cambio de la Direcci\u00f3n\u2026me estrecho la mano, me felicito por el gesto y finalmente me deseo mucha suerte en mi cometido<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Gracias a DIOS, y a todo el empe\u00f1o que le pusimos para que todos los Proyectos, tales como: \u201c<strong><u>Estudio Comparativo entre la Ley Argentina sobre la Higiene y Seguridad en el Trabajo, y todas las Leyes sobre el particular de todas la Naciones Europeas<\/u><\/strong>\u201d; \u201c<strong><u>Creaci\u00f3n de un Sistema Especial de Higiene y Seguridad y Medicina del Trabajo, especia para los Trabajadores del Campo<\/u><\/strong>\u201d; \u201c<strong><u>Un Sistema Mancomunado de Higiene, Seguridad y Medicina del Trabajo, para todos los trabajadores de los Puertos de Buenos Aires\u2026etc<\/u><\/strong>; y a lo mejor alg\u00fan otro, que la memoria no me ayuda a recordarlo, y que est\u00e1bamos comprometidos a realizar. Y que gracias a DIOS salieron a la perfecci\u00f3n, a tal punto, que todos ellos fueron a parar en la \u201c<strong><u>C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n<\/u><\/strong>\u201d, y en manos, si mal no recuerdo de la entonces Diputada Nacional, Beatriz Mirkin para su aprobaci\u00f3n, y hasta el d\u00eda de hoy (por estar ausente de Bs., Aires), no pude saber que ocurrieron con todos ellos, y las relaciones que manten\u00eda con mi estimado compa\u00f1ero de estudios y parte activa de los trabajos realizados, no termino bien, y hasta el d\u00eda de hoy tampoco pude saber que \u00e9s de su vida.<br>Esta situaci\u00f3n sirvi\u00f3 para hablar con el \u201c<strong><u>Dr., CARLOS ANIBAL RODRIGUEZ<\/u><\/strong>\u201d, sobre lo ocurrido con mi compa\u00f1ero de actividades \u201c<strong><u>Alejandro SABATINI<\/u><\/strong>\u201d, y le ped\u00ed que me relevara por alg\u00fan tiempo de otros posibles trabajos por encomendar, por lo menos hasta tomarme un merecido descanso por la actividad desplegada y por lado tratar de recuperar el equilibrio Psicol\u00f3gico que se hab\u00eda deteriorado como consecuencia del traspi\u00e9 con&nbsp; Alejandro, para luego continuar abocado a la actividad normal del Dpto. de Qu\u00edmica Industrial, que nunca hab\u00eda abandonado.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><br><strong>CAPITULO 11<\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pero, evidentemente mi \u201c<strong><u>\u00c1ngel Guardi\u00e1n<\/u><\/strong>\u201d( como de costumbre), nunca me hab\u00eda abandonado y la prueba es tan clara, que desde una Consultora llamada \u201c<strong><u>I.A.T.A.S.A.<\/u><\/strong>\u201d, le solicitaban a nuestro Director, en envi\u00f3 a esa Consultora de un \u201c<strong><u>Inspector T\u00e9cnico en Higiene el Seguridad en el Trabajo<\/u><\/strong>\u201d, de excelente trayectoria y de su entera confianza,&nbsp; para participar en una ronda de Selecci\u00f3n entre otros postulantes, para desempe\u00f1arse en esa especialidad en una Obra Hidroel\u00e9ctrica de gran Envergadura y sumo riesgo, en todo su desarrollo, por la diversidad de trabajos que estaban programados a realizar, como para dar un peque\u00f1o ejemplo: <em><u>a)Obras permanentes: Presa, tipo gravedad; longitud total del coronamiento 815mts.; altura m\u00e1xima, sobre el nivel de fundaci\u00f3n 173 ms.,; cota de coronamiento595,30 msnm; volumen total de la presa de hormig\u00f3n 2.780.000 m3; excavaci\u00f3n en roca 9000.ooo m3; excavaci\u00f3n en suelos 420.000 m3 ; cortinas de inyecci\u00f3n y perforaciones 435ms; longitud perforada 19.860 ms.; volumen inyectado de lechada 412 ms3 cortinas de drenaje; GID 157 PERFORACIONES CO 5.143 ms; G300&nbsp; 37 perforaciones con&nbsp; 1.277ms.; etc.,<\/u><\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong><em>&nbsp;<\/em><\/strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <strong><em>Denominaci\u00f3n: <u>Piedra del \u00c1guila. Provincias del Neuqu\u00e9n y R\u00edo Negro.<\/u><\/em><\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong><em><u><br><br>Descripci\u00f3n<\/u><\/em><\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><em><u>Comprend\u00eda desde sus inicios, la supervisi\u00f3n t\u00e9cnica de las obras para una presa de gravedad de 173 m. de altura m\u00e1xima y un largo de coronamiento de 815 m; con una potencia instalada de 1400 MW para 4 turbinas de 350 MW, 4 generado\u00adres de 390 MVA, equipos de regulaci\u00f3n y equipo auxiliar para la operaci\u00f3n y el mantenimiento de la central, y subestaci\u00f3n de 500 kV tipo; 3 descargadores de fondo con compuertas desli\u00adzantes de alta presi\u00f3n; un canal de restituci\u00f3n; caminos de acceso a la casa de m\u00e1quinas; obra de desv\u00edo del r\u00edo; la villa temporaria y las plantas cloacal y de potabilizaci\u00f3n de agua para la central.<\/u><\/em><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Al final de varias entrevistas dise\u00f1adas para la selecci\u00f3n de los postulantes al cargo concursado, resulte el elegido para integrar el grupo de trabajo que la Consultora \u201c<strong><u>I.A.T.A.S.A<\/u><\/strong>\u201d., tenia para presentar en el \u201c<strong><u>Emplazamiento Hidroel\u00e9ctrico de Piedra del \u00c1guila<\/u><\/strong>\u201d, que se encuentra ubicado sobre el \u201c<strong>Rio Limay<\/strong>\u201d, aproximadamente a 25 Km de la poblaci\u00f3n hom\u00f3nima y a unos 250 Km., De las ciudades de Neuqu\u00e9n y 230Km., de San Carlos de Bariloche.<br>Una vez instalado ya en la Obra, el compromiso de mi Dpto., y especialmente m\u00edo fue en primer lugar: la de proceder, como representante del Estado y &nbsp;mediante la presencia en el lugar de todos los responsables legales de las Empresas encargadas de la direcci\u00f3n del obra, en sus diferentes especialidades, y adem\u00e1s de los representantes de los gremios, tanto de los empleados administrativos y jerarquizados como el de los obreros, &nbsp;se &nbsp;elaborar un&nbsp;\u201c<strong>Acta de Compromiso<\/strong>\u201d, que como documento legal oficializaba les endilgaba la obligaci\u00f3n (que les cavia a cada uno de los representantes antes mencionados) de fomentar, sin miramiento alguno, la seguridad y la salud de todas las personas involucradas &nbsp;en la construcci\u00f3n de obra que ya estaba en desarrollo.<br>Finalmente debo aclarar que en aquel lugar (villa temporaria Piedra del \u00c1guila) permanec\u00ed con mi familia por el t\u00e9rmino de 8 a\u00f1os, hasta que logr\u00e9 que me pagaran la indemnizaci\u00f3n que me deb\u00edan, y mientras yo y mi esposa (mientras mis hijos sequien concurriendo al colegio), alquilamos un local en el \u201c<strong><u>Centro Comunitario de la Villa<\/u><\/strong>\u201d, y all\u00ed colocamos un negocito de venta de calzados finos que lo denominamos \u201c<strong><u>NA.RO. LE.<\/u><\/strong>\u201d (Natalia; Romina; Leandro), de calzados finos para damas fabricados por el taller de un Se\u00f1or de Apellido <strong><u>\u201cABENANDO<\/u><\/strong>\u201d, padre de \u201c<strong><u>ANDREA<\/u><\/strong>\u201d, amiga de mi cu\u00f1ada \u201c<strong><u>SILVINA<\/u><\/strong>\u201d y as\u00ed nos manten\u00edamos en aquella villa, sin cobertura social y mi hija Natalia que precisaba disponer de un tratamiento costoso (precio d\u00f3lar).<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Porque a todos los insumos necesarios para el tratamiento de los diab\u00e9ticos tipo (1) uno yo hab\u00eda logrado hacerlos ingresar por v\u00eda a\u00e9rea directamente desde los E.E.U.U., a trav\u00e9s de un Puente A\u00e9reo que gracias a la gentileza de unos Comandantes de las naves de \u201cAerol\u00edneas Argentinas\u201d con cede en Neuqu\u00e9n capital, y que a t\u00edtulo exclusivamente personal y secreto, accedieron a mi implorado pedido de que tengan a bien transportarme la insulina humana directamente del Laboratorio norteamericano \u201cLilly\u201d, junto con las agujas, las jeringas y las tiras reactivas para la determinaci\u00f3n de del az\u00facar en la sangre de mi peque\u00f1a hija Natalia; pero todo con el compromiso de mi parte de abonarles por adelantado el costo en d\u00f3lares de las insulinas y dem\u00e1s insumos solicitados; y gracias a ellos eso sucedi\u00f3 de manera peri\u00f3dica. &nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Aparte guardo, un sinf\u00edn de an\u00e9cdotas muchas buenas, y otras no tan&nbsp; buenas. Como por ejemplo paso a detallar algunas. Tales como conocer: las bellezas de Bariloche; San Mart\u00edn de los Andes&nbsp; y Villa la Angostura y en donde recorrimos en forma reiterada (9) nueve maravillosos lagos, ente los que figuran el lago Lacar; el lago Espejo; el lago Correntoso; el lago Faulkner;&nbsp; el lago Machinico; el lago Nahuel Huapi, el lago Escondido y el lago Huechulafquen (Neuqu\u00e9n), que dicho sea de paso, es dable resaltar que: (<em><u>para lograr el punto de llegada o destino final, fue un verdadero y temerario desaf\u00edo; que finalmente vali\u00f3 la pena, porque nos encontramos frente a un verdadero para\u00edso enclavado en plena cordillera, con picos nevados, y con noches tachonadas de estrellas y de una &nbsp;indescriptible belleza, donde la quietud y armon\u00eda nos invitaba a la meditaci\u00f3n y a la reflexi\u00f3n que nos permita darnos cuenta de que realmente somos esa verdadera part\u00edcula del cosmos que nos hace vibrar al unison\u00f3 con el resto in finito del Universo<\/u>)<\/em>, hab\u00eda que sortear pendientes muy empinadas y bajadas muy abruptas, sobre todo para un conductor principiante.<br>Y en Febrero del a\u00f1o 1989, decidimos tomarnos unas vacaciones cruzando la Cordillera de los Andes por antiguo Paso Puyehue, y de una manera muy temeraria porque lo hicimos en un autom\u00f3vil \u201c<strong>Ford FARLAIN, MODELO 69\u2019, Est\u00e1ndar<\/strong>\u201d, (<em><u>que seg\u00fan me dijeron despu\u00e9s, que no estaba preparado para hacer aquel periplo<\/u><\/em>) con varilla al volante como sistema de cambio.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Cruzamos la cordillera por ese paso, que queda a una altura de 1.314 metros sobre el nivel del mar, y desde all\u00ed, unimos en el viaje la ciudad de Villa la Angostura (Argentina) y la \u201c<strong><u>Ciudad de Osorno<\/u><\/strong>\u201d (Chile). Cabe aclarar que de la \u201c<strong><u>Villa la Angostura<\/u><\/strong>\u201d nos alejamos en direcci\u00f3n al norte y buscamos con el mapa el empalme con la \u201c<strong><u>Ruta Nacional n\u00b0 231<\/u><\/strong>\u201d, que luego de transitar unos 45 Kms., nos condujo a la \u201c<strong><u>Aduana Argentina<\/u><\/strong>\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>El cruce de Villa la Angostura a Osorno, (con un viaje de aproximadamente 3hs., de duraci\u00f3n), lo hicimos por un camino de monta\u00f1a totalmente pedregoso y descuidado (del lado Argentino)\u2026(del lado chileno un espect\u00e1culo) lo que significo que por las trepidaciones provocadas por ese p\u00e9simo camino hicieron aflojar la varilla de los cambios de mi viejo \u201c<strong><u>Ford FARLAIN<\/u><\/strong>\u201d, y haya tenido que apelar a la ayuda de mi cu\u00f1ada Silvina, que tuvo la predisposici\u00f3n de \u00e1nimo para mantener con sus manos la manija de cambio de acuerdo a las diferentes variaciones de velocidad, que requer\u00eda el viaje, hasta llegar a la \u201c<strong><u>Ciudad de Osorno<\/u><\/strong>\u201d, donde unos mec\u00e1nicos de un taller lograron, a duras penas, lograron reconstruir la pieza da\u00f1ada, y as\u00ed finalmente logramos continuar el periplo.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Cabe aclarar que durante el trayecto a la \u201c<strong><u>Ciudad de Osorno<\/u><\/strong>\u201d, recorrimos hasta all\u00ed unos 160 Kms., por la Ruta 215 con paisajes de una belleza inigualable, atravesando peque\u00f1os pueblitos inmersos en las monta\u00f1as, y&nbsp; el bosque cordillerano, que realmente se volv\u00edan paradisiacos para cualquier visitante y dan ganas de hacer un alto en todos ellos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Entre los pueblitos destacados estaban la Localidad de \u201c<strong><u>Puyehue; Rio Bueno y Purrenque. Finalmente la Ruta n\u00b0 5 nos condujo a la Regi\u00f3n de los Lagos y lo Fiordos Chilenos, donde ciudades como Puerto Octay; Frutillar; Puerto Varas y la siempre marina Puerto Montt<\/u><\/strong>\u201d, donde pernotamos por \u00faltima vez. Es importante aclarar de que por fuerte estado gripal de Leandro, el viaje se vio reducido en su estad\u00eda.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Adem\u00e1s, es necesario y por dem\u00e1s imprescindible, no dejar de destacar la bendici\u00f3n que tuvimos de poder haber compartido toda la estad\u00eda en la \u201c<strong><u>Villa Temporaria de Piedra del \u00c1guila<\/u><\/strong>\u201d, con un ser muy especial de nombre \u201c<strong><u>Astrid Black<\/u><\/strong>\u201d del criadero porte\u00f1o: \u201c<strong><u>CASTELL GITANES<\/u><\/strong>\u201d, una ejemplar maravillosa de la \u201c<strong><u>Raza COLLIE<\/u><\/strong>\u201d, e hija de campeones de su Raza. Y al lado de la cual conocimos la m\u00e1s tierna &nbsp;y pura expresi\u00f3n de \u201c<strong><u>AMOR<\/u><\/strong>\u201d; las mejores&nbsp; muestras de agradecimiento; la valorable confianza de saberla siempre fiel; el irremplazable e incondicional cari\u00f1o que \u00fanicamente ella era capaz de transmitirle a toda la familia especialmente a &nbsp;los ni\u00f1os; esa relaci\u00f3n amistosa de colaboraci\u00f3n y de solidaridad que mostraba cada vez que se le presentaba una ocasi\u00f3n; la inclaudicable obediencia que mostraba y sobre todo ese coeficiente intelectual que la colocaba entre las m\u00e1s destacadas de su raza y para que decir cuando se fue el dolor que nos invadi\u00f3 fue tan indescriptible que todav\u00eda cuando la recuerdo me invade una especie de remordimiento aquel me quedo por no haber tenido la inteligencia y el valor de convencerla a mi familia para que se la entreguemos a otra familia amiga que estaba dispuesta a quedarse en aquella zona paradisiaca del sud, porque estoy seguro que la pirotecnia maldita de un Santiago festivalero como el que tenemos por desgracia sobre todo para los indefensos animales; no le hubiese causado el da\u00f1o que luego la llevo a la muerte \u00a1\u00a1<strong><u>ASTRID\u2026PERDON<\/u><\/strong>!!, pero estoy seguro que al final de mi vida, nos encontraremos en el t\u00fanel del tiempo y volver\u00e9 a disfrutar de tus inteligentes desplantes y travesuras, \u00a1\u00a1<strong><u>CHAU\u2026HASTA ESE ENTONCES MI &nbsp;ENTRA\u00d1ABLE MASCOTA<\/u><\/strong>!!<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Otro asunto que nunca pude superar fue el trauma que me caus\u00f3 el d\u00eda que ciertos in\u00fatiles m\u00e9dicos de aquella villa temporaria nos entregaron, en estado desesperante &nbsp;a mi hija *NATALIA* (de apenas 4 a\u00f1itos de edad) puesta en la camilla de una ambulancia y acompa\u00f1ado solamente por el chofer oficial de la misma, el Sr., \u201c<strong>CALVO<\/strong>\u201d y con todo el caradurismo de decirnos que el estado de la nena era muy desesperante, y que necesit\u00e1bamos llegar cuanto antes al Hospital de Neuqu\u00e9n porque a \u00faltimo momento le hab\u00edan descubierto una deficiencia llamada \u201c<strong><em>Diabetes Tipo 1<\/em><\/strong>\u201d.<br>Gracias a Dios y a la pericia de ese inolvidable chofer de apellido \u201c<strong>CALVO<\/strong>\u201d, que luego de transitar, los 211,50 km. Que un\u00eda la Villa Temporaria a la ciudad de Neuqu\u00e9n, logramos llegar a tiempo al \u201c<strong><em>Hospital Provincial de NEUQUEN<\/em><\/strong>\u201d, donde gracias a esos m\u00e9dicos que all\u00ed nos esperaban y la atendieron de inmediato, demostrando permanentemente tener una vocaci\u00f3n de servicio inquebrantable, mi hija se salv\u00f3, pero estoy seguro que los \u201c<strong><em>M\u00e9dicos del Hospital de Emplazamiento Temporarario de la Villa<\/em><\/strong>\u201d nunca pudieron ni podr\u00e1n superar el \u201c<strong><em>Trauma de Conciencia<\/em><\/strong>\u201d <em>que<\/em> les causo ese p\u00e9simo comportamiento. \u00bfy saben porque?...porque pesa sobre ellos de manera implacable ese \u201c<strong><u>juramento Hipocr\u00e1tico<\/u><\/strong>\u201d, que tuvieron que efectuar al recibir el titulo de m\u00e9dicos, pero eso si es que todav\u00eda\u2026, tienen conciencia.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y pensar que con todos aquellos personajes yo manten\u00eda y contacto casi permanente por razones laborables pero lo peor de todo era de que se comportaban como buenos amigos, para que luego, en el momento m\u00e1s crucial de la vida de mi hija, nos dejaron solos, y a las buena de Dios, sobre todo, y como ya dije, en el momento de unir los de 211,50 Kms., que separaban la \u201c<strong><u>Villa Temporaria con la Ciudad de NEUQUEN<\/u><\/strong>\u201d por otro lado\u2026\u00a1\u00a1<strong><em>QUE DIOS LOS BENDIGA Y\/O LOS TENGA EN LA GLORIA&nbsp; PARA SIEMPRE AL CHOFER DE LA AMBULANCIA (El Se\u00f1or CALVO) Y A TODOS AQUELLOS FACULTATIVOS DEL HOSPITAL DE LA CIUDAD DE NEUQUEN, QUE INTERVINIERON CON \u00c9XITO Y VOCACI\u00d3N DE SERVICIO, DURANTE TAMA\u00d1A EMERGENCIA<\/em><\/strong>!!<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>A partir de ese preciso momento \u201c<strong><u>Piedra del \u00c1guila<\/u><\/strong>\u201d dejo de ser ese para\u00edso terrenal donde tanto hab\u00edas disfrutado en compa\u00f1\u00eda de mis Se\u00f1ora y mis peque\u00f1os ni\u00f1os: y lo sepulte en el sitio m\u00e1s rec\u00f3ndito de mi memoria.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p><strong>CAPITULO&nbsp; 12<br><br><\/strong><\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Antes de tomar la determinaci\u00f3n de venir a sentar nuestras reales en Sgo., del Estero, a m\u00ed se me ocurri\u00f3, de darle una sorpresa a mi familia,<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>y con esa idea me dirig\u00ed a la ciudad de \u201c<strong><u>ESQUEL\u201d-(CHUBUT<\/u><\/strong>)-, donde me contact\u00e9 con el propietario o encargado de una Inmobiliaria del lugar, quien me ofreci\u00f3 la posibilidad de comprar una propiedad de dos plantas, que estaba a buen precio, no solo por la ubicaci\u00f3n (justo en la preciosa avenida de entrada del maravilloso \u201c<strong><u>Parqu\u00e9 de Los Alerces<\/u><\/strong>\u201d que lo que m\u00e1s entusiasmo sobremanera, para acordar su compra, teniendo en &nbsp;compra adem\u00e1s la estructura de la su construcci\u00f3n estaba completamente terminada y que \u00fanicamente le faltaba para completarla &nbsp;la etapa final de su terminaci\u00f3n qu\u00e9 consist\u00eda en el (revoque fino, pintura, artefactos sanitarios y pisos), pero que no llegaba en ese momento hist\u00f3rico a encarecer demasiado el valor final de la propiedad, y estaba tan entusiasmado por el estilo de la propiedad y su ubicaci\u00f3n inmejorable que ah\u00ed nomas decid\u00ed concretar la compra.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pero esa alegr\u00eda y entusiasmo me dur\u00f3 menos que un suspiro, porque cuando llegue a la casa de lo que para nosotros eran nuestros grandes amigos residentes en ese lugar \u201cIrma y Goyo Alonso\u201d, todo se vino al suelo como simples castillos de naipes, porque cuando les comente de la compra de esa casa, comenzaron a tirarme las peores ondas que uno se pueda imaginar, comenzando por la excusa de que antes de realizar esa locura tendr\u00eda que haberles comentado a ellos, porque lamentablemente todos los proyectos que ten\u00edamos pensados en hacer all\u00ed, eran en vano porque todo eso ya estaba copado ya sea por familiares o amigos de la familia y que adem\u00e1s nos iba a resultar dif\u00edcil integrarnos en esa sociedad, que de por s\u00ed era muy cerrada y muchas otras malas ondas que me indicaban de manera inobjetable de que all\u00ed no \u00edbamos a ser bienvenidos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Y todo esto termin\u00f3 finalmente con mucha amargura y una gran desilusi\u00f3n por la manera miserable que se comporto con nosotros esa gente, por las cuales nos sent\u00edamos muy orgullosos de considerarlos nuestros verdaderos amigos.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Todo eso me llevo con el tiempo, a malvender la propiedad que en aquel para\u00edso terrenal hab\u00eda adquirido con tanto entusiasmo y sacrificio.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Despu\u00e9s de un minucioso an\u00e1lisis por la situaci\u00f3n ca\u00f3tica que estaba atravesando, nuestro Pa\u00eds en esa pagina para el olvido de nuestra historia, donde se desmantelaron todas las v\u00edas f\u00e9rreas, se privatizaron todas las Empresa a cargo del Estado, y en la Patagonia se produc\u00eda un gran \u00e9xodo de trabajadores, en una proporci\u00f3n equivalente a la siguiente ecuaci\u00f3n, a donde hab\u00eda mil trabajadores quedaron aproximadamente cien.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Frente a este panorama y luego de que el Gobierno Menemista hab\u00eda tomado la decisi\u00f3n de cerrar definitivamente \u201c<strong><u>HIDRONOR<\/u><\/strong>\u201d (Hidroel\u00e9ctrica Norpatag\u00f3nica S.A.), que hasta ese momento se encargaba de la producci\u00f3n; distribuci\u00f3n y la comercializaci\u00f3n de la energ\u00eda hidroel\u00e9ctrica, en la Patagonia y que fuera creada en el a\u00f1o 1967, durante la Dictadura de Ongania y cerrada durante el gobierno de MENEM, en el a\u00f1o 1992, junto con otras Empresas del Estado, y sin tener en cuenta que hasta ese momento fueron creadas sistem\u00e1ticamente los siguientes embalses: el Choc\u00f3n; Planicie Banderita; Arroyito; Alicura; Piedra del \u00c1guila; Pichi Picun Leuf\u00fa; Cerros Colorados y que juntas generaban el 40% de la electricidad del Pa\u00eds. Y yo al final de este lamentable proceso desbastador, me quede lamentablemente sin Historia Laboral para retomar de nuevo mi especialidad.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Entonces despu\u00e9s de hacer con mi mujer un minucioso an\u00e1lisis de todo lo que estaba atravesando el Pa\u00eds y sobre todo en los lugares donde m\u00e1s aglomeraci\u00f3n de gente exist\u00eda, decidimos por la delicada situaci\u00f3n de salud de mi padre, viajar a esta Provincia\u2026Sgo. Del Estero, para instalarnos definitivamente en ella. Es dable destacar que luego de enviar el cami\u00f3n de mudanzas con todos nuestros b\u00e1rtulos, nosotros tras un largo y agobiante viaje, llegamos a esta ciudad capital, el 13 de Diciembre de 1993, y la encontramos a la sociedad muy convulsionada, tanto fue as\u00ed que un importante movimiento de protestas se produjeron entre el 16 y 17 de ese mes, y fue de tal magnitud que produjo la ca\u00edda de la gobernaci\u00f3n de \u201c<strong>Fernando Lobo<\/strong>\u201d, dado que seg\u00fan se sabe, mas de 5.000 personas, tras un excelente trabajo de planificaci\u00f3n, concurrieron a la casa de Gobierno, los Tribunales y la Legislatura, y las saquearon y quemaron y como si esto fuera poco, tambi\u00e9n tuvieron el mismo fin las Residencias de los principales \u201c<strong>Pol\u00edticos y Dirigentes Sindicales<\/strong>\u201d, que participaron activamente de aquellos \u00faltimos a\u00f1os de \u201c<strong>Gobierno Provincial<\/strong>\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Volviendo a nuestra decisi\u00f3n de instalarnos en esta Ciudad, debo remarcar que fue fuertemente estimulada por m\u00ed querida madre, que sin que yo lo sepa y en vez de disfrutar y vivir con mayor bienestar, de la asistencia en d\u00f3lares que Miriam conmigo, le envi\u00e1bamos desde el \u201c<strong><em><u>Emplazamiento de Piedra del \u00c1guila<\/u><\/em><\/strong>\u201d. En cambio ella se hab\u00eda ocupado de invertirlo para terminar el sal\u00f3n de la esquina de su casa y mi padre. &nbsp;Evidentemente con la clara intenci\u00f3n de que yo y toda mi familia nos instal\u00e1ramos definitivamente en \u00e9sta\u2026.mi ciudad natal.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>A todo lo dicho debo agregar que m\u00ed querido cu\u00f1ado Agust\u00edn Ruiz, quer\u00eda con mi ayuda econ\u00f3mica y aprovechar el \u201c<strong>Sal\u00f3n de la actual Esquina<\/strong>\u201d, que ya lo hab\u00eda terminado mi madre, con todo el dinero que (como ya lo aclar\u00e9 anteriormente), mensualmente le envi\u00e1bamos desde \u201c<strong>Piedra del \u00c1guila<\/strong>\u201d, porque el plan previo diligenciado por el mismo, era explotar en esa esquina, junto con el resto de mis hermanos, una \u201c<strong>Ferreter\u00eda<\/strong>\u201d, pero lamentablemente esta pretensi\u00f3n &nbsp;fracaso, porque ninguno de ellos ten\u00eda la menor intenci\u00f3n de aportar proporcionalmente el capital necesario para tal emprendimiento.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Mientras tanto el dinero de mi indemnizaci\u00f3n se iba deteriorando r\u00e1pidamente, que de no ser, (<em>por la \u201c<strong>Guarda Tenencia<\/strong>\u201d que mi madre le brindaba a mi hija Natalia que por una deficiencia metab\u00f3lica su p\u00e1ncreas desde los 4 a\u00f1os de vida dejo de producir la Insulina que es una hormona que ayuda que la glucosas penetre en la c\u00e9lulas para sumin\u00edstrales energ\u00eda<\/em>), y por la intervenci\u00f3n de mi querida hermana Graciela, (<em>que dicho sea de paso todav\u00eda no contaba con su vivienda propia<\/em>). Todo para que antes que nos pase lo peor y pierda el dinero de la indemnizaci\u00f3n, intercedi\u00f3 ante mis padres, en virtud de la delicada situaci\u00f3n econ\u00f3mica que se nos avecinaba y agobiaba, nos dieran su \u201c<strong>Licencia y Autorizaci\u00f3n<\/strong>\u201d para que mis hermanos, acepten con su anuencia, el traspaso de la \u201c<strong>Casa de nuestros queridos Viejos<\/strong>\u201d, a nuestro nombre, tras el pago proporcional a todos ellos, de la tasaci\u00f3n de la propiedad. Todo con la debida legalidad que fija la ley que exige ser avalado por un \u201c<strong><u>Escribano P\u00fablico<\/u><\/strong>\u201d; &nbsp;y finalmente as\u00ed se hizo. M\u00e1s all\u00e1 de los antip\u00e1ticos y previsibles cabildeos con &nbsp;algunos hermanos sobre todo con mi hermano ROGER y su flia., porque no daban el brazo a torcer, de que mi padre ya lo hab\u00eda aclarado hasta el cansancio, diciendo de que a ese hermano, no le correspond\u00eda reclamar ning\u00fan dinero surgido de la tasaci\u00f3n legal de la planta baja, porque ya le hab\u00eda otorgado a \u00e9l, el dominio de la planta alta.&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Finalmente: el capitulo, que por pedido de dos de mis hijos he decidido finalmente completar, pese a mi resistencia para llevarlo a cabo, por considerarlo que estaba lleno de \u201c<strong>Claros y Oscuros<\/strong>\u201d y me hab\u00eda parecido prudente dejarlo en blanco, porque en esa fracci\u00f3n de mi historia, la relaci\u00f3n entre mis hijos y sus primos no tuvo, lo que se llama un \u201cfeeling\u201d apropiado, y supongo que fue porque no se criaron juntos y con criterios similares, es decir: no fue para nada afectuosa y eso llego a herir sobremanera, la sensibilidad y los sentimientos de pertenencia, de los m\u00edos, como integrantes del grupo, y desgraciadamente tuvo que pasar un largo tiempo para que esta situaci\u00f3n comenzara a revertirse.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Aparte perd\u00ed a una parte muy importante de mis seres m\u00e1s queridos: mi Padre; mi Madre, mis hermanos Varones \u201cRoger Alberto\u201d (Roky) y \u201cLuis Enrique\u201d (Gringo) y \u00faltimamente a mi hermana \u201cNilda\u201d y a mi sobrino \u201cFabi\u00e1n\u201d as\u00ed como a otros integrantes de muy queridos del resto de la familia.<br>Es decir que me toco vivir momentos muy dif\u00edciles, a lo que hay que sumar que tuve que salir a buscar un trabajo estable, a trav\u00e9s de lo que significa meterse en el ruedo de la \u201c<strong>Maldita Pol\u00edtica<\/strong>\u201d, porque toda esa posibilidad estuvo y est\u00e1 desde siempre, digitada por un \u201c<strong>Poder Pol\u00edtico\u201d<\/strong> generalmente permanente por lo inamovible; y a una edad que no me brindaba la posibilidad de competir por un puesto laboral rentado e independiente; pero gracias a Dios y a mis acertados diligenciamiento, a nivel pol\u00edtico<br>Todo eso se vio agravado porque el gobierno de MENEN, me hab\u00eda dejado con total impunidad y sin previa consulta, sin historia laboral, pese a tener un meritorio \u201c<strong>Curriculum Laboral En Mi Especialidad<\/strong>\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>&nbsp;Y como si esto fuese poco me obligo por las circunstancia a malvender una propiedad a estrenar en la \u201c<strong>Ciudad de ESQUEL<\/strong>\u201d, un verdadero para\u00edso terrenal enclavado en las faldas de la cordillera, y en una casa ubicada justo en la Avenida de ingreso del famoso \u201c<strong>Parque De Los Alerces<\/strong>\u201d.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>Pero finalmente y como un \u201c<strong>Broche de Oro<\/strong>\u201d para m\u00ed existencia, tengo la satisfacci\u00f3n de decir, durante mi estancia ya permanente en Santiago del Estero, debo mencionar para mi entero regocijo, la fecha en que naci\u00f3, mi querida y adorable \u201cMelisa&nbsp; Jazm\u00edn\u201d (28\/4\/97), y que es la &nbsp;que actualmente nos acompa\u00f1a y nos trata con todo el cari\u00f1o que cualquier padre espera, m\u00e1s all\u00e1 de algunas pasajeras disidencias por motivos de su fuerte personalidad, y porque no decir tambi\u00e9n, que a veces me hace sentir desplazado por el inmenso afecto y dedicaci\u00f3n que le profesa a los animales y sobre todo a la perra que la rescato de la calle moribunda y que aparte de curarla, la adopto\u2026,la negrita como ella bien le dice, y adem\u00e1s de la gatita que siempre fue su mascota, sin poner en tela de juicio en absoluto del amor incondicional que siento por \u00e9l restos de mis hijos. &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"Autobiograf\u00eda","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"autobiografia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-07-05 21:59:43","post_modified_gmt":"2021-07-06 00:59:43","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?page_id=91","menu_order":0,"post_type":"page","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_edit_lock":"1625533176:1","_thumbnail_id":"92"},"terms":[]},"2":{"post":{"ID":2,"post_author":"1","post_date":"2021-06-30 20:15:08","post_date_gmt":"2021-06-30 20:15:08","post_content":"<!-- wp:paragraph -->\n<p>This is an example page. It's different from a blog post because it will stay in one place and will show up in your site navigation (in most themes). Most people start with an About page that introduces them to potential site visitors. It might say something like this:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:quote -->\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Hi there! I'm a bike messenger by day, aspiring actor by night, and this is my website. I live in Los Angeles, have a great dog named Jack, and I like pi&#241;a coladas. (And gettin' caught in the rain.)<\/p><\/blockquote>\n<!-- \/wp:quote -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>...or something like this:<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\n\n<!-- wp:quote -->\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>The XYZ Doohickey Company was founded in 1971, and has been providing quality doohickeys to the public ever since. Located in Gotham City, XYZ employs over 2,000 people and does all kinds of awesome things for the Gotham community.<\/p><\/blockquote>\n<!-- \/wp:quote -->\n\n<!-- wp:paragraph -->\n<p>As a new WordPress user, you should go to <a href=\"http:\/\/udy.local\/wp-admin\/\">your dashboard<\/a> to delete this page and create new pages for your content. Have fun!<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->","post_title":"Sample Page","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"open","post_password":"","post_name":"sample-page","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-06-30 20:15:08","post_modified_gmt":"2021-06-30 20:15:08","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"http:\/\/udy.local\/?page_id=2","menu_order":0,"post_type":"page","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},"meta":{"_wp_page_template":"default"},"terms":[]}},"post_type":{"name":"page","label":"P\u00e1ginas","labels":{"name":"P\u00e1ginas","singular_name":"P\u00e1gina","add_new":"Agregar nueva","add_new_item":"Agregar nueva p\u00e1gina","edit_item":"Editar p\u00e1gina","new_item":"Nueva p\u00e1gina","view_item":"Ver p\u00e1gina","view_items":"Ver p\u00e1ginas","search_items":"Buscar p\u00e1ginas","not_found":"No se encontraron p\u00e1ginas.","not_found_in_trash":"Ninguna p\u00e1gina encontrada en la papelera.","parent_item_colon":"P\u00e1gina superior:","all_items":"Todas las p\u00e1ginas","archives":"Archivos de p\u00e1ginas","attributes":"Atributos de p\u00e1gina","insert_into_item":"Insertar en la p\u00e1gina","uploaded_to_this_item":"Subido a esta p\u00e1gina","featured_image":"Imagen destacada","set_featured_image":"Establecer imagen destacada","remove_featured_image":"Quitar imagen destacada","use_featured_image":"Usar como imagen destacada","filter_items_list":"Lista de p\u00e1ginas filtradas","filter_by_date":"Filtrar por fecha","items_list_navigation":"Navegaci\u00f3n por el listado de p\u00e1ginas","items_list":"Lista de p\u00e1ginas","item_published":"P\u00e1gina publicada.","item_published_privately":"P\u00e1gina publicada de forma privada.","item_reverted_to_draft":"P\u00e1gina convertida a borrador.","item_scheduled":"P\u00e1gina programada.","item_updated":"P\u00e1gina actualizada.","menu_name":"P\u00e1ginas","name_admin_bar":"P\u00e1gina"},"description":"","public":true,"hierarchical":true,"exclude_from_search":false,"publicly_queryable":false,"show_ui":true,"show_in_menu":true,"show_in_nav_menus":true,"show_in_admin_bar":true,"menu_position":20,"menu_icon":"dashicons-admin-page","capability_type":"page","map_meta_cap":true,"register_meta_box_cb":null,"taxonomies":[],"has_archive":false,"query_var":false,"can_export":true,"delete_with_user":true,"template":[],"template_lock":false,"_builtin":true,"_edit_link":"post.php?post=%d","cap":{"edit_post":"edit_page","read_post":"read_page","delete_post":"delete_page","edit_posts":"edit_pages","edit_others_posts":"edit_others_pages","delete_posts":"delete_pages","publish_posts":"publish_pages","read_private_posts":"read_private_pages","read":"read","delete_private_posts":"delete_private_pages","delete_published_posts":"delete_published_pages","delete_others_posts":"delete_others_pages","edit_private_posts":"edit_private_pages","edit_published_posts":"edit_published_pages","create_posts":"edit_pages"},"rewrite":false,"show_in_rest":true,"rest_base":"pages","rest_controller_class":"WP_REST_Posts_Controller","rest_controller":null},"taxonomies":[],"terms":[]}}